# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
szamoszi	B-LOC
alagút	I-LOC
az	O
ókori	O
görög	B-NORP
mérnöki	O
tudomány	O
egyik	O
talán	O
legkevésbé	O
ismert	O
képviselője	O
.	O

Ennek	O
oka	O
talán	O
az	O
lehet	O
,	O
hogy	O
a	O
föld	O
alatt	O
épült	O
,	O
és	O
egészen	O
a	B-DATE
XIX.	I-DATE
századig	I-DATE
a	O
feledés	O
homályába	O
merült	O
,	O
amíg	O
aztán	O
újra	O
fölfedezték	O
.	O

Az	O
alagutat	O
Kr.	B-PER
e.	B-DATE
525	I-DATE
körül	O
építették	O
a	O
görög	B-NORP
Szamosz	B-LOC
szigetén	O
.	O

Átmérője	O
2	B-QUANTITY
méter	I-QUANTITY
,	O
és	O
1036	B-QUANTITY
méter	I-QUANTITY
(	O
3399	B-QUANTITY
láb	I-QUANTITY
)	O
hosszan	O
vezet	O
a	O
hegy	O
alatt	O
.	O

Szamosz	B-LOC
uralkodója	O
,	O
Polükratész	B-PER
rendelte	O
el	O
a	O
csatorna	O
megépítését	O
,	O
a	O
csatorna	O
célja	O
az	O
volt	O
,	O
hogy	O
vizet	O
szállíthassanak	O
benne	O
a	O
fővárosba	O
,	O
ami	O
a	O
hegy	O
túloldalán	O
volt	O
.	O

Polükratész	B-GPE
városában	O
nem	O
volt	O
víz	O
,	O
és	O
a	O
vezető	O
jól	O
látta	O
,	O
hogy	O
egy	O
esetleges	O
támadás	O
esetén	O
a	O
várost	O
megadásra	O
kényszerítené	O
a	O
vízhiány	O
.	O

Eupalinosz	B-PER
volt	O
az	O
a	O
mérnök	O
,	O
akit	O
felelőssé	O
tettek	O
az	O
alagút	O
megépítéséért	O
.	O

Az	O
alagút	O
kiásását	O
mindkét	O
oldalon	O
egyszerre	O
kezdték	O
el	O
.	O

Eupalinosz	B-PER
valószínűleg	O
jelölőoszlopokat	O
helyezett	O
el	O
a	O
hegy	O
oldalán	O
,	O
így	O
tájékozódtak	O
.	O

Sikeresen	O
megnyitották	O
az	O
alagutat	O
.	O

Polükratész	B-PER
tudta	O
,	O
hogyha	O
az	O
ellenség	O
megtudja	O
,	O
hogy	O
hol	O
van	O
az	O
alagút	O
,	O
könnyen	O
megtámadhatja	O
őket	O
.	O

Ez	O
így	O
is	O
történt	O
Kr.	B-PER
e.	O
439-ben	O
az	O
athéniak	O
megtámadták	O
a	O
várost	O
.	O

