# global.columns = FORM ONPP:NER
A	B-WORK_OF_ART
sikoly	I-WORK_OF_ART
Edvard	B-PER
Munch	I-PER
norvég	B-NORP
expresszionista	O
festő	O
leghíresebb	O
festménye	O
.	O

Az	O
alkotás	O
egy	O
festménysorozat	O
részeként	O
készült	O
,	O
melyet	O
Munch	B-PER
1893	B-DATE
és	I-DATE
1910	I-DATE
közt	I-DATE
festett	O
.	O

A	B-WORK_OF_ART
természet	I-WORK_OF_ART
sikolya	I-WORK_OF_ART
című	O
sorozat	O
mindegyikén	O
egy	O
halálfélelmet	O
kifejező	O
alak	O
látható	O
a	O
narancsszínű	O
égbolt	O
előtt	O
.	O

A	B-WORK_OF_ART
sikoly	I-WORK_OF_ART
hátterében	O
az	O
Oslo-fjordot	B-LOC
ábrázolta	O
a	O
művész	O
,	O
melyet	O
Ekeberg	B-GPE
felől	O
festett	O
meg	O
Oslóban	B-GPE
.	O

Edvard	B-PER
Munch	I-PER
négy	B-CARDINAL
változatot	O
készített	O
.	O

Az	O
oslói	O
Nemzeti	B-ORG
Galéria	I-ORG
ebből	O
két	B-CARDINAL
változatot	O
őriz	O
,	O
ebből	O
az	O
egyik	B-CARDINAL
,	O
mely	O
1893-ban	B-DATE
készült	O
,	O
látható	O
a	O
képen	O
.	O

A	O
Munch	B-ORG
Múzeum	I-ORG
egy	O
másik	O
festett	O
változatot	O
őriz	O
1910-ből	B-DATE
,	O
valamint	O
egy	O
pasztell	O
verziót	O
is	O
1893-ból	B-DATE
.	O

A	O
három	B-CARDINAL
változat	O
éveken	O
keresztül	O
nem	O
került	O
át	O
máshová	O
.	O

Az	O
1895-ből	B-DATE
származó	O
pasztellképet	O
2012.	B-DATE
május	I-DATE
másodikán	I-DATE
a	O
Sotheby	B-ORG
aukciós	O
ház	O
bocsátotta	O
aukcióba	O
,	O
ahol	O
Leon	B-PER
Black	I-PER
bankár	O
rekordösszegű	O
,	O
119922500	B-MONEY
amerikai	I-MONEY
dollárt	I-MONEY
fizetett	O
érte	O
.	O

A	O
művész	O
szintén	O
1895-ben	B-DATE
készített	O
a	O
képről	O
egy	O
litográfiát	O
.	O

A	O
litográfia	O
másolataiból	O
számos	O
példány	O
fennmaradt	O
.	O

A	O
festményt	O
számos	O
nagystílű	O
műkincstolvaj	O
próbálta	O
megszerezni	O
az	O
idők	O
folyamán	O
,	O
több-kevesebb	O
sikerrel	O
.	O

1994-ben	B-DATE
a	O
Nemzeti	B-FAC
Galériában	I-FAC
őrzött	O
példányok	O
egyikét	O
sikerült	O
eltulajdonítania	O
egy	O
tolvajnak	O
.	O

Több	B-DATE
hónap	I-DATE
elteltével	O
került	O
csak	O
elő	O
ezen	O
festmény	O
.	O

2004-ben	B-DATE
A	B-WORK_OF_ART
sikoly	I-WORK_OF_ART
és	I-WORK_OF_ART
a	I-WORK_OF_ART
Madonna	I-WORK_OF_ART
című	O
kép	O
két	B-CARDINAL
példányát	O
is	O
ellopták	O
,	O
melyek	O
két	B-DATE
évvel	I-DATE
később	I-DATE
kerültek	O
csak	O
elő	O
.	O

A	O
mű	O
eredeti	O
német	B-LANGUAGE
címén	O
a	O
Der	B-WORK_OF_ART
Schrei	I-WORK_OF_ART
der	I-WORK_OF_ART
Natur	I-WORK_OF_ART
,	O
azaz	O
A	B-WORK_OF_ART
természet	I-WORK_OF_ART
sikolya	I-WORK_OF_ART
címet	O
kapta	O
szerzőjétől	O
.	O

A	O
norvég	B-NORP
skrik	O
szót	O
gyakran	O
sikolyként	O
fordítják	O
,	O
ám	O
jobban	O
hasonlít	O
az	O
angolban	B-LANGUAGE
használt	O
shriek	O
(	O
sikoly	O
,	O
visítás	O
)	O
szóra	O
.	O

Esetenként	O
A	B-WORK_OF_ART
kiáltás	I-WORK_OF_ART
címen	O
is	O
emlegetik	O
.	O

A	O
híres	O
festmény	O
a	O
Bolondos	B-WORK_OF_ART
dallamok	I-WORK_OF_ART
–	I-WORK_OF_ART
Újra	I-WORK_OF_ART
bevetésen	I-WORK_OF_ART
című	O
filmben	O
is	O
látható	O
.	O

