# global.columns = FORM ONPP:NER
Ez	O
a	O
tényező	O
a	O
méret	O
.	O

Észak-Korea	B-GPE
,	O
Kuba	B-GPE
,	O
Venezuela	B-GPE
–	O
ma	B-DATE
is	O
aktuális	O
példák	O
.	O

Nincs	O
az	O
a	O
pénz	O
.	O

Kedvező	O
gazdasági	O
szabályozás	O
,	O
olcsó	O
,	O
szakképzett	O
munkaerő	O
és	O
mindenek	O
felett	O
a	O
milliárdos	B-CARDINAL
népességű	O
kínai	B-NORP
piac	O
ígérete	O
.	O

Az	O
FDI	O
állomány	O
2017-es	B-DATE
adatai	O
alapján	O
Kína	B-GPE
1514	B-MONEY
milliárd	I-MONEY
dollárral	I-MONEY
az	O
országok	O
között	O
a	O
negyedik	B-ORDINAL
helyen	O
van	O
.	O

Még	O
egy	O
apró	O
statisztikai	O
érdekesség	O
:	O
ezen	O
a	O
listán	O
helyezés	O
nélkül	O
,	O
de	O
szerepel	O
Hong	B-GPE
Kong	I-GPE
is	O
1901	B-MONEY
milliárd	I-MONEY
dollárral	I-MONEY
.	O

A	O
pontos	O
mértéket	O
pedig	O
nagyon	O
nehéz	O
eltalálni	O
,	O
és	O
bőven	O
lehet	O
találni	O
rá	O
példákat	O
,	O
ahol	O
az	O
állam	O
inkompetenciája	O
a	O
piaci	O
kudarcok	O
kezelésében	O
súlyos	O
gazdasági	O
,	O
társadalmi	O
veszteségeket	O
okozott	O
.	O

De	O
a	O
gazdasági	O
rendszere	O
hosszú	O
távon	O
mégis	O
alulmaradt	O
a	O
demokráciákban	O
működő	O
kapitalizmussal	O
szemben	O
.	O

(	O
Munkaerő	O
,	O
föld	O
,	O
természeti	O
erőforrások	O
)	O

Lehet	O
,	O
hogy	O
a	O
mai	O
politikai	O
és	O
gazdasági	O
modell	O
kellően	O
hatékony	O
és	O
rugalmas	O
lesz	O
ahhoz	O
,	O
hogy	O
minden	O
szinten	O
felzárkózzon	O
a	O
világ	O
élvonalához	O
és	O
Szingapúr	B-GPE
mellett	O
a	O
másik	O
kivételes	O
országgá	O
váljon	O
abban	O
a	O
tekintetben	O
,	O
hogy	O
demokrácia	O
nélkül	O
is	O
be	O
lehet	O
kerülni	O
a	O
legfejlettebb	O
országok	O
közé	O
.	O

Egyetlen	O
iparág	O
sem	O
bővül	O
olyan	O
ütemben	O
az	O
Egyesült	B-GPE
Államokban	I-GPE
,	O
mint	O
a	O
marihuána	O
szektor	O
.	O

Németország	B-GPE
esetén	O
pedig	O
az	O
autógyártásnak	O
okozott	O
komoly	O
fejfájást	O
részben	O
Kína	B-GPE
lassulása	O
,	O
nagyobb	O
részt	O
pedig	O
a	O
tavaly	B-DATE
nyáron	I-DATE
bevezetett	O
új	O
környezetvédelmi	O
norma	O
,	O
amelyet	O
csak	O
késve	O
tudtak	O
teljesíteni	O
az	O
autógyártók	O
.	O

Összefoglalva	O
mindezt	O
,	O
egy	O
optimista	O
forgatókönyv	O
az	O
lenne	O
,	O
hogy	O
a	O
kínai	B-NORP
gazdaság	O
helyzete	O
stabilizálódik	O
.	O

Pénteken	B-DATE
már	O
harmadszor	B-ORDINAL
szavazta	O
le	O
a	O
brit	B-NORP
parlament	O
alsóháza	O
a	O
Theresa	B-PER
May	I-PER
kormánya	O
által	O
az	O
EU-val	B-ORG-GPE
kialkudott	O
megállapodást	O
,	O
hiába	O
próbálta	O
meg	O
a	O
brit	B-NORP
miniszterelnök	O
a	O
saját	O
lemondásának	O
meglebegtetésével	O
megédesíteni	O
a	O
döntést	O
.	O

Ha	O
nem	O
tudjuk	O
előre	O
biztosan	O
megmondani	O
,	O
hogy	O
a	O
beavatkozás	O
előnyeit	O
egyenlő	O
mértékben	O
élvezheti	O
mindenki	O
,	O
akkor	O
a	O
világot	O
automatikusan	O
nyertesekre	O
és	O
vesztesekre	O
osztjuk	O
,	O
ami	O
egyrészt	O
igazságtalan	O
,	O
másrészt	O
eleve	O
lehetetlenné	O
teszi	O
a	O
globális	O
projekt	O
megvalósítását	O
,	O
hiszen	O
a	O
várható	O
vesztesek	O
soha	O
nem	O
fognak	O
belemenni	O
a	O
kivitelezésbe	O
.	O

Ők	O
ugyanis	O
nem	O
azt	O
vetik	O
fel	O
,	O
hogy	O
a	O
globális	O
felmelegedést	O
teljes	O
egészében	O
közömbösítsük	O
,	O
hanem	O
azt	O
,	O
hogy	O
állítsuk	O
meg	O
egy	O
szinten	O
,	O
az	O
ipari	O
forradalom	O
előtt	O
levegőben	O
lévő	O
szén-dioxid	O
mennyiség	O
kétszeresének	O
megfelelő	O
klimatikus	O
viszonyoknál	O
.	O

Hszi	B-PER
Csin-ping	I-PER
színre	O
lépése	O
óta	O
Kína	B-ORG-GPE
sokkal	O
határozottabban	O
képviseli	O
érdekeit	O
a	O
világban	O
,	O
és	O
mivel	O
eltöröltette	O
a	O
tízévenkénti	O
kötelező	O
rotációt	O
,	O
a	O
65	B-AGE
éves	I-AGE
politikus	O
akár	O
élete	O
végéig	O
vezetheti	O
az	O
országot	O
.	O

A	O
leginkább	O
érintett	O
üzemekben	O
még	O
az	O
értékesítésben	O
dolgozó	O
fehérgalléros	O
munkatársakat	O
is	O
gépek	O
mellé	O
állították	O
,	O
és	O
a	O
gyárakból	O
nyugdíjazott	O
korábbi	O
dolgozókat	O
is	O
visszahívták	O
egy	O
kis	O
pluszmunkára	O
.	O

Központilag	O
támogatják	O
ma	B-DATE
is	O
a	O
tejfogyasztást	O
azért	O
,	O
hogy	O
az	O
emberek	O
azt	O
érezzék	O
,	O
a	O
gyerekek	O
fejlődésében	O
segítséget	O
és	O
egyetértést	O
kapnak	O
.	O

Ám	O
ennek	O
ellenére	O
1990-ben	B-DATE
a	O
kínai	B-NORP
városi	O
lakosság	O
még	O
mindig	O
csak	O
évi	O
4	B-QUANTITY
kilogramm	I-QUANTITY
tejterméket	O
fogyasztott	O
,	O
ami	O
európai	O
és	O
amerikai	B-NORP
nézőpontból	O
borzasztóan	O
kevés	O
.	O

Vizsgálat	O
indul	O
a	O
Hyundai	B-ORG
és	O
a	O
Kia	B-ORG
kigyulladó	O
autói	O
miatt	O

A	O
dél-koreai	B-NORP
hatóságok	O
szintén	O
vizsgálódnak	O
,	O
ennek	O
keretében	O
irodákban	O
is	O
gyűjtöttek	O
bizonyítékokat	O
és	O
vezetőket	O
hallgattak	O
ki	O
.	O

Európa	B-LOC
érintettségéről	O
nem	O
írt	O
a	O
Reuters	B-ORG
,	O
az	O
említett	O
hibákkal	O
összefüggésben	O
mindenesetre	O
korábban	O
csak	O
az	O
Egyesült	B-GPE
Államokban	I-GPE
és	O
Dél-Koreában	B-GPE
rendeltek	O
vissza	O
autókat	O
javításra	O
.	O

