# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Viharvilág	B-WORK_OF_ART
ausztrál	B-NORP
–	O
kanadai	O
televíziós	O
filmsorozat	O
.	O

Ausztráliában	B-GPE
2009.	B-DATE
március	I-DATE
és	I-DATE
2009.	I-DATE
szeptember	I-DATE
között	I-DATE
a	O
Nine	B-MEDIA
Network	I-MEDIA
vetítette	O
.	O

Kanadában	B-GPE
a	O
CTV	B-MEDIA
sugározta	O
,	O
majd	O
a	O
Space	B-ORG
tűzte	O
műsorra	O
.	O

Magyarországon	B-GPE
a	O
Megamax	B-ORG
adta	O
le	O
.	O

A	O
történet	O
viharvilágban	O
játszódik	O
.	O

Ezen	O
a	O
világon	O
mindössze	O
3	O
nap	O
van	O
,	O
és	O
mindennap	O
nagy	O
a	O
vihar	O
.	O

A	O
felszínét	O
a	O
legtöbb	O
részben	O
óceán	O
borítja	O
,	O
amely	O
sós	O
vizű	O
.	O

Itt	O
az	O
óceánoknak	O
rengeteg	O
sok	O
szigete	O
és	O
partja	O
van	O
.	O

Ezen	O
a	O
tájon	O
a	O
legtöbbször	O
túlzottan	O
magas	O
a	O
hőmérséklet	O
.	O

A	O
víz	O
iható	O
és	O
tele	O
van	O
értékkel	O
,	O
valamint	O
az	O
élelmiszerek	O
korlátozottak	O
.	O

Az	O
élelmiszereknek	O
és	O
a	O
víznek	O
itt	O
rendkívül	O
fontos	O
szerepe	O
van	O
az	O
élőlények	O
túlélésében	O
.	O

A	O
két	B-CARDINAL
jó	O
barát	O
,	O
Jason	B-PER
és	O
Lee	B-PER
,	O
egy	O
váratlan	O
fordulat	O
következtében	O
ide	O
kerül	O
,	O
erre	O
a	O
tájra	O
,	O
amely	O
egy	O
nagyon	O
ellenséges	O
táj	O
.	O

Az	O
életüket	O
megmentik	O
és	O
elviszik	O
őket	O
egy	O
kisebb	O
településre	O
.	O

Ezen	O
a	O
településen	O
egy	O
társaság	O
arra	O
törekszik	O
,	O
hogy	O
megteremtsen	O
egy	O
civilizációt	O
és	O
egy	O
rendet	O
a	O
dögevők	O
és	O
a	O
természeti	O
erők	O
ellen	O
.	O

Mindenkit	O
oda	O
juttat	O
a	O
víznélküliség	O
,	O
hogy	O
egyfolytában	O
vizet	O
keressen	O
.	O

Jason	B-PER
és	O
Lee	B-PER
számos	O
kalandos	O
élményben	O
vesz	O
részt	O
,	O
de	O
eközben	O
az	O
a	O
céljuk	O
,	O
hogy	O
haza	O
szeretnének	O
menni	O
.	O

