# global.columns = FORM ONPP:NER
Banglades	B-GPE
fővárosában	O
,	O
Dakkában	B-GPE
,	O
amikor	O
reggelente	O
a	O
gyerekek	O
egy	O
csoportja	O
elhagyja	O
az	O
otthonát	O
,	O
hogy	O
iskolába	O
menjen	O
,	O
a	O
gyermekek	O
egy	O
másik	O
csoportja	O
azért	O
megy	O
ki	O
az	O
utcákra	O
,	O
hogy	O
a	O
megélhetésért	O
dolgozzon	O
.	O

Az	O
utcák	O
számukra	O
egy	O
lehetőséget	O
a	O
kenyérkeresésre	O
.	O

Ezen	O
gyerekek	O
egy	O
része	O
szemetet	O
gyűjt	O
,	O
mások	O
pedig	O
különféle	O
dolgokat	O
árulnak	O
,	O
például	O
teát	O
és	O
cigarettát	O
.	O

Ezen	O
gyerekeknek	O
az	O
iskola	O
elérhetetlen	O
dolgot	O
jelent	O
,	O
olyasmit	O
,	O
amiről	O
csak	O
álmodhatnak	O
,	O
mert	O
ahonnan	O
ők	O
jönnek	O
,	O
óriási	O
szakadék	O
tátong	O
az	O
álmaik	O
és	O
a	O
mindennapi	O
életük	O
nyers	O
valósága	O
között	O
.	O

Mégis	O
,	O
fiatalok	O
egy	O
csoportja	O
célul	O
tűzte	O
ki	O
,	O
hogy	O
valóra	O
váltja	O
legalább	O
néhány	O
ilyen	O
sorsú	O
gyermek	O
álmát	O
:	O
iskolát	O
alapítottak	O
a	O
nyomornegyedek	O
hátrányos	O
helyzetű	O
gyermekei	O
számára	O
.	O

Az	O
iskolát	O
találóan	O
Shawpno	B-FAC
Rath-nak	I-FAC
nevezték	O
el	O
,	O
ami	O
magyarul	O
annyit	O
tesz	O
:	O
az	O
álmok	O
hintója	O
.	O

A	O
Shawpno	B-ORG
Rath	I-ORG
megálmodója	O
,	O
Shamima	B-PER
Nargis	I-PER
Shimu	I-PER
a	O
diákjai	O
társaságában	O
.	O

A	O
fotót	O
a	O
csoport	O
készítette	O
.	O

