# global.columns = FORM ONPP:NER
Szeptember	B-DATE
második	I-DATE
hétvégéjén	I-DATE
Moszkva	B-ORG-GPE
több	B-MONEY
mint	I-MONEY
fél	I-MONEY
milliárd	I-MONEY
rubelt	I-MONEY
költött	O
egy	O
fesztiválra	O
,	O
amely	O
a	O
város	O
869.	B-ORDINAL
szülinapját	O
volt	O
hivatott	O
megünnepelni	O
.	O

Volt	O
ott	O
minden	O
:	O
hatalmas	O
tűzijáték	O
,	O
nehéz	O
városi	O
járművek	O
felvonulása	O
és	O
ezer	B-CARDINAL
más	O
látványelem	O
,	O
amelyet	O
a	O
hivatalnokok	O
bemutattak	O
.	O

Vlagyimir	B-PER
Putyin	I-PER
elnök	O
,	O
aki	O
a	O
szeptember	B-DATE
10-én	I-DATE
,	I-DATE
szombaton	I-DATE
a	O
Vörös	B-FAC
téren	I-FAC
tartott	O
főműsoron	O
vett	O
részt	O
,	O
egyszerre	O
volt	O
néző	O
és	O
showelem	O
.	O

De	O
nem	O
csak	O
Moszkva	B-GPE
hosszú	O
történetét	O
ünnepelték	O
,	O
nagyon	O
úgy	O
tűnik	O
,	O
hogy	O
a	O
látványosságot	O
úgy	O
szervezték	O
,	O
hogy	O
az	O
emlékeztesse	O
az	O
oroszokat	B-NORP
arra	O
,	O
hogy	O
milyen	O
férfias	O
és	O
forróvérű	O
is	O
az	O
elnökük	O
.	O

Szombaton	B-DATE
egy	O
Kreml-közeli	O
újságíró	O
,	O
Dmitrij	B-PER
Smirnov	I-PER
tweetelt	O
Putyinról	B-PER
egy	O
rövid	O
videót	O
,	O
amint	O
az	O
elnök	O
átsétál	O
a	O
Vörös	B-FAC
téren	I-FAC
egy	O
nagy	O
csoport	O
,	O
fehér	O
esküvői	O
ruhába	O
öltözött	O
nő	O
között	O
.	O

Putyin	B-PER
hangosan	O
gratulál	O
a	O
csoportnak	O
,	O
majd	O
megáll	O
náluk	O
,	O
hogy	O
pózoljon	O
a	O
szelfikhez	O
.	O

Mint	O
azonban	O
utóbb	O
kiderült	O
,	O
nincsenek	O
is	O
vőlegények	O
.	O

Az	O
internetezők	O
később	O
beazonosították	O
az	O
egyik	O
nőt	O
az	O
Instagramon	B-ORG
,	O
és	O
hamar	O
kiderült	O
,	O
hogy	O
az	O
elnököt	O
körülvevő	O
menyasszonyok	O
csak	O
jelmezt	O
viselnek	O
.	O

Evgenyija	B-PER
Konovalova	I-PER
,	O
aki	O
megszerezte	O
az	O
egyik	O
helyet	O
Putyin	B-PER
mellett	O
,	O
több	O
menyasszonyi	O
ruhás	O
fényképet	O
is	O
feltöltött	O
a	B-DATE
hétvége	I-DATE
folyamán	O
a	O
Vörös	B-FAC
térről	I-FAC
.	O

Egy	O
elnökös	O
szelfit	O
is	O
megosztott	O
.	O

Egy	O
másik	O
fénykép	O
alatt	O
fedte	O
fel	O
,	O
hogy	O
dolgozni	O
ment	O
az	O
ünnepi	O
forgatagba	O
a	O
jelmezben	O
.	O

Kevésbé	O
hízelgő	O
,	O
hogy	O
Konovalova	B-PER
méretes	O
dekoltázsát	O
látva	O
sokan	O
arra	O
a	O
következtetésre	O
jutottak	O
,	O
hogy	O
a	O
nő	O
valójában	O
nem	O
modell	O
,	O
hanem	O
prostituált	O
.	O

Leonyid	B-PER
Volkov	I-PER
,	O
a	O
megtépázott	O
demokratikus	O
ellenzék	O
egyik	O
vezető	O
figurája	O
,	O
Vlagyimir	B-PER
Putyin	I-PER
hangos	O
kritikusa	O
is	O
erre	O
jutott	O
.	O

Mindenki	O
olyan	O
meglepett	O
,	O
hogy	O
Putyin	B-PER
prostituáltakkal	O
fotózkodik	O
,	O
mintha	O
a	O
róla	O
készült	O
képek	O
99%-án	B-PERCENT
nem	O
ugyanez	O
lenne	O
.	O

