# global.columns = FORM ONPP:NER
Így	O
néz	O
ki	O
a	O
valóságban	O
is	O
?	O

Hm	O
,	O
egy	O
kicsit	O
vékonyabb	O
...	O

Gyakran	O
jár	O
ide	O
?	O

Egyáltalán	O
nem	O
,	O
amióta	O
ismerlek	O
.	O

Övé	O
volt	O
...	O
a	O
zöld	O
...	O
?	O

Ó	O
,	O
ó	O
,	O
ó	O
...	O
!	O

Aki	O
most	O
jár	O
,	O
az	O
soványabb	O
?	O

Már	O
nincs	O
több	O
modellem	O
.	O

Ki	O
nem	O
állhatom	O
,	O
ha	O
egy	O
meztelen	O
lány	O
álldogál	O
a	O
szobámban	O
.	O

Úgy	O
értem	O
...	O
hogy	O
egy	B-CARDINAL
lehetne	O
,	O
akire	O
gondolok	O
...	O

Én	O
nem	O
lehetnék	O
modell	O
?	O
lehetnél	O
,	O
de	O
...	O

Te	O
nem	O
fogod	O
ezt	O
csinálni	O
.	O

Mert	O
nem	O
lehet	O
rajtad	O
semmi	O
.	O

Hát	O
...	O
ha	O
feltétlenül	O
úgy	O
kell	O
...	O

Kérlek	O
,	O
zárd	O
be	O
az	O
ajtót	O
...	O

Kezdjük	O
a	O
munkát	O
!	O

A	O
cipőmet	O
is	O
le	O
kell	O
vennem	O
?	O

Nem	O
,	O
az	O
maradhat	O
rajtad	O
.	O

Hogy	O
álljak	O
ide	O
?	O

Így	O
?	O

Vagy	O
így	O
?	O

Ó	O
,	O
úgy	O
.	O

Kezdj	O
már	O
végre	O
hozzá	O
.	O

Nem	O
is	O
rajzolsz	O
semmit	O
!	O

Azt	O
hittem	O
,	O
hogy	O
teljesen	O
levetkőzöl	O
.	O

Kérlek	O
,	O
ez	O
a	O
blúzocskám	O
...	O
maradjon	O
.	O

Azt	O
hiszem	O
,	O
kifogást	O
keresel	O
.	O

Tudtam	O
nagyon	O
jól	O
,	O
hogy	O
nem	O
csinálod	O
!	O

Csak	O
játszol	O
velem	O
!	O

Tartsd	O
csak	O
meg	O
a	O
zöld	O
bugyist	O
!	O

Az	O
biztos	O
nem	O
ilyen	O
!	O

Kérlek	O
...	O
kérlek	O
,	O
ne	O
sírj	O
.	O

Monpti	B-PER
,	O
most	O
hagyjál	O
elmenni	O
.	O

Azonnal	O
.	O

Kérlek	O
,	O
Anne-Claire	B-PER
,	O
bocsáss	O
meg	O
.	O

Nem	O
így	O
gondoltam	O
.	O

Különlegesen	O
szép	O
a	O
bőröd	O
.	O

Már	O
korábban	O
észrevettem	O
.	O

Monpti	B-PER
...	O
most	O
én	O
felejtettem	O
el	O
a	O
bugyimat	O
!	O

Kissé	O
kínosnak	O
látom	O
.	O

Hogy	O
egy	O
madzagon	O
vezeted	O
.	O

Megbámulják	O
.	O

Egyébként	O
,	O
beletotyog	O
a	O
vízbe	O
.	O

Napoleont	B-PER
jobban	O
szereted	O
nálam	O
.	O

Nem	O
,	O
de	O
ő	O
jobban	O
szeret	O
,	O
mint	O
te	O
.	O

Monpti	B-PER
,	O
kérlek	O
...	O

Adj	O
még	O
egy	O
pár	O
napot	O
.	O

Három	B-CARDINAL
...	O
vagy	O
két	B-DATE
napot	I-DATE
.	O

Én	O
,	O
annyira	O
félek	O
.	O

Napi	B-PER
!	O

Napóleon	B-PER
!	O

Napoleon	B-PER
!	O

Azonnal	O
gyere	O
vissza	O
!	O

Jövök	O
...	O
!	O

Segítek	O
!	O

Bele	O
fog	O
fulladni	O
!	O

Itt	O
sétáltál	O
minden	O
vasárnap	O
Bouboule-lal	B-PER
,	O
ugye	O
?	O

Igen	O
,	O
harminckilenc	B-DATE
vasárnapon	I-DATE
.	O

8	B-DATE
hónapig	I-DATE
voltunk	O
házasok	O
Kétszer	B-CARDINAL
esett	O
az	O
eső	O
,	O
és	O
egyszer	B-CARDINAL
...	O
elaludtunk	O
.	O

Ez	O
még	O
egész	O
az	O
elején	O
volt	O
.	O

Nézd	O
csak	O
...	O
egy	O
kis	O
kacsa	O
.	O

Miért	O
van	O
rajta	O
póráz	O
?	O

Mindannyian	O
foglyok	O
vagyunk	O
!	O

Szükségem	O
lenne	O
egy	O
kutyára	O
.	O

Az	O
állatokban	O
van	O
valami	O
emberség	O
.	O

Miért	O
nem	O
teszed	O
fel	O
a	O
kalapot	O
,	O
amit	O
adtam	O
neked	O
?	O

Senki	O
sem	O
hord	O
kalapot	O
!	O

Haragszol	O
rám	O
?	O

Szomorú	O
vagyok	O
.	O

Napóleon	B-PER
miatt	O
?	O

Lehet	O
,	O
hogy	O
boldogabb	O
szabadon	O
.	O

Te	O
mindig	O
utáltad	O
!	O

De	O
ő	O
,	O
kis	O
fényt	O
hozott	O
az	O
életembe	O
.	O

Én	O
is	O
nagyon	O
szomorú	O
vagyok	O
.	O

Biztosan	O
!	O

Mit	O
matatsz	O
ott	O
?	O

Tudod	O
...	O
a	O
gyűrű	O
.	O

Ez	O
az	O
unokatestvéremé	O
.	O

Kihízta	O
és	O
kérte	O
,	O
hogy	O
hordjam	O
.	O

Be	O
fogsz	O
fogsz	O
menni	O
,	O
oda	O
?	O

Nocsak	O
?	O

Ha	O
én	O
holnap	O
,	O
elmegyek	O
hozzád	O
,	O
az	O
asszonyod	O
akarok	O
lenni	O
.	O

Még	O
akkor	O
is	O
,	O
ha	O
nem	O
akarsz	O
azonnal	O
elvenni	O
.	O

Megígérem	O
neked	O
.	O

Itt	O
,	O
Isten	B-PER
előtt	O
.	O

Az	O
első	B-ORDINAL
a	O
negyedik	B-ORDINAL
sorban	O
,	O
a	O
saroknál	O
,	O
az	O
anyám	O
.	O

Ő	O
mindig	O
együtt	O
énekel	O
.	O

És	O
az	O
apám	O
az	O
utolsó	O
előtti	O
oszlopnál	O
,	O
látod	O
?	O

Nincs	O
hallása	O
.	O

És	O
a	O
nagyanyám	O
...	O
a	O
nagymamám	O
ott	O
van	O
,	O
a	O
másik	O
oldalon	O
.	O

Ő	O
már	O
nem	O
néz	O
ki	O
annyira	O
jól	O
,	O
már	O
rosszul	O
hall	O
.	O

Ott	O
hátul	O
,	O
a	O
nagynéném	O
Eugénie	B-PER
,	O
Maubeuge-ból	B-GPE
.	O

Nem	O
,	O
nem	O
ő	O
.	O

A	O
nagynénimet	O
most	O
nem	O
látom	O
.	O

Miért	O
ülnek	O
ennyire	O
szanaszét	O
?	O

Állandóan	O
veszekszenek	O
egymással	O
.	O

Már	O
elmeséltem	O
,	O
az	O
unokatestvérem	O
eljegyzését	O
felbontották	O
.	O

Kiderült	O
,	O
hogy	O
a	O
vőlegénye	O
marokkói	B-NORP
.	O

Ez	O
mostanában	O
történt	O
?	O

Megmutatom	O
,	O
hogy	O
hol	O
lakom	O
.	O

A	O
teremtésit	O
!	O

Látnod	O
kell	O
a	O
lakást	O
is	O
!	O

Az	O
első	B-ORDINAL
emeleten	O
.	O

Szívesen	O
!	O

De	O
nem	O
most	O
,	O
este	O
9-kor	O
!	O

Mit	O
gondolna	O
a	O
családom	O
?	O

Hiszen	O
mindenki	O
a	O
templomban	O
van	O
!	O

Jean	B-PER
bácsi	O
otthon	O
van	O
.	O

Ott	O
van	O
.	O

Fent	O
.	O

Prépost	O
volt	O
a	O
Chartres-i	B-FAC
székesegyházban	I-FAC
.	O

Menj	O
,	O
ne	O
lássanak	O
együtt	O
minket	O
.	O

Nem	O
várhatnál	O
még	O
egy	O
napot	O
ha	O
már	O
ilyen	O
sokáig	O
vártál	O
?	O

Holnap	O
...	O
holnap	O
.	O

Helló	O
,	O
Anne-Claire	B-PER
,	O
miért	O
...	O
...	O
hová	O
siet	O
ennyire	O
?	O

Jouvain	B-PER
kisasszonyhoz	O
,	O
kérem	O
.	O

Jouvain	B-PER
?	O

Jouvain	B-PER
...	O
nem	O
lakik	O
itt	O
.	O

De	O
igen	O
!	O

A	O
nagybátyja	O
prépost	O
volt	O
a	O
Chartres-i	B-FAC
székesegyházban	I-FAC
.	O

Az	O
első	B-ORDINAL
emeleten	O
,	O
Duchamp	B-PER
ezredes	O
lakik	O
.	O

Ő	O
pedig	O
ateista	O
.	O

Megütötte	O
magát	O
?	O

Én	O
...	O
magam	O
?	O

Maga	O
,	O
engem	O
!	O

Ez	O
az	O
egész	O
hazugság	O
volt	O
.	O

Minden	O
!	O

Itt	O
...	O
itt	O
van	O
a	O
kalapja	O
.	O

Minden	O
,	O
csak	O
feleannyira	O
rossz	O
!	O

A	O
kalapja	O
...	O

Befejezve	O
!	O

Majdnem	O
kész	O
vagyok	O
,	O
Gaston	B-PER
.	O

A	O
bőröndjét	O
akartam	O
levinni	O
.	O

Kár	O
,	O
hogy	O
elköltözik	O
!	O

Mindenki	O
szerette	O
a	O
házban	O
,	O
különösen	O
én	O
.	O

Tudom	O
,	O
Gaston	B-PER
,	O
de	O
sajnos	O
,	O
el	O
kell	O
költöznöm	O
...	O

Férjhez	O
megyek	O
.	O

Nem	O
vagy	O
itt	O
?	O

Itt	O
voltam	O
.	O

A	O
bőröndöm	O
az	O
ajtód	O
előtt	O
van	O
.	O

Kérlek	O
,	O
hozzál	O
el	O
5-kor	B-DATE
a	O
nagybátyám	O
házától	O
.	O

A	O
te	O
szerető	O
feleséged	O
,	O
Anne-Claire	B-PER
Jouvain	I-PER
.	O

Már	O
52	B-TIME
perce	I-TIME
várok	O
,	O
ráadásul	O
,	O
legkésőbb	O
4-kor	B-TIME
a	O
Rue	B-FAC
Rabelais-n	I-FAC
kell	O
lennem	O
.	O

Coco	B-PER
...	O

A	O
Coco-d	B-PER
nem	O
érdekel	O
.	O

Veszekedni	O
szeretnél	O
velem	O
?	O

Én	O
is	O
!	O

Kedvesem	O
...	O

Mindig	O
hazudtál	O
...	O

Bouboule-lal	B-PER
kapcsolatod	O
sem	O
volt	O
!	O

Te	O
Jacques-tól	B-PER
váltál	O
el	O
!	O

...Tehát	O
kérlek	O
...	O

Ezt	O
,	O
ő	O
maga	O
mondta	O
el	O
nekem	O
.	O

Te	O
is	O
olyan	O
vagy	O
,	O
mint	O
a	O
többi	O
...	O

Egy	O
sablon	O
"	O
boldogságot	O
akarsz	O
.	O

Férjet	O
akarsz	O
,	O
ráadásul	O
engem	O
.	O

De	O
nem	O
versz	O
át	O
.	O

Nem	O
fogsz	O
megajándékozni	O
bömbölő	O
babákkal	O
!	O

Engem	O
,	O
kedvesem	O
,	O
ugyan	O
nem	O
!	O

Nadine	B-PER
,	O
sajnálom	O
,	O
de	O
a	O
céljaid	O
nem	O
az	O
én	O
céljaim	O
.	O

Kedvesem	O
,	O
gyere	O
már	O
végre	O
...	O

Sokat	O
vártál	O
?	O

Az	O
íróasztalomat	O
rendbe	O
kellett	O
tennem	O
.	O

A	O
nagybátyám	O
visszatartott	O
.	O

Megmondtam	O
...	O
holnap	B-DATE
férjhez	O
megyek	O
.	O

Csak	O
így	O
engedett	O
el	O
.	O

Te	O
is	O
örülsz	O
,	O
Monpti	B-PER
?	O

Mást	O
se	O
tudsz	O
,	O
csak	O
hazudni	O
!	O

Te	O
mocskos	O
kurva	O
!	O

Taxi	O
!	O

Egy	O
zöld	O
bugyit	O
kerestem	O
?	O

És	O
,	O
meg	O
is	O
találtam	O
.	O

Egy	O
kellemes	O
véletlen	O
folytán	O
.	O

A	O
felesége	O
,	O
örülni	O
fog	O
.	O

Ó	O
,	O
alig	O
hiszem	O
...	O

Rendőrség	O
.	O

Itt	O
minden	O
rendben	O
!	O

Nyissa	O
ki	O
,	O
kérem	O
.	O

Jöjjön	O
be	O
.	O

Vásáry	B-PER
István	I-PER
a	O
neve	O
?	O

Magyar	B-NORP
?	O

A	O
felesége	O
"	O
Monpti	B-MISC-PER
"	O
-nak	O
hívja	O
?	O

A	O
feleségét	O
baleset	O
érte	O
.	O

Tegnap	B-DATE
hozták	O
be	O
.	O

Azt	O
hiszem	O
,	O
egy	O
baleset	O
volt	O
.	O

Kérdezze	O
meg	O
,	O
ott	O
elöl	O
.	O

Köszönöm	O
,	O
nővér	O
.	O

Jouvain-t	B-PER
keresem	O
,	O
Anne-Claire	B-PER
Jouvain	I-PER
.	O

Egy	O
rendőr	O
jött	O
hozzám	O
.	O

Azt	O
mondta	O
valami	O
baleset	O
.	O

A	O
tegnapi	B-DATE
kislány	O
...	O
438	B-CARDINAL
,	O
43-as	B-ORDINAL
ágy	O
.	O

Maga	O
a	O
testvére	O
?	O

Nem	O
,	O
a	O
férje	O
.	O

A	O
férje	O
?	O

Ez	O
...	O
különös	O
.	O

A	O
vizsgálat	O
szerint	O
még	O
szűz	O
.	O

Miért	O
mondta	O
a	O
fiatalember	O
,	O
hogy	O
a	O
férje	O
?	O

Anne-Claire	B-PER
.	O

Monpti	B-PER
...	O

Mit	O
csinálsz	O
itt	O
egyáltalán	O
?	O

Elütött	O
egy	O
hülye	O
autó	O
.	O

