# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Karibi-szigetek	B-LOC
korábbi	O
gyarmatként	O
és	O
a	O
Nemzetközösség	B-ORG
jelenlegi	O
tagjaiként	O
különös	O
érdeklődést	O
mutatnak	O
a	O
skót	B-NORP
függetlenségi	O
népszavazás	O
iránt	O
.	O

A	O
Nemzetközösséget	B-ORG
az	O
Egyesült	B-GPE
Királyság	I-GPE
és	O
mindazon	O
államok	O
alkotják	O
,	O
melyek	O
egykor	O
a	O
brit	B-NORP
birodalom	O
részei	O
voltak	O
.	O

A	O
függetlenedés	O
ügyét	O
a	O
Skót	B-ORG
Nemzeti	I-ORG
Párt	I-ORG
viszi	O
,	O
amely	O
2011-ben	B-DATE
döntő	O
többséggel	O
megnyerte	O
a	O
skót	B-NORP
parlamenti	O
választásokat	O
.	O

Az	O
igenre	O
szavazók	O
azt	O
tartják	O
,	O
hogy	O
a	O
több	B-DATE
évszázados	I-DATE
unió	O
nem	O
képes	O
biztosítani	O
a	O
modern	O
mindennapok	O
szükségleteit	O
.	O

Ezt	O
a	O
Karib-térségben	B-LOC
úgy	O
mondanák	O
,	O
hogy	O
az	O
Egyesült	B-GPE
Királyság	I-GPE
parlamentjének	O
mostohagyermeke	O
Skócia	B-GPE
.	O

Itt	O
úgy	O
vélik	O
,	O
jobb	O
lesz	O
az	O
országnak	O
,	O
ha	O
saját	O
gazdasági	O
erejét	O
a	O
saját	O
céljaira	O
használja	O
fel	O
.	O

Az	O
Egyesült	B-GPE
Királyság	I-GPE
a	O
jelenlegi	O
formájában	O
több	O
hasznot	O
is	O
nyújt	O
a	O
karibi	O
szigetvilágban	O
található	O
Nemzetközösség	B-ORG
országainak	O
.	O

A	O
tagállamok	O
együttműködnek	O
egymással	O
a	O
demokrácia	O
kérdésében	O
,	O
olyan	O
dolgokat	O
is	O
beleértve	O
,	O
mint	O
például	O
az	O
emberi	O
jogok	O
,	O
nemzetközi	O
béke	O
,	O
átláthatóság	O
,	O
jó	O
kormányzás	O
és	O
fenntartható	O
fejlődés	O
.	O

Vagyis	O
olyan	O
értékekben	O
,	O
melyeket	O
rögzít	O
a	O
Nemzetközösség	B-ORG
Alapszabálya	B-LAW
is	O
.	O

A	O
csoport	O
továbbá	O
támogatólag	O
lép	O
fel	O
a	O
kisebb	O
és	O
gazdaságilag	O
sebezhetőbb	O
tagországok	O
irányába	O
.	O

A	O
Karibi-szigetek	B-LOC
országaira	O
nézve	O
egy	O
összement	O
Egyesült	B-GPE
Királyságnak	I-GPE
több	O
következménye	O
is	O
lesz	O
.	O

Az	O
egyik	B-CARDINAL
ilyen	O
alapvető	O
dolog	O
a	O
hozzájárulás	O
a	O
Nemzetközösség	B-ORG
Titkárságához	I-ORG
és	O
annak	O
Technikai	B-ORG
Együttműködésének	I-ORG
Pénzalapjához	I-ORG
.	O

A	O
12	B-CARDINAL
karibi	B-NORP
országnak	O
,	O
amelyek	O
tagjai	O
a	O
Nemzetközösségnek	B-ORG
,	O
szüksége	O
van	O
egy	O
,	O
az	O
Európai	B-ORG-GPE
Közösségben	I-ORG-GPE
és	O
a	O
Gazdasági	B-ORG
Együttműködési	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Szervezetben	I-ORG
is	O
erős	O
Egyesült	B-GPE
Királyságra	I-GPE
,	O
hogy	O
az	O
képes	O
legyen	O
a	O
karibi	B-NORP
térség	O
érdekeinek	O
támogatására	O
.	O

Számos	O
gazdasági	O
kapcsolat	O
létezik	O
,	O
beleértve	O
a	O
turizmust	O
,	O
a	O
befektetéseket	O
és	O
a	O
fejlesztési	O
támogatást	O
,	O
melyek	O
egy	O
gyengébb	O
Egyesült	B-GPE
Királyság	I-GPE
esetén	O
biztosan	O
meg	O
lesznek	O
nyirbálva	O
.	O

