# global.columns = FORM ONPP:NER
Az	O
Ínség-szikla	B-LOC
vagy	O
Ínség-kő	B-LOC
,	O
Ínség-zátony	B-LOC
egy	O
(	O
általában	O
vízzel	O
fedett	O
)	O
sziklaszirt	O
a	O
Dunában	B-LOC
a	O
Gellért-hegy	B-LOC
lábánál	O
,	O
az	O
1645,4	B-QUANTITY
folyamkilométernél	I-QUANTITY
.	O

A	O
szirt	O
tengerszint	O
feletti	O
magassága	O
95,76	B-QUANTITY
méter	I-QUANTITY
.	O

Ezt	O
a	O
jelenséget	O
2003	B-DATE
szeptemberében	I-DATE
,	O
2011	B-DATE
novemberében	I-DATE
és	O
2015	B-DATE
szeptemberében	I-DATE
is	O
meg	O
lehetett	O
figyelni	O
.	O

A	O
BME	B-ORG
Építőanyagok	B-ORG
és	I-ORG
Mérnökgeológia	I-ORG
Tanszékén	I-ORG
készült	O
műszeres	O
vizsgálatok	O
szerint	O
az	O
Ínség-kő	B-LOC
anyaga	O
természetes	O
eredetű	O
homokkő	O
.	O

A	O
Gellért-hegy	B-LOC
lábánál	O
,	O
a	O
Raoul	B-FAC
Wallenberg	I-FAC
rakparttól	I-FAC
20-30	B-QUANTITY
méterre	I-QUANTITY
,	O
a	O
folyómeder	O
szélétől	O
kb.	B-QUANTITY
5	I-QUANTITY
méterre	I-QUANTITY
a	O
Duna	B-LOC
medrében	O
,	O
a	O
Szabadság	B-FAC
hídtól	I-FAC
60-70	B-QUANTITY
méterre	I-QUANTITY
északra	O
helyezkedik	O
el	O
;	O
közigazgatásilag	O
Budapest	B-GPE
XI.	B-GPE
kerületében	I-GPE
.	O

A	O
budapesti	O
vízmércén	O
mért	O
kb.	B-QUANTITY
95	I-QUANTITY
cm-esnél	I-QUANTITY
alacsonyabb	O
vízállásnál	O
kerül	O
a	O
víz	O
fölé	O
.	O

2015.	B-DATE
szeptember	I-DATE
elején	I-DATE
az	O
ELTE	B-ORG
térképészei	O
megmérték	O
magasságát	O
,	O
miszerint	O
pontosan	O
95,76	B-QUANTITY
méter	I-QUANTITY
tengerszint	O
felett	O
.	O

A	O
nevét	O
onnan	O
kapta	O
,	O
hogy	O
olyan	O
alacsony	O
vízállásnál	O
látható	O
,	O
ami	O
csak	O
aszályos	O
időszakban	O
(	O
„	O
ínség	O
idején	O
”	O
)	O
fordulhat	O
elő	O
.	O

Ez	O
nagyjából	O
95	B-QUANTITY
cm-es	I-QUANTITY
vízállásnál	O
következik	O
be	O
.	O

Néha	O
a	O
nevét	O
többesszámban	O
is	O
használják	O
,	O
ami	O
arra	O
utalhat	O
,	O
hogy	O
van	O
egy	O
vízállás-intervallum	O
,	O
amikor	O
már	O
elég	O
alacsonyan	O
van	O
a	O
víz	O
,	O
hogy	O
a	O
szikla	O
magasabb	O
részei	O
előbukkanjanak	O
,	O
de	O
ilyenkor	O
még	O
több	O
kisebb	O
szirtnek	O
tűnik	O
és	O
csak	O
még	O
alacsonyabb	O
víznél	O
válik	O
láthatóvá	O
,	O
hogy	O
egybefüggő	O
darab	O
.	O

Egy	O
újabb	O
magyarázat	O
szerint	O
a	O
mederszakaszon	O
a	O
mederben	O
sziklatornyok	O
vannak	O
,	O
amik	O
külön-külön	O
is	O
láthatóvá	O
válhatnak	O
,	O
bár	O
a	O
kutatók	O
szerint	O
ezek	O
egy	O
része	O
független	O
magától	O
az	O
Ínség-sziklától	B-LOC
.	O

A	B-DATE
19.	I-DATE
század	I-DATE
végéig	I-DATE
a	O
Magyarok	B-FAC
Nagyasszonya	I-FAC
Sziklatemplom	I-FAC
alatt	O
számos	O
nagyobb	O
szikla	O
sorakozott	O
a	O
hegy	O
lábánál	O
,	O
amiknek	O
mintegy	O
folytatása	O
volt	O
a	O
mederben	O
az	O
Ínség-szikla	B-LOC
.	O

A	B-DATE
20.	I-DATE
század	I-DATE
elején	I-DATE
a	O
budai	O
rakpart	O
kialakításakor	O
a	O
felsőbb	O
sziklákat	O
felrobbantották	O
,	O
így	O
a	O
vízből	O
kiemelkedő	O
szirtek	O
eltűntek	O
.	O

A	O
Szabadság	B-FAC
híd	I-FAC
budai	O
pillére	O
részben	O
egy	O
hasonló	O
kőszirtre	O
épült	O
.	O

A	B-DATE
2000-es	I-DATE
évek	I-DATE
elején	I-DATE
az	O
M4-es	B-FAC
metróvonal	O
előkészítő	O
munkálatainak	O
keretében	O
vízi	O
szeizmikus	O
méréseket	O
végeztek	O
a	O
Szabadság	B-FAC
híd	I-FAC
környéki	O
mederszakasz	O
pontos	O
feltérképezésére	O
.	O

Az	O
eredmények	O
világosan	O
mutatták	O
,	O
hogy	O
az	O
Ínség-szikla	B-LOC
tömbje	O
lefelé	O
lassan	O
elmélyülve	O
folytatódik	O
a	O
folyásirányban	O
jóval	O
a	O
hídon	O
túl	O
is	O
.	O

Mivel	O
az	O
Ínség-szikla	B-LOC
fölött	O
folyó	O
Duna	B-LOC
a	O
szikla	O
után	O
lesüllyedve	O
mélyen	O
kimosta	O
a	O
folyómedret	O
,	O
ezért	O
a	O
metróalagút	O
fúrása	O
során	O
sziklákat	O
kellett	O
helyezni	O
a	O
folyómeder	O
aljára	O
,	O
nehogy	O
a	O
túlnyomás	O
alatt	O
(	O
a	O
keszonkamrák	O
elvén	O
)	O
dolgozó	O
fúrófejek	O
kirobbantsák	O
az	O
épülő	O
alagút	O
tetejét	O
.	O

