# global.columns = FORM ONPP:NER
Úgy	O
is	O
megnyertük	O
volna	O
az	O
ügyet	O
.	O

Nem	O
vállalhattam	O
a	O
kockázatot	O
.	O

Maga	O
úgy	O
gondolta	O
,	O
Leonard	B-PER
ártatlan	O
.	O

Maga	O
viszont	O
tudta	O
,	O
hogy	O
ártatlan	O
.	O

Értem	O
már	O
.	O

Nem	O
,	O
Sir	B-PER
Wilfrid	I-PER
,	O
egyáltalán	O
nem	O
érti	O
.	O

Én	O
tudtam	O
,	O
hogy	O
bűnös	O
.	O

Ez	O
nem	O
lehet	O
igaz	O
.	O

Figyeljen	O
ide	O
,	O
egyszer	O
s	O
mindenkorra	O
.	O

Pár	B-TIME
perccel	I-TIME
10	B-TIME
óra	I-TIME
után	I-TIME
ért	O
haza	O
,	O
a	O
zakója	O
ujja	O
vérfoltos	O
volt	O
,	O
bevallotta	O
,	O
hogy	O
megölte	O
az	O
asszonyt	O
,	O
csak	O
én	O
tudtam	O
megmenteni	O
őt	O
.	O

Könyörgött	O
nekem	O
.	O

És	O
maga	O
megmentette	O
őt	O
?	O

Egy	O
gyilkost	O
?	O

Újfent	O
nem	O
ért	O
semmit	O
.	O

Szeretem	O
őt	O
.	O

Mondtam	O
magának	O
,	O
hogy	O
színésznő	O
volt	O
.	O

Méghozzá	O
jó	O
színésznő	O
.	O

Leonard	B-PER
.	O

Tudtam	O
,	O
hogy	O
tenni	O
fog	O
valamit	O
,	O
épp	O
csak	O
azt	O
nem	O
,	O
hogy	O
mit	O
vagy	O
hogyan	O
.	O

Leonard	B-PER
,	O
Leonard	B-PER
.	O

Magát	O
is	O
sikerült	O
lóvá	O
tennie	O
,	O
nem	O
igaz	O
?	O

Maga	O
tett	O
engem	O
lóvá	O
,	O
Vole	B-PER
.	O

Nyugalom	O
.	O

Mindketten	O
túléltük	O
az	O
ügyet	O
,	O
nézzük	O
ebből	O
a	O
szemszögből	O
.	O

Hol	O
vannak	O
a	O
tablettái	O
?	O

Maga	O
gúny	O
tárgyává	O
tette	O
az	O
angol	B-NORP
törvényt	O
.	O

Maga	O
nyerte	O
meg	O
a	O
pert	O
a	O
véde-	O
lem	O
képviseletében	O
,	O
és	O
fájdalom	O
,	O
de	O
nem	O
emel-	O
hetnek	O
többet	O
vádat	O
ellenem	O
ezért	O
a	O
tettemért	O
.	O

Ezt	O
is	O
kimondja	O
az	O
angol	B-NORP
törvény	O
,	O
nem	O
igaz	O
?	O

Már	O
nem	O
emelhet	O
ellene	O
vádat	O
.	O

Senki	O
sem	O
teheti	O
meg	O
.	O

Az	O
igazság	O
mérlege	O
billenhet	O
jobbra	O
is	O
,	O
balra	O
is	O
,	O
ám	O
végül	O
mindig	O
egyensúlyba	O
kerül	O
.	O

Meg	O
fog	O
még	O
fizetni	O
ezért	O
.	O

Addig	O
a	O
bizonyos	O
végülig	O
még	O
sok	O
idő	O
fog	O
eltelni	O
.	O

Amilyen	O
hamar	O
csak	O
tudom	O
kifizetem	O
magát	O
,	O
készpénzben	O
.	O

Mit	O
szólna	O
,	O
ha	O
megdupláznám	O
a	O
tiszteletdíját	O
?	O

Rengeteg	O
pénz	O
üti	O
majd	O
a	O
markomat	O
,	O
ha	O
végrehajtják	O
a	O
végrendeletet	O
.	O

Nem	O
vagyok	O
szűkmarkú	O
,	O
azt	O
akarom	O
,	O
hogy	O
mindenki	O
részesüljön	O
belőle	O
.	O

Ott	O
van	O
például	O
Janet	B-PER
McKenzie	I-PER
.	O

Megvesszük	O
neki	O
azt	O
a	O
hallókészüléket	O
.	O

Magának	O
pedig	O
veszünk	O
ebből	O
egy	O
újat	O
.	O

18	B-QUANTITY
karátos	I-QUANTITY
aranyból	O
,	O
ha	O
meg	O
tudják	O
csinálni	O
.	O

Amikor	O
pedig	O
vádat	O
emelnek	O
ellened	O
hamis	O
tanúzásért	O
,	O
félreteszünk	O
5.000	B-MONEY
fontot	I-MONEY
az	O
ügyvédednek	O
.	O

Nem	O
érdekel	O
,	O
csak	O
az	O
,	O
hogy	O
együtt	O
legyünk	O
.	O

Fogalmad	O
sincs	O
róla	O
,	O
min	O
mentem	O
keresztül	O
.	O

Ott	O
állni	O
a	O
tanúk	O
padján	O
,	O
szembenézni	O
veled	O
,	O
és	O
kijelenteni	O
,	O
hogy	O
soha	O
nem	O
szerettelek	O
.	O

Mi	O
az	O
,	O
Leonard	B-PER
?	O

A	O
csomagok	O
már	O
az	O
autóban	O
vannak	O
,	O
20	B-TIME
percünk	I-TIME
maradt	O
,	O
hogy	O
elérjük	O
a	O
vonatot	O
.	O

Ezzel	O
a	O
kedves	O
,	O
fiatal	O
hölggyel	O
a	O
tárgyaláson	O
találkoztam	O
.	O

Len	B-PER
.	O

Len	B-PER
,	O
mindent	O
elkövettek	O
,	O
hogy	O
távol	O
tartsanak	O
tőled	O
.	O

Azt	O
hittem	O
,	O
megbolondulok	O
.	O

Leonard	B-PER
,	O
ki	O
ez	O
a	O
lány	O
?	O

Én	O
nem	O
csak	O
egy	O
lány	O
vagyok	O
,	O
a	O
barátnője	O
vagyok	O
.	O

Mondd	O
meg	O
neki	O
,	O
Len	B-PER
.	O

Leonard	B-PER
,	O
ez	O
az	O
a	O
lány	O
,	O
akivel	O
felkerested	O
azt	O
az	O
utazási	O
irodát	O
?	O

A	O
lány	O
,	O
akiről	O
azt	O
állítottad	O
,	O
hogy	O
alig	O
ismerted	O
,	O
hogy	O
még	O
a	O
nevét	O
sem	O
tudtad	O
?	O

Mindent	O
tudok	O
magáról	O
.	O

Maga	O
nem	O
a	O
felesége	O
.	O

Soha	O
nem	O
is	O
volt	O
.	O

Maga	O
idősebb	O
,	O
mint	O
ő	O
.	O

Mi	O
már	O
hónapok	B-DATE
óta	I-DATE
együtt	O
vagyunk	O
,	O
és	O
úgy	O
tervezzük	O
,	O
hogy	O
elmegyünk	O
egy	O
hajóútra	O
,	O
minden	O
igaz	O
,	O
amit	O
a	O
tárgyaláson	O
elmondtak	O
.	O

Igen	O
,	O
Len	B-PER
,	O
mondd	O
csak	O
meg	O
.	O

Jól	O
van	O
,	O
Diana	B-PER
,	O
menjünk	O
.	O

Nem	O
mehetsz	O
el	O
,	O
nem	O
teheted	O
ezt	O
azok	O
után	O
,	O
amit	O
érted	O
tettem	O
.	O

Nem	O
engedlek	O
el	O
.	O

Ne	O
butáskodj	O
.	O

Én	O
megmentettem	O
az	O
életed	O
azzal	O
,	O
hogy	O
elhoztalak	O
Németországból	B-GPE
,	O
te	O
pedig	O
megmentetted	O
az	O
enyémet	O
azzal	O
,	O
hogy	O
kihúztál	O
ebből	O
.	O

Kvittek	O
vagyunk	O
.	O

És	O
ezzel	O
vége	O
mindennek	O
.	O

Ne	O
tedd	O
ezt	O
,	O
Leonard	B-PER
!	O

Ne	O
hagyj	O
el	O
!	O

Ne	O
tedd	O
ezt	O
!	O

Vádat	O
emelnek	O
ellened	O
hamis	O
tanúzásért	O
.	O

Ne	O
akard	O
,	O
hogy	O
még	O
bűnrészességgel	O
is	O
vádoljanak	O
.	O

Tudod	O
jól	O
,	O
mit	O
jelent	O
.	O

Nem	O
érdekel	O
.	O

Emeljenek	O
vádat	O
ellenem	O
.	O

Emeljenek	O
vádat	O
ellenem	O
hamis	O
tanúzásért	O
,	O
bűnrészességért	O
,	O
vagy	O
...	O

Mehetünk	O
?	O

Vagy	O
ami	O
még	O
jobb	O
emeljenek	O
vádat	O
ellenem	O
...	O
!	O

Hívjanak	O
orvost	O
.	O

Nincs	O
értelme	O
.	O

Egy	O
orvos	O
sem	O
tud	O
már	O
rajta	O
segíteni	O
.	O

Megölte	O
a	O
férjét	O
.	O

Megölte	O
a	O
férjét	O
?	O

Kivégezte	O
a	O
férjét	O
.	O

Carter	B-PER
,	O
hol	O
vannak	O
a	O
csomagok	O
?	O

Elküldettem	O
őket	O
az	O
állomásra	O
,	O
és	O
fogtam	O
egy	O
taxit	O
,	O
odakint	O
vár	O
.	O

Figyelemre	O
méltó	O
asszony	O
.	O

Még	O
éppen	O
eléri	O
a	O
vonatot	O
.	O

Hozassa	O
vissza	O
a	O
csomagokat	O
,	O
és	O
küldje	O
el	O
a	O
taxit	O
.	O

Nem	O
megyünk	O
most	O
még	O
sehova	O
,	O
nem	O
igaz	O
?	O

Szóljon	O
Brogan	B-PER
-	I-PER
Moore	I-PER
-	I-PER
nak	I-PER
és	O
Mayhewnak	B-PER
,	O
hogy	O
várom	O
őket	O
a	O
szobámban	O
.	O

Mi	O
fogjuk	O
képviselni	O
a	O
védelmet	O
Christine	B-PER
Vole	I-PER
tárgyalásán	O
.	O

Itt	O
felejtette	O
a	O
brandyjét	O
.	O

A	O
színház	O
vezetése	O
azt	O
javasolja	O
,	O
hogy	O
a	O
minél	O
teljesebb	O
szórakozás	O
érdekében	O
,	O
azokkal	O
a	O
barátaikkal	O
,	O
akik	O
még	O
nem	O
látták	O
a	O
filmet	O
,	O
ne	O
osszák	O
meg	O
A	B-WORK_OF_ART
Vád	I-WORK_OF_ART
Tanúja	I-WORK_OF_ART
című	O
film	O
végének	O
titkát	O
.	O

A	O
TOEI	B-ORG
FILMVÁLLALLAT	O
BEMUTATJA	O
:	O
A	B-WORK_OF_ART
NAGY	I-WORK_OF_ART
BUDDHA	I-WORK_OF_ART
HÁGÓ	I-WORK_OF_ART
Producer	O
:	O
OKAWA	B-PER
Hiroshi	I-PER
Eredeti	O
történet	O
:	O
NAKAZATO	B-PER
Kaizan	I-PER
Írták	O
:	O
INOMATA	B-PER
Katsuhito	I-PER
SHIBA	B-PER
Eizaburo	I-PER
MIKI	B-PER
Minoru	I-PER
FUKAI	B-PER
Shiro	I-PER
SZEREPLŐK	O
:	O
Cukue	B-PER
Rjunoszuke	I-PER
:	O
KATAOKA	B-PER
Csiezo	I-PER
Ohama	B-PER
/	O
Otojo	B-PER
:	O
HASZEGAWA	B-PER
Jumiko	I-PER
Okinu	B-PER
:	O
URAZATO	B-PER
Harumi	I-PER
Kamio	B-PER
uraság	O
:	O
JAMAGATA	B-PER
Iszao	I-PER
Johacsi	B-PER
:	O
KISHII	B-PER
Akira	I-PER
Sicsibej	B-PER
:	O
CUKIGATA	B-PER
Rjunoszuke	I-PER
Simada	B-PER
Toranosuke	I-PER
:	O
OKOCSI	B-PER
Dendzsiro	I-PER
UCUGI	B-PER
Hjoma	I-PER
:	O
NAKAMURA	B-PER
Kinnoszuke	I-PER
UCSIDA	B-PER
Tomu	I-PER
A	O
Nagy	B-LOC
Buddha	I-LOC
hágó	I-LOC
"	O
Edótól	B-GPE
73	B-QUANTITY
mérföldre	I-QUANTITY
található	O
,	O
mintegy	B-QUANTITY
háromezer	I-QUANTITY
méter	I-QUANTITY
magasban	O
a	O
tenger	O
szintjétől	O
.	O

Egykor	O
,	O
nagyon	O
régen	O
,	O
maga	O
a	O
császár	O
állt	O
ennél	O
a	O
csúcsnál	O
.	O

Keletre	O
és	O
nyugatra	O
egyaránt	O
tisztán	O
látszódtak	O
a	O
folyóvizek	O
.	O

Ide	O
állították	O
Buddha	B-PER
emlékoszlopát	O
.	O

Óh	O
,	O
de	O
gyönyörű	O
a	O
Fudzsi	B-LOC
hegy	O
!	O

Itt	O
megpihenünk	O
.	O

Nagyapa	O
.	O

Igen	O
...	O
?	O

Hozok	O
friss	O
vizet	O
.	O

Öreg	O
!	O

Fordulj	O
nyugat	O
felé	O
!	O

Nagyapa	O
!	O

Nagyapa	O
...	O
!	O

CUKUE	B-ORG
VÍVÓISKOLA	I-ORG
Jó	O
estét	O
,	O
mester	O
.	O

Óh	O
,	O
Johacsi	B-PER
...	O

Gyógynövényeket	O
hoztam	O
.	O

Köszönöm	O
,	O
hogy	O
ennyit	O
törődsz	O
velem	O
.	O

Sokkal	O
tartozom	O
önnek	O
.	O

Remélem	O
,	O
hamarosan	O
meggyógyul	O
!	O

Hívattál	O
,	O
apám	O
?	O

Gyere	O
beljebb	O
!	O

Rjunoszuke	B-PER
,	O
merre	O
jártál	O
?	O

Holnap	B-DATE
lesz	O
a	O
viadal	O
a	O
Mitake	B-FAC
hegyi	I-FAC
szentélynél	I-FAC
.	O

Hogyan	O
fogsz	O
megküzdeni	O
Ucugi	B-PER
Bunnojóval	I-PER
?	O

Hogyan	O
küzdök	O
meg	O
...	O
?	O

Zavart	O
a	O
pillantásod	O
!	O

Egy	O
idegen	O
talán	O
úgy	O
látná	O
,	O
előre	O
léptél	O
a	O
vívásban	O
,	O
de	O
szerintem	O
romlottál	O
!	O

Ha	O
te	O
,	O
az	O
örökösöm	O
,	O
így	O
megváltozol	O
,	O
mi	O
lesz	O
a	O
Cukue	B-ORG
iskolával	O
?	O

!	O

A	O
vívás	O
nem	O
tanulható	O
vagy	O
tanítható	O
.	O

Rjunoszuke	B-PER
,	O
már	O
ennyire	O
lealacsonyodtál	O
?	O

Ifjú	O
úr	O
.	O

Ucugi	B-PER
Bunnojo	I-PER
húga	O
szeretne	O
önnel	O
találkozni	O
.	O

Mi	O
...	O
?	O

A	O
húga	O
?	O

Látni	O
óhajtott	O
,	O
kisasszony	O
.	O

A	O
holnapi	B-DATE
viadal	O
miatt	O
keresem	O
...	O

Én	O
...	O

A	O
holnapi	B-DATE
viadal	O
miatt	O
?	O

Mióta	O
kitűzték	O
az	O
ellenfelek	O
listáját	O
,	O
a	O
bátyám	O
nem	O
bír	O
aludni	O
,	O
és	O
csak	O
szenved	O
.	O

A	O
viadal	O
fontos	O
.	O

Nem	O
hibáztatom	O
.	O

Magam	O
is	O
ekképp	O
állok	O
vele	O
.	O

Nem	O
...	O

A	O
bátyám	O
önnek	O
nem	O
ellenfél	O
.	O

Ez	O
hibás	O
következtetés	O
.	O

Ucugi	B-PER
úr	O
gyorsan	O
fejlődik	O
,	O
és	O
a	O
neves	O
Kogen	B-MISC-PER
stílus	O
egyenesági	O
örököse	O
.	O

Annak	O
a	O
hírnévnek	O
holnap	B-DATE
vége	O
lesz	O
.	O

Bunnojo	B-PER
és	O
én	O
pedig	O
...	O

Azt	O
mondta	O
,	O
maga	O
a	O
húga	O
.	O

Mit	O
óhajt	O
tőlem	O
?	O

Kérem	O
,	O
lépjen	O
vissza	O
...	O
...a	O
holnapi	B-DATE
összecsapástól	O
.	O

Mondjam	O
le	O
a	O
viadalt	O
?	O

Egy	O
bizonyos	O
klántól	O
ígéretet	O
kapott	O
,	O
hogy	O
alkalmazni	O
fogják	O
,	O
és	O
vívómesterré	O
nevezik	O
ki	O
a	O
holnapi	B-DATE
viadal	O
után	O
.	O

És	O
ugyanakkor	O
,	O
odahaza	O
,	O
bejelenti	O
a	O
házasságát	O
.	O

Ez	O
nagy	O
lehetőség	O
számára	O
,	O
hogy	O
megmutassa	O
a	O
tudását	O
.	O

Sajnos	O
,	O
ön	O
lett	O
az	O
ellenfele	O
.	O

Nincs	O
esélye	O
győzni	O
.	O

Ha	O
pedig	O
kihátrál	O
előle	O
,	O
megszégyenül	O
.	O

Nem	O
tudok	O
mást	O
tenni	O
,	O
mint	O
önnek	O
könyörgök	O
,	O
hogy	O
lépjen	O
vissza	O
a	O
viadaltól	O
!	O

Hama	B-PER
kisasszony	O
.	O

Megható	O
az	O
aggódása	O
a	O
bátyja	O
és	O
a	O
családja	O
iránt	O
.	O

Ám	O
egy	O
viadal	O
merőben	O
más	O
ügy	O
.	O

Akkor	O
...	O

Nem	O
teljesíti	O
a	O
kérésemet	O
?	O

Amikor	O
valaki	O
kardot	O
húz	O
,	O
megszűnik	O
a	O
szülő	O
és	O
gyermek	O
,	O
vagy	O
mester	O
és	O
tanítvány	O
kapcsolat	O
.	O

Még	O
a	O
baráti	O
kapcsolat	O
sem	O
számít	O
!	O

Én	O
így	O
gondolkozok	O
és	O
eszerint	O
készülök	O
.	O

Ez	O
...	O
túl	O
zord	O
felfogás	O
...	O

És	O
...	O
embertelen	O
is	O
!	O

Váratlan	O
ilyet	O
hallani	O
manapság	O
.	O

A	O
vívás	O
összehasonlítható	O
a	O
női	O
erényességgel	O
.	O

A	O
női	O
tisztességet	O
nem	O
kell	O
feláldozni	O
,	O
még	O
a	O
szülők	O
vagy	O
a	O
rokonok	O
kedvéért	O
sem	O
.	O

De	O
amikor	O
...	O
az	O
életük	O
a	O
tét	O
...	O
...	O
akkor	O
...	O

Hajlandó	O
volna	O
egy	O
nő	O
ekkora	O
áldozatra	O
?	O

Sajnálom	O
a	O
dalban	O
szereplő	O
asszonyt	O
.	O

A	O
szüleimet	O
nem	O
ismertem	O
,	O
árván	O
nőve	O
fel	O
,	O
annyira	O
megértem	O
,	O
mit	O
érzett	O
.	O

Te	O
kedves	O
szent	O
!	O

Tiszta	O
szívből	O
imádlak	O
,	O
és	O
kérlek	O
,	O
segíts	O
ennek	O
a	O
világnak	O
a	O
szenvedőin	O
!	O

Kérlek	O
,	O
kérlek	O
...	O

Johacsi	B-PER
.	O

Ifjú	O
úr	O
!	O

Johacsi	B-PER
,	O
jó	O
erősnek	O
látszol	O
.	O

Igen	O
...	O

Gyere	O
közelebb	O
.	O

Ne	O
...	O
!	O

Nem	O
vagy	O
hajlandó	O
?	O

Félek	O
,	O
hogy	O
...	O

Távozz	O
!	O

Kérem	O
,	O
ne	O
öljön	O
meg	O
!	O

Várj	O
!	O

Nahát	O
...	O

Te	O
vagy	O
az	O
,	O
Johacsi	B-PER
.	O

Az	O
istenek	O
bocsássanak	O
meg	O
nekem	O
!	O

Ez	O
felháborító	O
!	O

Mit	O
akar	O
velem	O
?	O

Én	O
Bunnojo	B-PER
...	O

Tudom	O
,	O
ki	O
vagy	O
.	O

Ezért	O
csináltam	O
.	O

Gyáva	O
!	O

Meg	O
akarod	O
erőszakolni	O
az	O
ellenfeled	O
feleségét	O
,	O
a	O
viadal	O
előtt	O
!	O

Nem	O
szándékozok	O
ilyet	O
tenni	O
.	O

Azt	O
akarom	O
megtudni	O
,	O
mi	O
van	O
a	O
szívedben	O
.	O

Hogy	O
mi	O
van	O
a	O
szívemben	O
...	O
?	O

A	O
szamuráji	O
erény	O
és	O
a	O
női	O
tisztesség	O
.	O

