# global.columns = FORM ONPP:NER
Bármilyen	O
autó	O
jó	O
.	O

Tűzoltóautó	O
,	O
mentő	O
,	O
traktor	O
,	O
amit	O
csak	O
szerezni	O
tud	O
.	O

Adjon	O
reményt	O
,	O
ahol	O
már	O
nincs	O
remény	O
.	O

Csak	O
mi	O
ketten	O
?	O

Körülöttünk	O
minden	O
kihalt	O
.	O

Megpróbálom	O
.	O

Tudja	O
,	O
hogy	O
szeretem	O
magát	O
.	O

Én	O
sose	O
táncolok	O
,	O
elnézést	O
.	O

Sok	O
mindent	O
ettem	O
már	O
életemben	O
,	O
de	O
arany	O
mogyorót	O
még	O
soha	O
.	O

Nocsak	O
,	O
egy	O
levél	O
!	O

Biztosan	O
a	O
születésnapi	O
köszöntés	O
.	O

Gratuláció	O
.	O

Hol	O
a	O
mókus	O
?	O

Hol	O
a	O
mókusom	O
?	O

Dehogy	O
azt	O
hidd	O
,	O
hogy	O
én	O
...	O

Levél	O
is	O
volt	O
benne	O
,	O
valami	O
Borisz	B-PER
írta	O
.	O

Mókuska	B-PER
,	O
egyetlenem	O
,	O
minden	O
jót	O
kívánok	O
neked	O
a	O
születésnapodon	O
.	O

Ma	B-DATE
18	B-DATE
éve	I-DATE
jöttél	O
a	O
világra	O
.	O

Nehezemre	O
esik	O
elhagyni	O
téged	O
,	O
de	O
nem	O
tehetek	O
róla	O
,	O
háború	O
van	O
.	O

Nem	O
lehetünk	O
boldogok	O
.	O

Nem	O
élhetjük	O
a	O
magunk	O
életet	O
,	O
amikor	O
körülöttünk	O
tízezrek	O
halnak	O
meg	O
.	O

De	O
egyszer	O
majd	O
boldogok	O
leszünk	O
.	O

Szeretlek	O
,	O
bízom	O
benned	O
,	O
a	O
te	O
Boriszod	B-PER
.	O

Kár	O
volt	O
fölizgatnod	O
magad	O
.	O

Menj	O
haza	O
.	O

Én	O
is	O
megyek	O
mindjárt	O
.	O

Mi	O
volt	O
ez	O
?	O

Az	O
a	O
helyzet	O
,	O
hogy	O
a	O
filharmónia	O
összes	O
kocsija	O
úton	O
van	O
,	O
azonnal	O
szükségem	O
lenne	O
egy	O
autóra	O
és	O
arra	O
gondoltam	O
,	O
kiutalhatna	O
egy	O
mentőautót	O
.	O

Még	O
a	O
betegszállítást	O
se	O
tudjuk	O
megoldani	O
.	O

Én	O
is	O
oldottam	O
már	O
meg	O
nehéz	O
feladatot	O
.	O

Mennyit	O
kilincseltem	O
,	O
amikor	O
megkért	O
...	O

Mit	O
kértem	O
én	O
?	O

A	O
felmentést	O
.	O

A	B-DATE
napokban	I-DATE
jár	O
le	O
,	O
és	O
ilyen	O
körülmények	O
közt	O
lehetetlen	O
lesz	O
a	O
megújítása	O
.	O

Milyen	O
felmentésről	O
beszél	O
?	O

Mark	B-PER
Alekszandrovicséról	I-PER
.	O

Biztos	O
lehet	O
benne	O
,	O
hogy	O
diszkréten	O
kezelem	O
az	O
ügyet	O
.	O

Lehet	O
,	O
hogy	O
önt	O
nem	O
tájékoztatta	O
róla	O
?	O

Még	O
pénzt	O
is	O
ajánlott	O
az	O
ön	O
nevében	O
.	O

Pardon	O
.	O

Jó	O
,	O
hogy	O
itt	O
vagy	O
,	O
Fegya	B-PER
bácsi	O
.	O

Kérlek	O
,	O
beszélj	O
vele	O
.	O

Beront	O
egy	O
idegen	O
lakásba	O
és	O
pofozkodik	O
...	O

Csukd	O
be	O
az	O
ajtót	O
.	O

Mit	O
gondolsz	O
,	O
van	O
a	O
világon	O
egyetlen	O
apa	O
,	O
aki	O
könnyű	O
szívvel	O
küldi	O
ki	O
a	O
fiát	O
a	O
frontra	O
?	O

Nem	O
értelek	O
.	O

De	O
azt	O
érted	O
,	O
hogy	O
a	O
te	O
kényelmedért	O
,	O
a	O
te	O
életedért	O
,	O
más	O
áldozza	O
fel	O
a	O
kezét	O
,	O
lábát	O
,	O
szeme	O
világát	O
,	O
az	O
életét	O
?	O

És	O
cserébe	O
te	O
nem	O
adsz	O
semmit	O
?	O

Ha	O
egyszer	O
felmentésem	O
van	O
.	O

És	O
hogy	O
szerezted	O
?	O

Mit	O
akarsz	O
tenni	O
,	O
Veronika	B-PER
?	O

Elmegyek	O
.	O

Bérelek	O
egy	O
szobát	O
,	O
és	O
elviszem	O
a	O
kisfiút	O
.	O

Inkább	O
más	O
valaki	O
költözik	O
el	O
!	O

Boldogan	O
.	O

Legalább	O
megszabadulok	O
tőletek	O
.	O

Miért	O
nem	O
dobott	O
ki	O
akkor	O
?	O

Mert	O
szerencsétlenség	O
történt	O
veled	O
.	O

Aki	O
megítél	O
,	O
nagyobb	O
gonoszságra	O
is	O
képes	O
.	O

Maradj	O
velünk	O
.	O

Nem	O
bírok	O
.	O

Nem	O
bújhatok	O
más	O
háta	O
mögé	O
tovább	O
.	O

Elég	O
volt	O
.	O

Gondold	O
meg	O
.	O

Borozgyinék	B-PER
ebben	O
a	O
barakkban	O
laknak	O
?	O

Kit	O
keres	O
?	O

Fjodor	B-PER
lvanovicsot	I-PER
.	O

Ő	O
még	O
nincs	O
itthon	O
.	O

Borisztól	B-PER
jött	O
?	O

Csak	O
magamtól	O
jöttem	O
.	O

Dolgom	O
van	O
Fjodor	B-PER
lvaniccsal	I-PER
.	O

Akkor	O
üljön	O
le	O
.	O

Pár	B-TIME
percen	I-TIME
belül	I-TIME
itt	O
lesz	O
.	O

Kimehetek	O
egy	O
kicsit	O
?	O

Magáé	O
?	O

Az	O
enyém	O
.	O

Nagyon	O
hasonlít	O
.	O

Maga	O
Borozgyinék	B-PER
rokona	O
?	O

Nekem	O
véget	O
ért	O
a	O
háború	O
.	O

Haza	O
készül	O
?	O

Leningrádba	B-GPE
még	O
nem	O
lehet	O
.	O

Nehéz	O
feladat	O
vár	O
rám	O
.	O

Miért	O
?	O

Magának	O
elmondhatom	O
,	O
nem	O
tartozik	O
hozzájuk	O
.	O

Fjodor	B-PER
lvanovics	I-PER
fia	O
elesett	O
.	O

Hol	O
történt	O
?	O

Szmolenszk	B-GPE
közelében	O
.	O

Mit	O
játsszak	O
magának	O
?	O

Amit	O
akar	O
.	O

Látta	O
,	O
amikor	O
eltemették	O
?	O

Engem	O
rögtön	O
hordágyra	O
tettek	O
és	O
kórházba	O
vittek	O
.	O

A	O
barátja	O
volt	O
vele	O
,	O
Sztyepan	B-PER
.	O

Sztyepan	B-PER
...	O

A	O
menyasszonyát	O
is	O
meg	O
kell	O
keresnem	O
.	O

Hogy	O
szerette	O
szegény	O
!	O

Én	O
vagyok	O
.	O

Látogass	O
meg	O
,	O
ha	O
Moszkvában	B-GPE
jársz	O
,	O
Vologya	B-PER
.	O

Köszönöm	O
,	O
úgy	O
lesz	O
.	O

Újra	O
béke	O
van	O
.	O

Különös	O
érzés	O
.	O

Maga	O
még	O
mindig	O
várja	O
.	O

Várom	O
.	O

Mi	O
éltesse	O
az	O
embert	O
,	O
ha	O
nem	O
a	O
remény	O
?	O

Mi	O
értelme	O
várni	O
?	O

A	O
saját	O
szememmel	O
láttam	O
.	O

Mit	O
látott	O
?	O

Hogy	O
megsebesült	O
.	O

Összeesett	O
.	O

Azt	O
nem	O
,	O
hogy	O
meghalt	O
és	O
eltemették	O
.	O

Azt	O
nem	O
.	O

De	O
ha	O
élne	O
,	O
már	O
régen	O
hírt	O
adott	O
volna	O
magáról	O
.	O

Bármi	O
történhetett	O
.	O

Sztyepan	B-PER
se	O
írt	O
senkinek	O
.	O

Csak	O
azt	O
tudják	O
,	O
hogy	O
különleges	O
feladatot	O
kapott	O
.	O

Dasa	B-PER
majd	O
értesít	O
,	O
ha	O
visszajön	O
.	O

Borisz	B-PER
él	O
.	O

Nézzétek	O
!	O

Jönnek	O
a	O
győztesek	O
!	O

Kolja	B-PER
,	O
életem	O
,	O
hát	O
megjöttél	O
!	O

Szép	O
csokor	O
.	O

Legyen	O
a	O
tiéd	O
.	O

No	O
?	O

Mi	O
újság	O
?	O

Tudod	O
...	O

Szóval	O
...	O

Drágám	O
!	O

Drága	O
édesanyák	O
,	O
apák	O
,	O
testvérek	O
!	O

Ezt	O
az	O
örömöt	O
a	O
győzelem	O
hozta	O
meg	O
.	O

Mióta	O
várjuk	O
ezt	O
a	O
pillanatot	O
!	O

Erről	O
álmodtunk	O
a	O
legnehezebb	O
percekben	O
!	O

És	O
most	O
emlékezzünk	O
azokra	O
,	O
akik	O
nem	O
jöhettek	O
haza	O
velünk	O
.	O

De	O
néhány	B-DATE
év	I-DATE
alatt	I-DATE
újra	O
felépítjük	O
a	O
városokat	O
,	O
és	O
elmúlnak	O
a	O
háború	O
ütötte	O
sebek	O
.	O

Csak	O
a	O
háború	O
iránti	O
gyűlöletünk	O
nem	O
múlik	O
el	O
soha	O
!	O

Átérezzük	O
azok	O
bánatát	O
,	O
akik	O
ma	B-DATE
hiába	O
várnak	O
szeretteikre	O
.	O

Mindent	O
megteszünk	O
azért	O
,	O
hogy	O
többé	O
ne	O
legyen	O
olyan	O
menyasszony	O
,	O
aki	O
hiába	O
várja	O
vissza	O
vőlegényét	O
,	O
ne	O
legyen	O
olyan	O
anya	O
,	O
akinek	O
rettegnie	O
kell	O
a	O
fiáért	O
,	O
ne	O
legyen	O
olyan	O
férj	O
és	O
apa	O
,	O
aki	O
titokban	O
nyeli	O
fájó	O
könnyeit	O
.	O

Mi	O
győztünk	O
és	O
életben	O
maradtunk	O
,	O
és	O
nem	O
akarunk	O
többé	O
rombolást	O
!	O

Új	O
,	O
szebb	O
világot	O
akarunk	O
építeni	O
!	O

Mit	O
állsz	O
itt	O
?	O

Miért	O
nem	O
adod	O
a	O
virágot	O
azoknak	O
,	O
akiknek	O
hoztad	O
?	O

Köszönöm	O
,	O
angyalom	O
.	O

Te	O
kis	O
drága	O
!	O

Nincs	O
is	O
ennél	O
szebb	O
dolog	O
!	O

Szállnak	O
a	O
darvak	O
Moszkva	B-GPE
felett	O
!	O

Vége	O
Munkát	O
befejez	O
!	O

Kunyhóba	O
!	O

Okos	O
húzás	O
!	O

Még	O
elfutnak	O
az	O
új	O
foglyok	O
,	O
ha	O
sírt	O
ásunk	O
.	O

Nincs	O
idő	O
viccre	O
!	O

Ás	O
,	O
ás	O
!	O

Nem	O
mehetünk	O
gyengélkedőre	O
?	O

Százados	O
,	O
küldjön	O
a	O
kórházba	O
!	O

Te	O
nem	O
vagy	O
beteg	O
.	O

Sosem	O
vagy	O
beteg	O
.	O

Mióta	O
játszol	O
beteget	O
,	O
Shears	B-PER
?	O

Nem	O
akarok	O
ilyet	O
a	O
fejem	O
fölé	O
.	O

Százados	O
!	O

Egy	O
csikket	O
?	O

Adtam	O
csikket	O
reggel	O
.	O

Kettőt	O
.	O

Épp	O
ez	O
az	O
!	O

Viszonozni	O
szeretném	O
.	O

Ha	O
valaki	O
jó	O
szívvel	O
ad	O
valamit	O
mint	O
maga	O
a	O
csikket	O
,	O
arra	O
szívből	O
emlékezem	O
.	O

Ezért	O
fogadja	O
el	O
ezt	O
az	O
öngyújtót	O
.	O

Azt	O
hiszi	O
,	O
loptam	O
?	O

Azé	O
az	O
angol	B-NORP
srácé	O
volt	O
.	O

Nekem	O
adta	O
egy	O
szívességért	O
.	O

Én	O
meg	O
magának	O
,	O
mielőtt	O
kinyúlok	O
.	O

Te	O
vicces	O
ember	O
vagy	O
,	O
Shears	B-PER
!	O

Mehet	O
gyengélkedőre	O
.	O

Ő	O
is	O
.	O

Ha	O
Szaitó	B-PER
ezredes	O
rájön	O
,	O
hogy	O
kened	O
mi	O
lesz	O
velünk	O
?	O

Addigra	O
elmegyünk	O
innen	O
,	O
haver	O
.	O

Jó	O
messzire	O
!	O

Na	O
,	O
fejezzük	O
be	O
!	O

Itt	O
nyugszik	O
...	O

Elfelejtettem	O
.	O

Ki	O
is	O
?	O

Thomson	B-PER
.	O

Ja	O
,	O
igen	O
!	O

Thomson	B-PER
tizedes	O
.	O

Azonosítási	O
száma	O
01234567	B-ID
.	O

A	O
Király	B-PER
vagy	O
a	O
Királyné	B-PER
ilyen-olyan	O
ezredének	O
tagja	O
.	O

Meghalt	O
beriberiben	O
az	O
Úr	B-PER
1943.	B-DATE
évében	I-DATE
.	O

Hogy	O
dicsőséget	O
...	O

Miért	O
halt	O
meg	O
?	O

Ne	O
!	O

Ne	O
gúnyold	O
a	O
sírját	O
!	O

Nem	O
a	O
sírját	O
,	O
nem	O
is	O
őt	O
.	O

Nyugodjék	O
békében	O
!	O

Életében	O
úgysem	O
lelte	O
meg	O
.	O

A-	B-DATE
század	I-DATE
,	O
helyben	O
járás	O
!	O

Helyben	O
járás	O
!	O

Állj	O
!	O

Vonalba	O
fejlődj	O
,	O
balra	O
át	O
!	O

Pihenj	O
!	O

Lesz	O
kinek	O
sírt	O
ásni	O
,	O
Weaver	B-PER
.	O

Még	O
nem	O
tudja	O
,	O
mi	O
vár	O
rá	O
.	O

Elmondja	O
neki	O
,	O
kapitány	O
?	O

Természetesen	O
nem	O
.	O

Se	O
tiszt	O
,	O
se	O
úriember	O
.	O

Nicholson	B-PER
.	O

