# global.columns = FORM ONPP:NER
Furcsa	O
,	O
a	O
törvény	O
nevében	O
teszik	O
ezt	O
velem	O
!	O

Velem	O
,	O
aki	O
soha	O
nem	O
sütöttem	O
fegyvert	O
senkire	O
soha	O
életemben	O
.	O

Ezt	O
rábíztam	O
olyan	O
fiatal	O
fickókra	O
,	O
mint	O
ezek	O
ketten	O
ott	O
.	O

Nézze	O
meg	O
őket	O
!	O

Billy	B-PER
Jack	I-PER
,	O
nincs	O
családja	O
,	O
iskolázatlan	O
.	O

Verekszik	O
és	O
csal	O
,	O
amióta	O
csak	O
járni	O
tud	O
.	O

És	O
Chink	B-PER
ugyanaz	O
.	O

12	B-AGE
éves	I-AGE
volt	O
,	O
amikor	O
az	O
első	B-ORDINAL
embert	O
lelőtte	O
.	O

Az	O
öregét	O
.	O

Rajtakapta	O
,	O
amint	O
verte	O
az	O
anyját	O
egy	O
törött	O
tequilás	O
üveggel	O
.	O

Olyanok	O
,	O
mint	O
az	O
állatok	O
.	O

A	O
maga	O
emberei	O
.	O

Nos	O
,	O
nem	O
tudom	O
megváltoztatni	O
őket	O
.	O

Senki	O
nem	O
segíthet	O
a	O
fajtájukon	O
.	O

Senki	O
sem	O
próbálja	O
meg	O
.	O

Nos	O
,	O
nem	O
tudom	O
,	O
miért	O
kedvelem	O
magát	O
,	O
Brennan	B-PER
!	O

Visszabeszél	O
,	O
önhitten	O
viselkedik	O
,	O
amikor	O
meg	O
kéne	O
hajolnia	O
.	O

Tényleg	O
nem	O
tudom	O
,	O
miért	O
.	O

De	O
mondok	O
valamit	O
.	O

Holnap	B-DATE
nem	O
szép	O
nap	O
virrad	O
magára	O
.	O

Ha	O
az	O
a	O
pénz	O
ideér	O
,	O
Billy	B-PER
Jack	I-PER
és	O
Chink	B-PER
azon	O
lesznek	O
,	O
hogy	O
végezzenek	O
magukkal	O
.	O

Ahogy	O
mondta	O
,	O
én	O
velük	O
vagyok	O
.	O

Sajnálom	O
,	O
ahogy	O
ma	B-TIME
reggel	I-TIME
viselkedtem	O
!	O

Remélem	O
,	O
megérti	O
.	O

Talán	O
jobban	O
,	O
mint	O
gondolná	O
.	O

De	O
most	O
meg	O
kell	O
találni	O
a	O
módját	O
az	O
életben	O
maradáshoz	O
,	O
amihez	O
nem	O
elég	O
a	O
szimpátia	O
.	O

Olyan	O
vagyok	O
,	O
amilyen	O
vagyok	O
.	O

Szerette	O
őt	O
?	O

Hozzámentem	O
.	O

Nem	O
ezt	O
kérdeztem	O
.	O

Igen	O
,	O
szerettem	O
.	O

Mims	B-PER
,	O
maga	O
hazudik	O
!	O

Nem	O
szerette	O
őt	O
,	O
és	O
soha	O
egy	O
percig	O
sem	O
hitte	O
azt	O
,	O
hogy	O
ő	O
szereti	O
magát	O
.	O

Így	O
van	O
,	O
ugye	O
?	O

Tudja	O
,	O
milyen	O
érzés	O
egyedül	O
lenni	O
egy	O
táborban	O
goromba	O
bányászokkal	O
,	O
és	O
egy	O
apával	O
,	O
aki	O
csendes	O
gyűlöletet	O
érez	O
irántam	O
,	O
mert	O
nem	O
fiaként	O
születtem	O
,	O
amit	O
mindig	O
is	O
akart	O
?	O

Igen	O
,	O
feleségül	O
mentem	O
Willard	B-PER
Mimshez	I-PER
,	O
mert	O
nem	O
tudtam	O
elviselni	O
az	O
egyedüllétet	O
tovább	O
.	O

Tudtam	O
végig	O
,	O
hogy	O
nem	O
szeret	O
engem	O
.	O

De	O
nem	O
érdekelt	O
.	O

Azt	O
hittem	O
,	O
majd	O
megszeret	O
.	O

És	O
amikor	O
megkérte	O
a	O
kezem	O
,	O
azt	O
hazudtam	O
magamnak	O
sokáig	O
,	O
hogy	O
elhiszem	O
,	O
hogy	O
magamért	O
és	O
nem	O
a	O
pénzért	O
teszi	O
.	O

Most	O
meg	O
ez	O
történt	O
.	O

Szóval	O
,	O
mit	O
vesztett	O
,	O
egy	O
kis	O
büszkeségtől	O
eltekintve	O
?	O

Attól	O
tart	O
,	O
hogy	O
nem	O
talál	O
másik	O
férfit	O
?	O

Fél	O
,	O
hogy	O
mit	O
mondanak	O
az	O
emberek	O
?	O

Még	O
ha	O
Willard	B-PER
a	O
pénzéért	O
is	O
vette	O
el	O
,	O
legalább	O
elvette	O
.	O

Ő	O
volt	O
az	O
első	B-ORDINAL
és	O
utolsó	O
esélye	O
,	O
ami	O
magát	O
illeti	O
,	O
ezért	O
megragadta	O
az	O
alkalmat	O
.	O

Azt	O
hiszi	O
,	O
senkinek	O
sem	O
kell	O
,	O
mert	O
az	O
ajkába	O
harap	O
és	O
szégyenkezik	O
.	O

De	O
hadd	O
mondjak	O
valamit	O
.	O

Maga	O
van	O
olyan	O
nő	O
,	O
mint	O
bármelyikük	O
.	O

Sőt	O
,	O
sokkal	O
több	O
náluk	O
.	O

De	O
ebben	O
hinnie	O
kell	O
,	O
ha	O
nem	O
hiszi	O
el	O
magáról	O
,	O
hogy	O
várhatja	O
el	O
ezt	O
mástól	O
?	O

Én	O
nem	O
...	O

Ha	O
maga	O
nem	O
,	O
akkor	O
ki	O
?	O

Nem	O
dőlhet	O
hátra	O
mindig	O
,	O
várva	O
,	O
hogy	O
történjen	O
valami	O
.	O

Néha	O
tenni	O
is	O
kell	O
érte	O
valamit	O
.	O

Visszajövök	O
,	O
és	O
addigra	O
ti	O
ketten	O
legyetek	O
készen	O
az	O
indulásra	O
.	O

Frank	B-PER
,	O
biztosan	O
nem	O
akarod	O
,	O
hogy	O
én	O
menjek	O
?	O

Biztosan	O
.	O

Ötvenezer	O
.	O

Ez	O
egy	O
csomó	O
pénz	O
.	O

Segítségre	O
lehet	O
szükséged	O
,	O
hogy	O
visszajussál	O
.	O

Azt	O
mondtam	O
,	O
nem	O
kell	O
.	O

Vizet	O
.	O

Hát	O
,	O
vegyél	O
!	O

Brennan	B-PER
,	O
mostantól	O
,	O
ha	O
járkálsz	O
,	O
zajosan	O
tedd	O
,	O
egyébként	O
szétloccsantom	O
a	O
fejed	O
,	O
mielőtt	O
észbe	O
kapnál	O
!	O

Fiúk	O
,	O
szeretni	O
fogjátok	O
Mexikót	B-GPE
.	O

Aztán	O
,	O
persze	O
,	O
ő	O
megint	O
csak	O
északra	O
menne	O
.	O

Nehéz	O
az	O
embert	O
megtalálni	O
azokban	O
a	O
fenyvesekben	O
.	O

Mit	O
akarsz	O
ezzel	O
mondani	O
?	O

Frank	B-PER
beszélgetett	O
veled	O
.	O

Mondott	O
valamit	O
,	O
amiért	O
ezt	O
megjegyezted	O
?	O

Nos	O
,	O
mondott	O
?	O

Mit	O
gondolsz	O
?	O

Azt	O
hiszem	O
,	O
csak	O
jártatod	O
a	O
szád	O
.	O

Akkor	O
nincs	O
miért	O
aggódnotok	O
.	O

Tartsd	O
szemmel	O
őket	O
!	O

Hova	O
mész	O
,	O
Chink	B-PER
?	O

Teszek	O
egy	O
kört	O
,	O
és	O
meggyőződöm	O
arról	O
,	O
nehogy	O
Frank	B-PER
meglógjon	O
gazdagon	O
,	O
mi	O
pedig	O
szegényen	O
itt	O
maradjunk	O
!	O

Chink	B-PER
és	O
Usher	B-PER
elmentek	O
.	O

Most	O
vagy	O
...	O

Gombold	O
ki	O
a	O
ruhádat	O
!	O

Csak	O
tedd	O
,	O
ahogy	O
mondom	O
!	O

Billy	B-PER
Jack	I-PER
ide	O
fog	O
jönni	O
.	O

Lepd	O
meg	O
,	O
hozd	O
zavarba	O
!	O

Aztán	O
mosolyogj	O
rá	O
!	O

Amint	O
bejött	O
ezen	O
az	O
ajtón	O
,	O
ne	O
hagyd	O
,	O
hogy	O
megforduljon	O
!	O

Kávé	O
?	O

Mi	O
a	O
baj	O
ezzel	O
?	O

Te	O
csináltad	O
?	O

Nem	O
akarod	O
megnézni	O
a	O
nőt	O
?	O

Nem	O
lehetsz	O
olyan	O
fiatal	O
,	O
hogy	O
a	O
szádba	O
kell	O
rágjam	O
.	O

Ők	O
is	O
voltak	O
már	O
nála	O
?	O

Tegnap	O
reggel	O
,	O
amíg	O
te	O
nem	O
voltál	O
itt	O
.	O

Ne	O
nézz	O
rá	O
!	O

Befelé	O
!	O

Maradj	O
itt	O
,	O
hozok	O
neked	O
egy	O
lovat	O
!	O

Látod	O
azt	O
a	O
magányos	O
csúcsot	O
?	O

Menj	O
arra	O
!	O

Sasabéba	B-LOC
vezet	O
.	O

Ha	O
odaértél	O
,	O
fordulj	O
délnek	O
!	O

Eljutsz	O
az	O
én	O
földemre	O
.	O

Ott	O
biztonságban	O
leszel	O
.	O

És	O
veled	O
mi	O
lesz	O
?	O

Én	O
befejezem	O
ezt	O
.	O

Jönnek	O
,	O
és	O
befejezem	O
ezt	O
egyszer	O
és	O
mindenkorra	O
!	O

Van	O
,	O
amit	O
az	O
ember	O
nem	O
tud	O
elkerülni	O
!	O

Itt	O
maradok	O
veled	O
!	O

Két	O
napig	O
megmondtad	O
,	O
mit	O
tegyek	O
és	O
mit	O
ne	O
tegyek	O
.	O

Tovább	O
nem	O
!	O

Ha	O
maradsz	O
,	O
én	O
is	O
.	O

Vissza	O
,	O
vissza	O
!	O

Billy	B-PER
Jack	I-PER
?	O

Fogd	O
ezt	O
!	O

Chink	B-PER
!	O

Chink	B-PER
,	O
gyere	O
ki	O
!	O

Megkerülöm	O
azokat	O
a	O
sziklákat	O
.	O

Mikor	O
odaérek	O
Chink	B-PER
lova	O
közelébe	O
,	O
célozz	O
az	O
ajtóra	O
,	O
és	O
ne	O
hagyd	O
abba	O
a	O
tüzelést	O
,	O
amíg	O
van	O
töltényed	O
!	O

Elfoglaltad	O
magad	O
,	O
ugye	O
?	O

Dobd	O
el	O
a	O
fegyvert	O
!	O

Most	O
a	O
nyeregtáskát	O
!	O

Ötvenezer	O
!	O

Milyen	O
kár	O
megszabadulni	O
tőle	O
!	O

Mit	O
tett	O
az	O
apámmal	O
?	O

Visszaküldtem	O
Contentionbe	B-LOC
,	O
hölgyem	O
!	O

Mondtam	O
neki	O
,	O
maga	O
vele	O
megy	O
.	O

Kár	O
értük	O
.	O

Fordulj	O
meg	O
,	O
Usher	B-PER
!	O

Ha	O
megteszem	O
,	O
nem	O
tudok	O
innen	O
békében	O
ellovagolni	O
.	O

Pedig	O
ez	O
minden	O
szándékom	O
.	O

Odasétálni	O
a	O
lovamhoz	O
,	O
és	O
ellovagolni	O
,	O
mintha	O
soha	O
itt	O
sem	O
lettem	O
volna	O
.	O

Én	O
nem	O
próbálnám	O
meg	O
a	O
helyedben	O
.	O

Nem	O
fogsz	O
kicsinálni	O
engem	O
azzal	O
a	O
fegyverrel	O
.	O

A	O
hátamba	O
nem	O
.	O

Én	O
tartottalak	O
életben	O
,	O
Brennan	B-PER
!	O

Ha	O
én	O
nem	O
vagyok	O
,	O
akkor	O
ott	O
lennél	O
abban	O
a	O
kútban	O
azon	O
az	O
állomáson	O
.	O

Emlékszel	O
?	O

Emlékszem	O
.	O

Rögtön	O
gondoltam	O
.	O

Most	O
elkezdek	O
sétálni	O
...	O

Ne	O
tedd	O
,	O
Frank	B-PER
!	O

Viszlát	O
,	O
Brennan	B-PER
!	O

Most	O
már	O
hagyd	O
abba	O
!	O

Az	O
egésznek	O
vége	O
.	O

Vissza	O
kell	O
lovagolnunk	O
Contentionbe	B-LOC
.	O

Tudni	O
akarják	O
majd	O
,	O
mi	O
történt	O
.	O

Szép	O
napunk	O
lesz	O
.	O

Menjünk	O
le	O
a	O
partra	O
!	O

Gyere	O
te	O
is	O
!	O

De	O
szép	O
itt	O
!	O

Szeretem	O
a	O
folyót	O
.	O

Giorgio	B-PER
!	O

Segítség	O
,	O
segítség	O
!	O

Egy	O
fuldokló	O
!	O

Amilzare	B-PER
!	O

Segíts	O
,	O
gyere	O
gyorsan	O
!	O

Fuldoklik	O
egy	O
lány	O
.	O

Nézd	O
,	O
ott	O
van	O
!	O

Hívd	O
Romoló-t	B-PER
!	O

Bement	O
a	O
városba	O
.	O

A	O
városba	O
?	O

Éppen	O
most	O
!	O

Egy	O
nő	O
az	O
.	O

Már	O
elmerült	O
.	O

Gyorsan	O
,	O
keríts	O
már	O
elő	O
még	O
valakit	O
!	O

Valaki	O
beesett	O
a	O
vízbe	O
?	O

Gyere	O
gyorsan	O
!	O

Húzzuk	O
ki	O
!	O

Ha	O
az	O
örvényhez	O
ér	O
,	O
belefullad	O
.	O

Ott	O
van	O
,	O
ni	O
!	O

Már	O
el	O
is	O
merült	O
!	O

Gyere	O
,	O
ugorjunk	O
be	O
!	O

Te	O
fogd	O
meg	O
a	O
karját	O
!	O

Próbáljuk	O
kihúzni	O
!	O

Hé	O
,	O
Pascello	B-PER
!	O

Siess	O
már	O
!	O

Ne	O
így	O
fogjátok	O
!	O

Fejjel	O
lefelé	O
kell	O
tartani	O
!	O

Stefano	B-PER
,	O
rohanj	O
!	O

Mi	O
történt	O
vele	O
?	O

Tartsátok	O
óvatosan	O
!	O

Fejjel	O
lefelé	O
,	O
mondom	O
!	O

Majdnem	O
belefulladt	O
.	O

Megcsúszott	O
a	O
parton	O
.	O

Mi	O
húztuk	O
ki	O
.	O

Beleesett	O
és	O
nem	O
tud	O
úszni	O
.	O

Nem	O
szándékosan	O
ugrott	O
a	O
vízbe	O
?	O

Dehogy	O
is	O
!	O

Sokszor	O
elmerült	O
?	O

Háromszor	O
.	O

Ugyan	O
!	O

7-szer	O
,	O
8-szor	B-CARDINAL
.	O

Volt	O
az	O
tíz	B-CARDINAL
is	O
!	O

Akkor	O
jó	O
sokat	O
ihatott	O
.	O

Gyorsan	O
,	O
hívjatok	O
segítséget	O
!	O

Rajta	O
,	O
tegyük	O
le	O
!	O

Stefano	B-PER
!	O

Mi	O
az	O
,	O
mi	O
történt	O
?	O

Gyere	O
segíts	O
!	O

Gyorsabban	O
a	O
karját	O
!	O

Elvesztette	O
az	O
egyik	O
cipőjét	O
.	O

Szerintem	O
meghalt	O
.	O

