# global.columns = FORM ONPP:NER
Már	O
folyamatban	O
van	O
az	O
orosz	B-NORP
Samsung-felhasználók	O
személyes	O
adatainak	O
továbbítása	O
egy	O
moszkvai	O
adatszerverre	O
annak	O
érdekében	O
,	O
hogy	O
a	O
dél-koreai	B-NORP
technológiai	O
vállalat	O
eleget	O
tegyen	O
egy	O
nyár	B-DATE
végén	I-DATE
hatályba	O
lépő	O
ún.	O
adatlokalizációs	O
törvénynek	O
,	O
mely	O
szükségessé	O
teszi	O
weboldalak	O
és	O
különböző	O
alkalmazások	O
számára	O
,	O
hogy	O
minden	O
felhasználói	O
adatot	O
egy	O
Oroszországon	B-GPE
belül	O
elhelyezkedő	O
szerveren	O
tároljanak	O
.	O

A	O
Vedomoszty	B-MEDIA
szerint	O
a	O
Samsung	B-ORG
egy	O
DataPro	B-ORG
nevű	O
cégtől	O
bérel	O
tárhelyet	O
,	O
mely	O
részben	O
egy	O
olyan	O
személy	O
tulajdonában	O
van	O
,	O
aki	O
a	O
Rosznefty	B-ORG
volt	O
vezérigazgatójának	O
,	O
Szergej	B-PER
Bogdancsikovnak	I-PER
a	O
rokona	O
.	O

A	O
Samsung	B-ORG
nem	O
kívánt	O
a	O
Vedomoszty	B-MEDIA
állításaira	O
reagálni	O
.	O

A	O
feltevés	O
,	O
hogy	O
a	O
Samsung	B-ORG
engedni	O
fog	O
Oroszország	B-GPE
új	O
adatlokalizációs	O
követeléseinek	O
,	O
egyike	O
azoknak	O
a	O
híreszteléseknek	O
,	O
melyek	O
szerint	O
más	O
jelentős	O
techvállalatok	O
is	O
beleegyeztek	O
,	O
hogy	O
felhasználói	O
adataik	O
egy	O
részét	O
oroszországi	B-GPE
szerverekre	O
helyezzék	O
át	O
.	O

Múlt	B-DATE
héten	I-DATE
a	O
kínai	B-NORP
Lenovo	B-ORG
bejelentette	O
,	O
hogy	O
megkezdte	O
ügyfelei	O
személyes	O
adatainak	O
olyan	O
orosz	B-NORP
szerverekre	O
való	O
költöztetését	O
,	O
melyek	O
a	O
Lenovo	B-ORG
tulajdonában	O
állnak	O
.	O

A	O
vállalat	O
alelnöke	O
és	O
vezérigazgatója	O
azt	O
nyilatkozta	O
a	O
Vedomosztynak	B-MEDIA
,	O
hogy	O
az	O
adatok	O
áthelyezése	O
eddig	O
körülbelül	B-MONEY
50000	I-MONEY
dollárba	I-MONEY
került	O
.	O

Június	B-DATE
6-án	I-DATE
orosz	B-NORP
tisztviselők	O
azt	O
állították	O
,	O
hogy	O
a	O
Booking.com	B-ORG
szintén	O
beleegyezett	O
,	O
hogy	O
valamennyi	O
felhasználójának	O
a	O
személyes	O
adatait	O
oroszországi	O
adatszerverekre	O
helyezzék	O
át	O
.	O

Magáért	O
beszél	O
,	O
hogy	O
később	O
a	O
Booking.com	B-ORG
egy	O
olyan	O
nyilatkozatot	O
adott	O
ki	O
,	O
melyben	O
elismerte	O
,	O
hogy	O
tárgyalásokat	O
folytat	O
az	O
orosz	B-NORP
kormánnyal	O
,	O
de	O
arra	O
is	O
utalt	O
,	O
hogy	O
még	O
nem	O
tekintik	O
lezártnak	O
az	O
ügyet	O
.	O

Az	O
Acer	B-ORG
oroszországi	B-GPE
vállalatának	O
a	O
vezérigazgatója	O
azt	O
mondta	O
,	O
cégük	O
azt	O
vizsgálja	O
,	O
hogy	O
az	O
általuk	O
birtokolt	O
adatok	O
Oroszország	B-GPE
új	O
lokalizációs	O
törvényének	O
a	O
hatálya	O
alá	O
tartoznak	O
-e	O
.	O

Ha	O
igen	O
,	O
akkor	O
a	O
vezérigazgató	O
szerint	O
az	O
Acer	B-ORG
vagy	O
továbbítja	O
az	O
adatokat	O
Oroszországnak	B-GPE
,	O
vagy	O
azonnal	O
megsemmisíti	O
őket	O
.	O

De	O
a	O
példákat	O
tovább	O
is	O
lehet	O
sorolni	O
.	O

Az	O
eBay	B-ORG
szintén	O
azt	O
mondta	O
,	O
hogy	O
az	O
orosz	B-NORP
felhasználóinak	O
az	O
adatait	O
továbbítani	O
fogják	O
oroszországi	O
tárolásra	O
.	O

Meg	O
nem	O
erősített	O
beszámolók	O
szerint	O
a	O
kínai	B-NORP
elektronikus	O
kereskedelmi	O
vállalat	O
,	O
az	O
AliExpress	B-ORG
és	O
még	O
a	O
Google	B-ORG
is	O
hajlandóak	O
az	O
új	O
törvénynek	O
eleget	O
tenni	O
,	O
és	O
a	O
felhasználói	O
adatokat	O
Oroszországban	B-GPE
tárolni	O
.	O

A	O
Google	B-ORG
állítása	O
szerint	O
az	O
ügyet	O
érintő	O
jelentések	O
pontatlanok	O
.	O

Miközben	O
orosz	B-NORP
tisztviselők	O
rendszeresen	O
túloznak	O
a	O
külföldi	O
internetes	O
források	O
oroszországi	O
törvényekkel	O
való	O
összehangoltságuk	O
mértékét	O
illetően	O
,	O
úgy	O
tűnik	O
,	O
hogy	O
egyre	O
nő	O
azon	O
jelentős	O
weboldalak	O
száma	O
,	O
melyek	O
váratlan	O
és	O
azonnali	O
engedményeket	O
tesznek	O
Moszkva	B-ORG-GPE
felé	O
.	O

Az	O
,	O
hogy	O
ez	O
a	O
tendencia	O
Oroszország	B-GPE
kormányának	O
a	O
növekvő	O
befolyását	O
,	O
vagy	O
csak	O
a	O
techcégek	O
engedékenységét	O
jelenti	O
,	O
egyértelmű	O
lesz	O
2015.	B-DATE
szeptember	I-DATE
1-jére	I-DATE
,	O
amikor	O
Oroszország	B-GPE
új	O
adatköltöztetési	O
törvénye	O
hatályba	O
lép	O
.	O

