# global.columns = FORM ONPP:NER
Hogyan	O
is	O
mondta	O
egykor	O
a	O
Linn	B-ORG
cég	O
?	O

Második	B-ORDINAL
szigetelőrétegnek	O
zsugorcsövet	O
választottam	O
(	O
egyméteres	B-QUANTITY
szálakban	O
kapható	O
)	O
,	O
de	O
persze	O
mást	O
is	O
ki	O
lehet	O
találni	O
.	O

Viszont	O
mindenképpen	O
közbe	O
akartam	O
iktatni	O
konnektorokat	O
plusz	O
villásdugókat	O
.	O

(	O
A	O
műszercsatlakozók	O
IEC	B-MISC-ORG
szabvány	O
szerinti	O
bekötését	O
lásd	O
az	O
alábbi	O
képen	O
)	O
.	O

Ezen	O
a	O
ponton	O
abba	O
is	O
akartam	O
hagyni	O
a	O
kísérletezést	O
,	O
de	O
hát	O
nem	O
bújhatunk	O
ki	O
a	O
bőrünkből	O
,	O
a	O
hifista	O
mindig	O
hifista	O
marad	O
és	O
utána	O
akar	O
járni	O
a	O
dolgoknak	O
.	O

Azonban	O
abban	O
a	O
pillanatban	O
,	O
ahogy	O
rácsatlakoztatja	O
a	O
gépet	O
a	O
keverőre	O
,	O
megszólal	O
a	O
csúnya	O
brummos	O
,	O
zizis	O
földhurkos	O
zaj	O
a	O
hangszórókból	O
.	O

Ez	O
még	O
önmagában	O
nem	O
lenne	O
baj	O
,	O
hiszen	O
-	O
elvben	O
legalábbis	O
-	O
a	O
kapcsolóüzemű	O
tápegységekben	O
is	O
galvanikusan	O
elkülönül	O
a	O
primer	O
és	O
a	O
szekunder	O
oldal	O
,	O
tehát	O
nem	O
szabadna	O
létrejönnie	O
a	O
zavaró	O
földhuroknak	O
.	O

Még	O
egy	O
pár	O
szót	O
kéne	O
szólni	O
a	O
notebookok	O
hangchipjeiről	O
.	O

Bármelyik	O
fél	O
jogosult	O
a	O
Szerződés	B-LAW
indoklás	O
nélkül	O
történő	O
,	O
írásban	O
történő	O
felmondására	O
.	O

Az	O
Igénylőlap	O
benyújtásával	O
az	O
Igénylő	O
kijelenti	O
,	O
hogy	O
:	O

Személyi	O
igazolvány	O
vagy	O
cég	O
esetén	O
az	O
aláírási	O
címpéldány	O
szkennelt	O
változata	O

A	O
"	O
www	O
előtaggal	O
is	O
:	O
"	O
opció	O
egy	O
kényelmi	O
funkció	O
,	O
hogy	O
ne	O
keljen	O
feleslegesen	O
felvenni	O
hostokat	O
,	O
az	O
emberek	O
jelentős	O
részének	O
minden	O
url	O
www.	O
előtaggal	O
kezdődik	O
és	O
ehhez	O
"	O
ragaszkodik	O
"	O
,	O
számukra	O
jelenthet	O
megoldás	O
a	O
kívánt	O
host	O
név	O
www.	O
előtagos	O
változatának	O
használata	O
.	O

Az	O
alábbi	O
néhány	O
bekezdésben	O
bemutatjuk	O
az	O
ipdns.hu	O
alatt	O
létrehozható	O
dinamikus	O
host	O
használatát	O
,	O
aki	O
saját	O
domainnel	O
szeretné	O
használni	O
az	O
a	O
IpDomain	O
menüpontot	O
keresse	O
fel	O
.	O

A	O
beregisztrált	O
név	O
mindaddig	O
a	O
tulajdonukban	O
és	O
irányításunk	O
alatt	O
marad	O
,	O
míg	O
fizetjük	O
az	O
éves	O
fenntartási	O
díjat	O
,	O
így	O
a	O
hatályos	O
törvények	O
betartása	O
mellett	O
,	O
mi	O
dönthetjük	O
el	O
,	O
hogy	O
az	O
ehhez	O
a	O
domain	O
névhez	O
kapcsolódó	O
levelezési	O
lehetőséget	O
,	O
weboldalakhoz	O
vagy	O
szolgáltatásokhoz	O
szükséges	O
host	O
neveket	O
milyen	O
néven	O
és	O
kívánjuk	O
használni	O
.	O

Új	O
típusú	O
gazdaságfejlesztés	O
,	O
innováció	O
és	O
a	O
felsőoktatással	O
való	O
szoros	O
együttműködés	O
a	O
Zsámbéki	B-FAC
Tudományos	I-FAC
és	I-FAC
Technológiai	I-FAC
Park	I-FAC
fejlesztésének	O
alapköve	O
,	O
melyről	O
2017.	B-DATE
december	I-DATE
15-én	I-DATE
állapodtak	O
meg	O
a	O
TTP-be	B-FAC
betelepülni	O
szándékozó	O
fejlesztő	O
cégek	O
és	O
szakmai	O
szervezetek	O
.	O

Hagyományosan	O
az	O
Ipari-	B-ORG
,	I-ORG
Tudományos-	I-ORG
Innovációs	I-ORG
és	I-ORG
Technológiai	I-ORG
Parkok	I-ORG
Egyesület	I-ORG
,	O
az	O
Iparfejlesztési	B-ORG
Közhasznú	I-ORG
Nonprofit	I-ORG
Kft.	I-ORG
és	O
a	O
Nemzetgazdasági	B-ORG
Minisztérium	I-ORG
együttműködésében	O
díjazták	O
a	O
parkokat	O
.	O

A	O
Szupergyors	B-PROJ
Internet	I-PROJ
Projekt	I-PROJ
(	O
SZIP	B-PROJ
)	O
projektvezetője	O
,	O
Debreceni	B-PER
Győző	I-PER
szerint	O
2018-ra	B-DATE
100%-os	B-PERCENT
nagy	O
sebességű	O
internetelérést	O
biztosítása	O
ütemterv	O
szerint	O
halad	O
.	O

Jelenleg	O
tíz	B-CARDINAL
ipari	O
park	O
rendelkezik	O
“	B-FAC
Tudományos	I-FAC
és	I-FAC
Technológiai	I-FAC
Park	I-FAC
”	I-FAC
címmel	O
,	O
a	O
rendszer	O
önálló	O
gazdaságfejlesztési	O
eszközrendszerként	O
áll	O
a	O
gazdaságfejlesztés	O
szolgálatába	O
.	O

Kiemelt	O
eseményt	O
szervez	O
a	O
Pécs	B-ORG
Déli	I-ORG
Ipari	I-ORG
Park	I-ORG
(	O
PDIP-Ipark	B-ORG
)	O
a	O
kis-	O
és	O
középvállalkozásoknak	O
,	O
a	O
beruházóknak	O
,	O
a	O
hallgatóknak	O
,	O
és	O
a	O
megújuló	O
energia	O
hasznosítási	O
lehetőségei	O
iránt	O
érdeklődőknek	O
a	O
Pécsi	B-ORG
Tudományegyetem	I-ORG
Boszorkány	O
utcai	O
épületében	O
2015.	B-DATE
november	I-DATE
20-a	I-DATE
11.00	B-TIME
órakor	I-TIME
.	O

A	O
Közgyűlés	B-ORG
megerősítette	O
az	O
Ipari-	B-ORG
,	I-ORG
Tudományos-	I-ORG
,	I-ORG
Innovációs	I-ORG
és	I-ORG
Technológiai	I-ORG
Parkok	I-ORG
Egyesület	I-ORG
(	O
IPE	B-ORG
)	O
szervezeti	O
tagságát	O
,	O
a	O
tagságról	O
szóló	O
oklevelet	O
Mórucz	B-PER
Norbert	I-PER
,	O
az	O
IPE	B-ORG
elnöke	O
vette	O
át	O
Josep	B-PER
Miquel	I-PER
Piquétől	I-PER
,	O
az	O
IASP	B-ORG
elnökétől	O
.	O

Az	O
IPE	B-ORG
tudományos	O
és	O
technológiai	O
parkoknak	O
,	O
technológiai	O
platformoknak	O
,	O
fejlesztő	O
cégeknek	O
és	O
kockázati	O
tőkealapoknak	O
mutatta	O
be	O
a	O
magyarországi	O
tudományos	O
és	O
technológiai	O
parkok	O
rendszerét	O
,	O
a	O
parkok	O
profilját	O
és	O
a	O
folyamatban	O
levő	O
fejlesztéseket	O
,	O
projekteket	O
.	O

Szoftverfrissítések	O
,	O
szoftvercsere	O

iPhone	B-PROD
4	I-PROD
esetében	O
rendkívül	O
belassult	O
az	O
iOS	B-PROD
7-es	I-PROD
szoftver	O
,	O
ennek	O
úgynevezett	O
(	O
minden	O
adatot	O
és	O
rendszerfájlt	O
letörölve	O
)	O
és	O
legfrissebb	O
7.1.2-es	B-CARDINAL
szoftverezése	O
megoldja	O
a	O
problémát	O

