# global.columns = FORM ONPP:NER
Koncertekkel	O
küzdenek	O
az	O
ideiglenes	O
kormány	O
ellen	O
Brazíliában	B-GPE
.	O

Néhány	B-DATE
héttel	I-DATE
ezelőtt	I-DATE
egy	O
megrendítő	O
cikkben	O
mutatott	O
rá	O
Brazília	B-GPE
ismert	O
zenész-kritikusa	O
a	O
zenei	O
dimenzió	O
hiányára	O
a	O
mostani	O
politikai	O
felfordulásban	O
,	O
a	O
jelenlegi	O
helyzetet	O
összevetette	O
az	O
1960-as	B-DATE
,	I-DATE
1970-es	I-DATE
évek	I-DATE
belpolitikai	O
válságával	O
,	O
mely	O
során	O
a	O
brazil	B-NORP
popzene	O
kulcsszerepet	O
játszott	O
.	O

A	O
mostani	O
helyzet	O
változhat	O
,	O
brazil	B-NORP
zenészek	O
ugyanis	O
klasszikus	O
zenei	O
koncerteket	O
szerveznek	O
a	O
közösségi	O
média	O
segítségével	O
a	O
Kulturális	B-ORG
Minisztérium	I-ORG
különböző	O
épületeibe	O
,	O
mivel	O
a	O
minisztériumot	O
napjainkban	B-DATE
feloszlatta	O
Brazília	B-GPE
ideiglenes	O
elnöke	O
,	O
Michel	B-PER
Temer	I-PER
.	O

A	O
szervezők	O
szerint	O
megközelítőleg	B-CARDINAL
ezer	I-CARDINAL
fő	O
jelent	O
meg	O
az	O
eseményen	O
.	O

Ez	O
volt	O
a	O
második	B-ORDINAL
koncert	O
,	O
amit	O
a	O
csoport	O
szervezett	O
,	O
az	O
elsőt	B-ORDINAL
május	B-DATE
5-én	I-DATE
tartották	O
meg	O
egy	O
köztéren	O
,	O
még	O
Dilma	B-PER
Rouseff	I-PER
megvádolása	O
és	O
a	O
Kulturális	B-ORG
Minisztérium	I-ORG
megszüntetése	O
előtt	O
.	O

Ez	O
alkalommal	O
tehát	O
nagyon	O
jelentős	O
volt	O
az	O
esemény	O
.	O

Annak	O
ellenére	O
,	O
hogy	O
Michel	B-PER
Temer	I-PER
kormánya	O
csak	O
ideiglenesen	O
van	O
hatalmon	O
,	O
durva	O
változtatásokat	O
jelentett	O
be	O
Rousseff	B-PER
kormányában	O
,	O
kezdve	O
a	O
teljes	O
kabinet	O
lecseréléstől	O
a	O
külpolitikai	O
irányváltásig	O
.	O

Egy	O
sor	O
megszorító	O
intézkedést	O
is	O
bejelentett	O
,	O
többek	O
között	O
kormányzati	O
posztokat	O
törölt	O
el	O
,	O
privatizálta	O
és	O
kiszervezte	O
az	O
állami	O
vállalatokat	O
,	O
változtatott	O
a	O
nyugdíjtörvényeken	O
.	O

Több	O
utalást	O
is	O
tett	O
arra	O
vonatkozóan	O
,	O
hogy	O
lazábbra	O
fogják	O
venni	O
a	O
dolgozók	O
védelméről	O
szóló	O
törvényt	O
,	O
valamint	O
szűkítik	O
az	O
állami	O
egészségügyi	O
ellátást	O
.	O

Székfoglaló	O
beszédében	O
Temer	B-PER
azt	O
mondta	O
,	O
hogy	O
elkötelezett	O
az	O
infláció	O
és	O
a	O
költségvetési	O
hiány	O
visszafogásával	O
kapcsolatban	O
,	O
illetve	O
a	O
gazdaságot	O
újra	O
pályára	O
akarja	O
állítani	O
.	O

Május	B-DATE
12-én	I-DATE
a	O
brazil	B-NORP
szenátus	O
úgy	O
döntött	O
,	O
hogy	O
vizsgálatot	O
indítanak	O
az	O
elnök	O
,	O
Dilma	B-PER
Rousseff	I-PER
ellen	O
.	O

A	O
vád	O
ellene	O
a	O
növekvő	O
költségvetési	O
hiány	O
elfedésére	O
irányuló	O
csalás	O
.	O

Az	O
elnöknek	O
6	B-DATE
hónapig	I-DATE
félre	O
kell	O
állnia	O
,	O
egészen	O
a	O
végső	O
tárgyalásig	O
,	O
ahol	O
a	O
Legfelsőbb	B-ORG
Bíróság	I-ORG
elnökének	O
vezetésével	O
a	O
szenátus	O
eldönti	O
,	O
hogy	O
leváltják	O
-e	O
Rouseffet	B-PER
.	O

Ez	O
a	O
drámai	O
folyamat	O
lassan	O
felőrli	O
a	O
brazil	B-NORP
állampolgárokat	O
és	O
a	O
politikusokat	O
is	O
,	O
a	O
társadalom	O
kettészakadt	O
:	O
vannak	O
,	O
akik	O
kampányolnak	O
az	O
elnök	O
lemondatása	O
mellett	O
,	O
míg	O
mások	O
„	O
puha	O
puccsként	O
”	O
értékelik	O
a	O
folyamatot	O
.	O

A	O
Kulturális	B-ORG
Minisztérium	I-ORG
megszüntetése	O
feldühítette	O
a	O
brazil	B-NORP
művészvilágot	O
,	O
melynek	O
szereplői	O
mostanáig	O
12	B-CARDINAL
városban	O
18	B-CARDINAL
állami	O
tulajdonban	O
lévő	O
épületet	O
foglaltak	O
el	O
.	O

Ezek	O
közül	O
néhányban	O
adnak	O
koncertet	O
híres	O
brazil	B-NORP
énekesek	O
és	O
zenészek	O
.	O

Május	B-DATE
25-én	I-DATE
a	O
Sao	B-GPE
Paolo-i	I-GPE
Művészeti	B-LOC
Múzeumban	B-FAC
tartottak	O
komolyzenei	O
koncertet	O
,	O
amely	O
azért	O
különleges	O
,	O
mert	O
az	O
épület	O
2013	B-DATE
óta	O
fő	O
helyszíne	O
a	O
kormányellenes	O
tüntetéseknek	O
.	O

