# global.columns = FORM ONPP:NER
Afrikának	B-LOC
54	B-CARDINAL
független	O
országa	O
van	O
,	O
és	O
6	B-CARDINAL
egyéb	O
területe	O
.	O

Néhány	O
atlanti-óceáni	O
és	O
indiai-óceáni	O
sziget	O
és	O
szigetcsoport	O
is	O
Afrikához	B-LOC
tartozik	O
,	O
amelyeknek	O
egy	O
része	O
3	B-CARDINAL
európai	O
ország	O
területét	O
képezi	O
.	O

Afrika	B-LOC
legnagyobb	O
területű	O
országai	O
a	O
Kongói	B-GPE
Demokratikus	I-GPE
Köztársaság	I-GPE
és	O
Algéria	B-GPE
,	O
a	O
legnagyobb	O
népességűek	O
pedig	O
Nigéria	B-GPE
és	O
Egyiptom	B-GPE
.	O

Afrika	B-LOC
szárazföldi	O
országai	O
közül	O
a	O
legnagyobb	O
népsűrűségűek	O
a	O
kelet-afrikai	O
nagy	O
tavak	O
vidékén	O
található	O
Burundi	B-GPE
és	O
Ruanda	B-GPE
(	O
347	B-CARDINAL
fő/km²	O
)	O
,	O
a	O
legkisebb	O
népsűrűségű	O
ország	O
pedig	O
Nyugat-Szahara	B-GPE
(	O
1	B-CARDINAL
fő/km²	O
)	O
.	O

Afrika	B-LOC
legnépesebb	O
városa	O
Egyiptom	B-GPE
fővárosa	O
,	O
Kairó	B-GPE
,	O
ami	O
több	B-CARDINAL
,	I-CARDINAL
mint	I-CARDINAL
15	I-CARDINAL
milliós	I-CARDINAL
lélekszámú	O
.	O

A	O
második	B-ORDINAL
legnépesebb	O
város	O
a	O
nigériai	B-NORP
Lagos	B-GPE
,	O
amely	O
ennek	O
ellenére	O
nem	O
fővárosa	O
Nigériának	B-GPE
.	O

Voltak	O
előrejelzések	O
,	O
miszerint	O
2015-re	B-DATE
a	O
világ	O
3.	B-ORDINAL
legnépesebb	O
városa	O
lesz	O
24	B-CARDINAL
millió	I-CARDINAL
lakossal	O
.	O

Az	O
egy	O
főre	O
eső	O
GDP	O
alapján	O
–	O
a	O
PPP	O
(	O
vásárlóerő	O
)	O
szerint	O
számítva	O
–	O
Afrika	B-LOC
leggazdagabb	O
országai	O
Egyenlítői-Guinea	B-GPE
,	O
Mauritius	B-GPE
,	O
a	O
Dél-afrikai	B-GPE
Köztársaság	I-GPE
,	O
Botswana	B-GPE
és	O
Líbia	B-GPE
.	O

Az	O
olajbevételeinek	O
köszönhetően	O
legnagyobb	O
GDP-vel	O
rendelkező	O
apró	O
Egyenlítői-Guinea	B-GPE
lakossága	O
valójában	O
szegénységben	O
él	O
.	O

Afrika	B-LOC
országainak	O
többsége	O
igen	O
szegény	O
,	O
az	O
egy	O
főre	O
eső	O
GDP/PPP	O
Afrika	B-LOC
átlagában	O
2000	B-MONEY
USD	I-MONEY
.	O

Összehasonlításul	O
Magyarországon	B-GPE
15500	B-MONEY
USD	I-MONEY
,	O
az	O
Európai	B-ORG-GPE
Unió	I-ORG-GPE
egészében	O
26900	B-MONEY
USD	I-MONEY
.	O

A	O
legszegényebb	O
afrikai	B-NORP
országok	O
Szomália	B-GPE
,	O
Malawi	B-GPE
és	O
a	O
Comore-szigetek	B-LOC
,	O
amelyekben	O
az	O
egy	O
főre	O
eső	O
éves	O
GDP	O
csupán	O
600	B-MONEY
USD	I-MONEY
.	O

Az	O
országok	O
lakossága	O
a	O
2005-ös	B-DATE
állapotokat	O
mutatja	O
,	O
a	O
fővárosok	O
lakossága	O
pedig	O
a	O
zárójelben	O
megadott	O
évre	O
vonatkozik	O
.	O

Az	O
adatok	O
nem	O
a	O
közigazgatási	O
városhatárokat	O
,	O
hanem	O
az	O
egybefüggő	O
városterületet	O
veszik	O
figyelembe	O
,	O
amely	O
a	O
városhatároknál	O
lehet	O
szűkebb	O
vagy	O
tágabb	O
is	O
.	O

Azoknál	O
az	O
országoknál	O
,	O
ahol	O
nem	O
a	O
főváros	O
a	O
legnagyobb	O
város	O
,	O
zárójelben	O
az	O
ország	O
legnépesebb	O
városát	O
is	O
megadtuk	O
.	O

Az	O
országok	O
lakosságának	O
és	O
népsűrűségének	O
forrása	O
:	O
USA	B-ORG
Népszámlálási	I-ORG
Hivatala	I-ORG
.	O

