# global.columns = FORM ONPP:NER
Mindennapi	O
gondjai	O
elől	O
képzeletbeli	O
barátjához	O
menekül	O
,	O
és	O
saját	O
magát	O
egy	O
manga	O
hőseként	O
elképzelve	O
játssza	O
a	O
Nagy	O
Fiút	O
groteszk	O
fantáziájának	O
segítségével	O
.	O

Takahashi	B-PER
Hideyasu	I-PER
mangája	O
a	O
legendás	O
tolvajról	O
,	O
Jokerről	B-PER
szól	O
,	O
aki	O
számára	O
nem	O
létezik	O
olyan	O
kincs	O
,	O
amit	O
ne	O
tudna	O
eltulajdonítani	O
.	O

Operációs	O
rendszer	O
:	O
iOS	B-PROD
6.0	I-PROD
,	O
vagy	O
újabb	O
.	O

A	O
Gin-iro	B-WORK_OF_ART
no	I-WORK_OF_ART
Usagit	I-WORK_OF_ART
(	O
Silver	B-WORK_OF_ART
Rabbit	I-WORK_OF_ART
)	O
a	O
horror	O
,	O
fantasy	O
,	O
történelmi	O
,	O
valamint	O
shōnen/seinen	O
munkáiról	O
ismert	O
Fujiwara	B-PER
Kamui	I-PER
rajzolta	O
,	O
míg	O
a	O
zseniális	O
Itō	B-PER
Kazunori	I-PER
(	O
Ghost	B-WORK_OF_ART
in	I-WORK_OF_ART
the	I-WORK_OF_ART
Shell	I-WORK_OF_ART
,	O
.hack	B-WORK_OF_ART
)	O
írta	O
.	O

A	O
Devil	B-WORK_OF_ART
Survivor	I-WORK_OF_ART
esetében	O
eddig	O
három	B-CARDINAL
játék	O
jelent	O
meg	O
.	O
)	O

Az	O
első	B-ORDINAL
játék	O
alaptörténete	O
:	O
A	O
Devil	B-WORK_OF_ART
Survivor	I-WORK_OF_ART
története	O
a	O
modern	O
Tokióban	B-GPE
játszódik	O
,	O
ahol	O
egy	B-DATE
nap	I-DATE
,	O
a	O
17	B-AGE
éves	I-AGE
fiú	O
főszereplőnk	O
,	O
magát	O
és	O
két	B-CARDINAL
barátját	O
egy	O
cseppet	O
sem	O
kellemes	O
helyzetben	O
találja	O
.	O

Amint	O
azonban	O
furcsa	O
démonlégiók	O
lepik	O
el	O
Tokió	B-GPE
városát	O
,	O
és	O
a	O
japán	B-NORP
hadsereg	O
körbezárja	O
otthonukat	O
,	O
igencsak	O
hasznosnak	O
minősül	O
a	O
kapott	O
kütyü	O
.	O

A	O
Ginga	B-WORK_OF_ART
Kikōtai	I-WORK_OF_ART
Majestic	I-WORK_OF_ART
Prince	I-WORK_OF_ART
című	O
manga	O
,	O
illetve	O
nemsokára	O
megjelenő	O
anime	O
története	O
egy	O
olyan	O
világban	O
játszódik	O
,	O
ahol	O
az	O
emberiség	O
már	O
meghódította	O
a	O
világűrt	O
,	O
és	O
a	O
génmanipulációnak	O
köszönhetően	O
olyan	O
gyermekek	O
születtek	O
,	O
akik	O
az	O
űrben	O
is	O
képesek	O
élni	O
.	O

A	O
Ghibli	B-ORG
munkatársainak	O
,	O
mint	O
Momose	B-PER
Yoshiyuki	I-PER
(	O
a	O
játék	O
animációs	O
rendezője	O
,	O
többek	O
között	O
ő	O
készítette	O
a	O
Pom	B-WORK_OF_ART
Poko	I-WORK_OF_ART
,	O
az	O
Only	B-WORK_OF_ART
Yesterday	I-WORK_OF_ART
,	O
a	O
Princess	B-WORK_OF_ART
Mononoke	I-WORK_OF_ART
layoutját	O
és	O
kulcskocka	O
animációit	O
)	O
elmondása	O
szerint	O
ez	O
a	O
munka	O
teljesen	O
új	O
volt	O
a	O
Ghibli	B-ORG
számára	O
,	O
de	O
a	O
rengeteg	O
tapasztalattal	O
bíró	O
Level	B-ORG
5	I-ORG
fejlesztői	O
egy	O
olyan	O
történetet	O
kreáltak	O
a	O
játéknak	O
,	O
ami	O
tökéletesen	O
illik	O
a	O
Ghibli	B-ORG
fantasy	O
stílusú	O
világába	O
.	O

A	O
játék	O
főhőse	O
a	O
13	B-AGE
éves	I-AGE
Oliver	B-PER
,	O
aki	O
a	O
Motorville	B-GPE
nevű	O
kisvárosban	O
él	O
édesanyjával	O
.	O

Azonban	O
édesanyja	O
váratlan	O
halála	O
árvává	O
teszi	O
a	O
kisfiút	O
,	O
akinek	O
életében	O
ekkor	O
egy	O
furcsa	O
szerzet	O
felbukkanása	O
hoz	O
gyökeres	O
fordulatot	O
.	O

A	O
fejlesztők	O
szerint	O
ez	O
a	O
familiáris	O
rendszer	O
sokkal	O
interaktívabb	O
élményt	O
ad	O
a	O
játékosoknak	O
,	O
főleg	O
azért	O
is	O
,	O
mert	O
minél	O
több	O
kontrollt	O
igyekeztek	O
a	O
játékos	O
kezébe	O
adni	O
.	O

A	O
játékosok	O
szinte	O
intuitív	O
módon	O
fedezhetik	O
fel	O
a	O
Ghibli	B-ORG
rajzolta	O
mesevilág	O
részleteit	O
,	O
és	O
élhetik	O
át	O
Oliver	B-PER
kalandjait	O
,	O
amiben	O
a	O
hűség	O
,	O
az	O
árulás	O
és	O
a	O
csalódás	O
éppolyan	O
fontos	O
szerepet	O
játszik	O
,	O
mint	O
az	O
elveszett	O
édesanya	O
utáni	O
hajsza	O
.	O

Hal	B-WORK_OF_ART
anime	O
mozifilm	O
2013	B-DATE
júniusában	I-DATE

3.	B-CARDINAL
A	O
legjobb	O
gyermek	O
manga	O
:	O

A	O
pályázó	O
mangákat	O
minden	O
évben	O
más	O
és	O
más	O
elismert	O
alkotókból	O
álló	O
zsűri	O
pontozza	O
.	O

*	O
Tulajdonképpen	O
5	B-CARDINAL
nyertest	O
választanak	O
,	O
az	O
ő	O
pályaműveik	O
lehet	O
,	O
hogy	O
nyomtatásba	O
is	O
kerülnek	O
.	O

A	O
furcsa	O
testvérpár	O
szüleinek	O
halála	O
után	O
Elsán	B-PER
a	O
sor	O
,	O
hogy	O
királynőként	O
álljon	O
országa	O
élére	O
.	O

Itt	O
van	O
néhány	O
cikk	O
angolul	B-LANGUAGE
,	O
ha	O
érdekelnek	O
a	O
részletek	O
:	O
Rocketnews	B-MEDIA
,	O
Kotaku	B-MISC-ORG
–	O
az	O
érdeklődés	O
hiánya	O
mögött	O
több	O
ok	O
is	O
állhat	O
,	O
mondjuk	O
a	O
Harry	B-WORK_OF_ART
Potter	I-WORK_OF_ART
és	I-WORK_OF_ART
a	I-WORK_OF_ART
Gyűrűk	I-WORK_OF_ART
ura	I-WORK_OF_ART
népszerűségét	O
egyáltalán	O
nem	O
tudta	O
elérni	O
,	O
de	O
nincs	O
kizárva	O
,	O
hogy	O
olyan	O
népszerű	O
legyen	O
,	O
mint	O
ezek	O
az	O
elődök	O
.	O

Mondván	O
,	O
mivel	O
Ruuko	B-PER
nem	O
ismeri	O
a	O
szabályokat	O
,	O
így	O
Yuzukinak	B-PER
lehet	O
egy	O
gyors	O
touchdownja	O
.	O

A	O
szerepjátékkal	O
egybekötött	O
beöltözést	O
,	O
azaz	O
a	O
kedvenc	O
karakterek	O
bőrébe	O
való	O
bújást	O
jelenti	O
a	O
cosplay	O
(	O
egyrészt	O
)	O
.	O

Első	B-ORDINAL
cosplayhez	O
hasonló	O
megjelenésként	O
emlegetnek	O
egy	O
kritikai	O
megmozdulást	O
is	O
a	O
források	O
,	O
amikor	O
Kotani	B-PER
Mari	I-PER
feminista	O
sci-fi	O
kritikus	O
parodizált	O
egy	O
animekaratert	O
annak	O
bőrébe	O
bújva	O
.	O

