# global.columns = FORM ONPP:NER
Kerkakutas	B-GPE
község	O
Zala	B-GPE
megyében	I-GPE
,	O
a	O
Lenti	B-GPE
járásban	I-GPE
.	O

A	O
Hetés	B-GPE
Vas	B-GPE
megyével	I-GPE
határos	O
peremén	O
található	O
ez	O
a	O
nagy	O
kiterjedésű	O
völgy	O
,	O
ahol	O
a	O
falu	O
házai	O
megbújnak	O
.	O

A	O
Kerka	B-GPE
és	O
a	O
falu	O
határán	O
keresztülfolyó	O
Cupi-patak	B-LOC
medre	O
levágja	O
a	O
falut	O
keletről	O
határoló	O
dombokat	O
,	O
összekötve	O
ezt	O
a	O
területet	O
a	O
községtől	O
délre	O
kiszélesedő	O
Lenti-síksággal	B-LOC
.	O

A	O
Kerkafalvai	B-ORG-GPE
Körjegyzőség	I-ORG-GPE
legnagyobb	O
lélekszámú	O
települése	O
.	O

A	O
település	O
a	O
középkorban	O
a	O
Bánffyak	B-PER
birtoka	O
volt	O
,	O
azonban	O
írásos	O
emlék	O
először	O
csak	O
a	O
14.	B-DATE
században	I-DATE
említi	O
.	O

1322-ben	B-DATE
a	O
Kuthos	B-GPE
,	O
majd	O
Hetkutus	B-GPE
alakban	O
írva	O
,	O
azaz	O
Hétkutas	B-GPE
néven	O
említik	O
a	O
források	O
,	O
amelynek	O
eredete	O
,	O
hogy	O
hét	B-CARDINAL
falut	O
fogott	O
össze	O
.	O

1779-ben	B-DATE
került	O
nevébe	O
a	O
környék	O
folyóvizére	O
,	O
a	O
Kerkára	B-LOC
utaló	O
előtag	O
.	O

A	O
falu	O
mindig	O
fontos	O
egyházi	O
szerepet	O
töltött	O
be	O
.	O

1778-ban	B-DATE
épült	O
temploma	O
torony	O
nélküli	O
fatemplom	O
volt	O
,	O
Szent	B-PER
István	I-PER
király	O
tiszteletére	O
szentelve	O
.	O

1800-ban	B-DATE
a	O
hívők	O
összefogásával	O
és	O
áldozatkészségéből	O
új	O
templom	O
építésébe	O
kezdtek	O
,	O
tornya	O
azonban	O
csak	O
harminc	B-DATE
év	I-DATE
múlva	I-DATE
készült	O
el	O
.	O

1934-ben	B-DATE
átalakították	O
a	O
templom	O
tornyát	O
és	O
1945-ben	B-DATE
lelkészlakást	O
is	O
emeltek	O
.	O

A	O
település	O
népességének	O
változása	O
:	O
A	O
2011-es	B-DATE
népszámlálás	O
idején	O
a	O
nemzetiségi	O
megoszlás	O
a	O
következő	O
volt	O
:	O
magyar	B-NORP
98,3%	B-PERCENT
.	O

A	O
lakosok	O
85,2%-a	B-PERCENT
római	B-NORP
katolikusnak	I-NORP
,	O
4,92%	B-PERCENT
reformátusnak	O
vallotta	O
magát	O
(	O
9%	B-PERCENT
nem	O
nyilatkozott	O
)	O
.	O

A	O
településen	O
keresztül	O
halad	O
az	O
Országos	B-MISC-ORG
Kéktúra	I-MISC-ORG
útvonala	O
,	O
melynek	O
jelzéseit	O
követve	O
lombos-	O
és	O
fenyves	O
erdőkkel	O
borított	O
lankákon	O
át	O
,	O
két	B-CARDINAL
irányból	O
is	O
megközelíthető	O
a	O
Szentpéteri-völgyben	B-LOC
lévő	O
11	B-QUANTITY
hektáros	I-QUANTITY
mészkerülő	O
erdeifenyves	O
.	O

A	O
környéken	O
kedvező	O
időjárású	O
hónapokban	O
számos	O
ehető	O
gombafajt	O
gyűjthetünk	O
(	O
vargánya	O
,	O
sárga	O
rókagomba	O
,	O
fenyőalja	O
stb.	O
)	O
,	O
de	O
a	O
hűvös	O
,	O
kanyargós	O
erdei	O
utak	O
bármilyen	O
időben	O
kedvezőek	O
egy-egy	O
túrára	O
.	O

Magyarország	B-GPE
legnagyobb	O
szilfája	O
510	B-QUANTITY
cm	I-QUANTITY
törzskörmérettel	O
a	O
közeli	O
erdőben	O
található	O
.	O

A	O
település	O
határán	O
található	O
vadasparkban	O
gím-	O
,	O
dámszarvasok	O
és	O
muflonok	O
megtekinthetőek	O
.	O

A	O
faluban	O
egy	O
vendégházban	O
van	O
lehetőség	O
éjszakára	B-TIME
megpihenni	O
,	O
de	O
a	O
körjegyzőség	O
több	O
településén	O
is	O
szeretettel	O
várják	O
a	O
vendégeket	O
.	O

