# global.columns = FORM ONPP:NER
Marcalváros	B-GPE
(	O
korábbi	O
nevén	O
Kun	B-FAC
Béla	I-FAC
lakótelep	I-FAC
)	O
Győr	B-GPE
városrésze	O
.	O

Győr	B-GPE
lélekszám-emelkedésének	O
egyik	O
nagy	O
szocialista	O
eredménye	O
,	O
a	O
több	B-CARDINAL
tízezres	I-CARDINAL
lakótelepek	O
létrejötte	O
a	O
történelmi	O
városmag	O
körül	O
.	O

A	O
győri	B-GPE
lakótelepek	O
kiépülése	O
a	O
hatvanas	B-DATE
évek	I-DATE
végén	I-DATE
kezdődött	O
meg	O
.	O

Ez	O
egybeesett	O
a	O
nagymértékű	O
lakásigények	O
kielégítésével	O
.	O

A	O
Kun	B-FAC
Béla	I-FAC
lakótelep	I-FAC
kiépítése	O
két	B-CARDINAL
ütemben	O
történt	O
meg	O
,	O
amelyet	O
a	O
GYSEV	B-FAC
pályaudvar	I-FAC
és	O
a	O
Gerence	B-FAC
út	I-FAC
választ	O
el	O
egymástól	O
.	O

A	O
két	B-CARDINAL
településrész	O
annak	O
megépítése	O
Győr	B-GPE
legnagyobb	O
lakótelepévé	O
tették	O
.	O

Marcalváros	B-GPE
I.	I-GPE
11500	B-CARDINAL
lakos	O
,	O
1974	B-DATE
és	I-DATE
1980	I-DATE
között	I-DATE
készült	O
el	O
,	O
Marcalváros	B-GPE
II.	I-GPE
6900	B-CARDINAL
lakos	O
,	O
pedig	O
1985-re	B-DATE
épült	O
meg	O
.	O

Neve	O
a	O
rendszerváltozás	O
után	O
lett	O
Marcalváros	B-GPE
.	O

A	O
város	O
teljes	O
lakosságának	O
14%-a	B-PERCENT
él	O
itt	O
.	O

Viszonylag	O
rövid	O
idő	O
alatt	O
kellett	O
nagyszámú	O
lakást	O
építeni	O
.	O

Ez	O
azzal	O
járt	O
,	O
hogy	O
a	O
lakótelepek	O
sivárak	O
lettek	O
.	O

A	O
város	O
másik	O
két	B-CARDINAL
lakótelepével	O
,	O
Ady-várossal	B-FAC
és	O
Nádorvárossal	B-FAC
ellentétben	O
a	O
homlokzatok	O
szürkeségét	O
oldandó	O
a	O
Győri	B-ORG
Házgyár	I-ORG
ide	O
már	O
nagyobb	O
mennyiségben	O
gyártott	O
színes	O
panellapokat	O
.	O

A	O
telepen	O
a	O
fásítás	O
,	O
parkosítás	O
szintén	O
oldotta	O
az	O
egyhangúságot	O
,	O
de	O
nem	O
tudta	O
azt	O
megszüntetni	O
.	O

A	O
rendszerváltás	O
után	O
Kolozsváry	B-PER
Ernő	I-PER
polgármester	O
,	O
aki	O
nagy	O
műgyűjtő	O
volt	O
,	O
köztéri	O
szobrok	O
kihelyezésével	O
akarta	O
megoldani	O
a	O
problémát	O
.	O

Ez	O
azonban	O
több	O
ok	O
miatt	O
elmaradt	O
.	O

A	O
fiatalabb	O
lakosság	O
azonban	O
megoldotta	O
graffitik	O
formájában	O
.	O

A	O
városvezetés	O
a	O
Lajta	B-FAC
utca	I-FAC
Gerence	B-FAC
úti	I-FAC
torkolatánál	O
a	O
pályaudvar	O
kihúzója	O
alatt	O
korábban	O
összefirkált	O
aluljáróban	O
már	O
szervezett	O
formában	O
adott	O
lehetőséget	O
a	O
városképet	O
javító	O
falfestmények	O
elhelyezéséhez	O
.	O

Sajnos	O
Budapesthez	B-GPE
és	O
a	O
többi	O
településhez	O
hasonlóan	O
itt	O
is	O
megjelentek	O
a	O
„	O
vandálok	O
”	O
.	O

