# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Kiskegyed	B-MEDIA
elsősorban	O
nőknek	O
szánt	O
hetilap	O
.	O

Az	O
első	B-ORDINAL
lapszám	O
1992.	B-DATE
április	I-DATE
7-én	I-DATE
jelent	O
meg	O
.	O

A	O
magazin	O
kiadója	O
,	O
az	O
Axel	B-ORG
Springer	I-ORG
Budapest	I-ORG
Kiadói	I-ORG
Kft.	I-ORG
,	O
a	O
Magyarországon	B-GPE
1989	B-DATE
óta	O
jelen	O
lévő	O
német	B-NORP
Axel	B-ORG
Springer	I-ORG
cég	O
magyarországi	O
leányvállalata	O
.	O

Az	O
első	O
főszerkesztője	O
Miskolczi	B-PER
Miklós	I-PER
író	O
volt	O
.	O

Az	O
első	B-ORDINAL
heti	B-DATE
30	B-CARDINAL
ezres	I-CARDINAL
példányszám	O
a	O
következő	B-DATE
hetekben	I-DATE
ugrásszerűen	O
megnőtt	O
.	O

A	O
lap	O
történetében	O
a	O
legnagyobb	O
példányszám	O
az	O
560	B-QUANTITY
ezer	I-QUANTITY
darab	I-QUANTITY
volt	O
.	O

Ma	B-DATE
kétszázezres	B-CARDINAL
példányszámot	O
terjeszt	O
,	O
ez	O
1	B-CARDINAL
millió	I-CARDINAL
olvasót	O
vonz	O
hetente	B-DATE
.	O

2002	B-DATE
óta	O
a	O
magazin	O
főszerkesztője	O
Bokor	B-PER
Klára	I-PER
.	O

A	O
Kiskegyed	B-MEDIA
célcsoportja	O
igen	O
széles	O
,	O
18-80	B-AGE
éves	I-AGE
korig	O
terjed	O
.	O

Kezdetben	O
klasszikus	O
női	O
hetilap	O
volt	O
,	O
de	O
a	O
fellépő	O
igények	O
és	O
a	O
konkurencia	O
miatt	O
manapság	O
a	O
bulvár	O
nagyobb	O
szerephez	O
jut	O
.	O

A	O
kezdeti	O
sikerek	O
miatt	O
néhány	B-DATE
évig	I-DATE
nem	O
kellett	O
megújítani	O
profilját	O
.	O

Az	O
első	B-ORDINAL
nagy	O
arculatváltásra	O
1998-ban	B-DATE
került	O
sor	O
.	O

Azóta	O
csak	O
kisebb	O
mértékben	O
változtatták	O
meg	O
a	O
tartalmát	O
.	O

A	O
címlapra	O
nagy	O
hangsúlyt	O
fektetnek	O
az	O
impulzusvásárlók	O
miatt	O
,	O
akik	O
az	O
összes	O
eladott	O
példányszám	O
10-20%-át	B-PERCENT
teszik	O
ki	O
.	O

Szerepük	O
nagyon	O
fontos	O
a	O
piaci	O
versenyben	O
,	O
ennek	O
oka	O
a	O
kevés	O
előfizető	O
(	O
kb.	B-CARDINAL
40	I-CARDINAL
ezer	I-CARDINAL
)	O
.	O

Húsz	B-CARDINAL
állandó	O
munkatárs	O
és	O
jelentős	O
számú	O
külsős	O
újságíró	O
dolgozik	O
a	O
lapban	O
.	O

Őket	O
egészíti	O
ki	O
a	O
jelentős	O
számban	O
lévő	O
külsős	O
újságíró	O
.	O

A	O
főszerkesztőnő	O
mellett	O
a	O
kulcspozíciókat	O
férfiak	O
foglalják	O
el	O
.	O

A	O
kiadó	O
Kiskegyed	B-MEDIA
névvel	O
lapcsaládot	O
alapított	O
,	O
amelynek	O
tagjai	O
:	O
Kiskegyed	B-MEDIA
Konyhája	I-MEDIA
,	O
Kiskegyed	B-MEDIA
Otthona	I-MEDIA
,	O
Kiskegyed	B-MEDIA
Rejtvény	I-MEDIA
.	O

