# global.columns = FORM ONPP:NER
S	O
ez	O
a	O
kép	O
távolról	O
sem	O
áll	O
messze	O
az	O
igazságtól	O
,	O
a	O
kortárs	O
történetírók	O
leírásaiban	O
lépten-nyomon	O
találkozhatunk	O
vele	O
–	O
igaz	O
,	O
hogy	O
e	O
historikusok	O
szívesen	O
éltek	O
toposzokkal	O
,	O
s	O
csataleírásaik	O
nem	O
feltétlenül	O
megbízhatóak	O
,	O
hiszen	O
csak	O
kivételes	O
esetekben	O
hagyatkozhattak	O
megbízható	O
szemtanúk	O
beszámolóira	O
,	O
s	O
még	O
ritkábban	O
voltak	O
jelen	O
maguk	O
az	O
ütközetekben	O
.	O

@	O
Csillagkövet	B-PER
:	O
Rázsó	B-PER
könyvét	O
mindenképpen	O
beszerzem	O
.	O

A	O
népvándorláskor	O
fontosabb	O
népeihez	O
,	O
csatlakoztak	O
alán-szarmata	O
töredékek	O
.	O

Kelepce	O
?	O

De	O
a	O
nagyobb	O
ütközetekben	O
már	O
egyre	O
kevésbé	O
.	O

Nagyobb	O
az	O
egyetértés	O
a	O
Culhwch	B-WORK_OF_ART
és	I-WORK_OF_ART
Olwen	I-WORK_OF_ART
című	O
walesi	B-NORP
népmese	O
régiségét	O
illetően	O
,	O
amelyet	O
nyelvészeti	O
bizonyítékok	O
alapján	O
valószínűleg	O
1100	B-DATE
körül	O
jegyeztek	O
le	O
(	O
a	O
kéziratok	O
itt	O
is	O
14–15.	B-DATE
századiak	I-DATE
)	O
,	O
s	O
így	O
megelőzi	O
Geoffrey	B-PER
of	I-PER
Monmouth	I-PER
gestáját	O
.	O

Ezért	O
újra	O
sorompóba	O
kell	O
állnom	O
.	O

Az	O
emberiségnek	O
ezen	O
az	O
új	O
hajnalán	O
a	O
Michelangelók	B-PER
és	O
Vesaliusok	B-PER
még	O
nem	O
tudhatták	O
,	O
hogy	O
az	O
általuk	O
elvetett	O
mag	O
oly	O
szép	O
gyümölcsöket	O
terem	O
majd	O
,	O
amelyeket	O
ma	B-DATE
már	O
félelem	O
nélkül	O
élvezhetünk	O
.	O

Nem	O
mindenkinek	O
természetesen	O
:	O
az	O
egyik	B-CARDINAL
legnevesebb	O
középkori	O
sebészorvos	O
,	O
a	O
francia	B-NORP
Guy	B-PER
de	I-PER
Chauliac	I-PER
(	O
1290k.	B-DATE
–	O
1367/70	B-DATE
)	O
nem	O
tétovázott	O
,	O
ha	O
boncolásról	O
volt	O
szó	O
.	O

A	B-DATE
13.	I-DATE
század	I-DATE
végétől	I-DATE
már	O
büntetőügyekben	O
vagy	O
közegészségügyi	O
okokból	O
elrendelhettek	O
boncolást	O
,	O
1300-tól	B-DATE
Bolognában	B-GPE
már	O
az	O
orvosi	O
oktatásban	O
is	O
elterjedt	O
.	O

Erre	O
azért	O
kerülhetett	O
sor	O
,	O
mert	O
a	B-DATE
14.	I-DATE
század	I-DATE
elejétől	I-DATE
holttesthiány	O
volt	O
.	O

@	O
Unkind	B-PER
:	O
Igen	O
,	O
kedves	O
Unkind	B-PER
,	O
pontosan	O
ezt	O
a	O
közhelyet	O
kívántam	O
megcáfolni	O
.	O

Aligha	O
.	O

És	O
igen	O
,	O
Szent	B-PER
Tamás	I-PER
érvei	O
logikusok	O
.	O

Az	O
ember	O
egyaránt	O
lehet	O
jó	O
és	O
rossz	O
,	O
vagyis	O
a	O
maximális	O
jóság	O
nem	O
lakozhat	O
bennünk	O
.	O

Ezért	O
kell	O
lennie	O
egy	O
másik	O
maximumnak	O
,	O
amely	O
a	O
tökéletesség	O
szintjét	O
képviseli	O
,	O
és	O
ezt	O
a	O
maximumot	O
nevezzük	O
Istennek	B-PER
.	O

Másként	O
:	O
olyan	O
önmagában	O
NEM	O
logikus	O
rendszer	O
kiindulópontjában	O
is	O
lehetnek	O
olyan	O
állítások	O
,	O
amelyekről	O
a	O
rendszer	O
keretei	O
között	O
nem	O
bizonyítható	O
,	O
hogy	O
igazak	O
vagy	O
hamisak	O
.	O

Ezek	O
a	O
dialógusok	O
azonban	O
még	O
nem	O
a	O
zsidó	B-NORP
világ-összeesküvést	O
igazolják	O
,	O
sőt	O
említés	O
sem	O
esik	O
róluk	O
,	O
a	O
főgonosz	O
ugyanis	O
III.	B-PER
Napóleon	I-PER
császár	O
.	O

Nedbál	B-PER
Ignác	I-PER
honvéd	O
alezredes	O
Hermann	B-PER
szerint	O
nem	O
ok	O
nélkül	O
vádolta	O
lengyel	B-NORP
bajtársát	O
tévedésekkel	O
,	O
ferdítésekkel	O
,	O
hamis	O
értelmezésekkel	O
,	O
s	O
visszautasította	O
a	O
magyar	B-NORP
tisztikart	O
ért	O
méltánytalan	O
támadásokat	O
.	O

A	O
történész	O
liezonja	O
Zósimosszal	B-PER
egyelőre	O
befejeződött	O
,	O
ám	O
a	O
filológus	O
nem	O
engedheti	O
el	O
kedves	O
szerzője	O
kezét	O
–	O
rá	O
marad	O
a	O
hálátlan	O
feladat	O
,	O
hogy	O
megmagyarázza	O
,	O
hogy	O
az	O
egyébként	O
világos	O
stílusú	O
,	O
hasonló	O
balladai	O
kihagyásokra	O
nem	O
hajlamos	O
Zósimost	B-PER
ezúttal	O
mi	O
lelte	O
.	O

Következetesen	O
keveri	O
a	O
Boulogne-ban	B-GPE
és	O
Bolognában	B-GPE
lezajlott	O
eseményeket	O
pusztán	O
azért	O
,	O
mert	O
latin	B-LANGUAGE
nevük	O
egyaránt	O
Bononia	B-GPE
.	O

Ez	O
már	O
a	B-DATE
17.	I-DATE
század	I-DATE
óta	O
kísért	O
a	O
Zósimos	B-PER
olvasói	O
között	O
.	O

2)	B-CARDINAL
A	O
szöveg	O
hiányos	O
,	O
kiegészítéssel	O
kell	O
értelmezni	O
:	O
ha	O
a	O
britanniai	B-NORP
városoknak	O
meg	O
kell	O
védeniük	O
magukat	O
,	O
akkor	O
az	O
azért	O
lehetséges	O
,	O
mert	O
a	O
római	B-NORP
legiok	O
már	O
nem	O
tudják	O
őket	O
megoltalmazni	O
,	O
éppen	O
azért	O
,	O
mivel	O
az	O
itáliai	B-NORP
események	O
miatt	O
elvezényelték	O
őket	O
.	O

Ennek	O
már	O
van	O
értelme	O
,	O
a	O
történet	O
a	O
mai	O
napig	O
így	O
ismert	O
.	O

Köztudott	O
,	O
hogy	O
a	B-DATE
korai	I-DATE
középkor	I-DATE
nem	O
tartozik	O
a	O
forrásokban	O
leggazdagabb	O
korszakok	O
közé	O
.	O

