# global.columns = FORM ONPP:NER
Carcassonne	B-GPE
város	O
Franciaország	B-GPE
déli	O
részén	O
,	O
Languedoc-Roussillon	B-LOC
régióban	O
,	O
Aude	B-GPE
megye	O
székhelye	O
.	O

A	O
település	O
mondhatja	O
magáénak	O
Európa	B-LOC
legnagyobb	O
középkori	O
várát	O
.	O

Az	O
Aude	B-LOC
folyó	O
partján	O
már	O
időszámításunk	O
előtt	O
hat	O
évszázaddal	O
éltek	O
emberek	O
,	O
és	O
a	O
rómaiak	O
is	O
építettek	O
erődöt	O
a	O
folyópart	O
bal	O
oldalán	O
magasodó	O
hegyen	O
.	O

A	O
birodalom	O
bukása	O
után	O
előbb	O
a	O
vizigótok	O
,	O
majd	O
a	O
szaracénok	O
foglalták	O
el	O
ezt	O
a	O
pontot	O
,	O
mindegyik	O
tovább	O
erődítette	O
a	O
hegytetőt	O
,	O
volt	O
egy	O
ideig	O
francia	B-NORP
kézen	O
,	O
de	O
igazi	O
jelentősége	O
csak	O
akkor	O
lett	O
,	O
amikor	O
a	O
toulouse-i	B-GPE
grófok	O
hűbéresei	O
,	O
a	O
Trencavel	B-PER
bárók	O
családjának	O
birtokába	O
került	O
,	O
a	B-DATE
12.	I-DATE
században	I-DATE
.	O

Ők	O
már	O
jelentős	O
várrá	O
építették	O
ki	O
az	O
erődítést	O
.	O

A	O
dicsőség	O
nem	O
sokáig	O
tartott	O
.	O

A	B-DATE
12.	I-DATE
század	I-DATE
végén	I-DATE
,	O
a	B-DATE
13.	I-DATE
század	I-DATE
elején	I-DATE
a	O
mai	O
Franciaország	B-GPE
déli	O
része	O
nagyrészt	O
csatlakozott	O
a	O
katár	O
eretnekséghez	O
,	O
és	O
a	O
pápa	O
felszólítására	O
a	O
francia	B-NORP
királyok	O
büntető	O
hadjáratot	O
indítottak	O
ellenük	O
.	O

A	O
keresztesek	O
1209-ben	B-DATE
Carcassonne-t	B-GPE
kéthetes	O
ostrommal	O
el	O
is	O
foglalták	O
,	O
mert	O
a	O
várvédőknek	O
elfogyott	O
a	O
vizük	O
.	O

A	O
mindössze	O
24	B-AGE
éves	I-AGE
Raymond-Roger	B-PER
Trencavel	I-PER
báró	O
az	O
egyik	B-CARDINAL
vártoronyban	O
fogolyként	O
fejezte	O
be	O
életét	O
,	O
a	O
vár	O
pedig	O
Montfort	B-GPE
báróságának	O
székhelye	O
,	O
majd	O
királyi	O
birtok	O
lett	O
.	O

Az	O
Aragóniai	B-ORG
Királyság	I-ORG
előretörésének	O
megakadályozására	O
Szent	B-PER
Lajos	I-PER
és	O
Merész	B-PER
Fülöp	I-PER
kezdték	O
meg	O
a	O
vár	O
erősítését	O
.	O

Ekkor	O
épültek	O
fel	O
a	O
kettős	O
falrendszer	O
tornyai	O
,	O
ekkor	O
alakították	O
át	O
szinte	O
bevehetetlen	O
erőddé	O
az	O
egyetlen	O
kocsibejáratot	O
.	O

Szent	B-PER
Lajos	I-PER
lebontatta	O
a	O
vár	O
tövébe	O
települt	O
falut	O
is	O
,	O
a	O
lakosokat	O
kényszerrel	O
költöztették	O
át	O
az	O
Aude	B-LOC
túlsó	O
partjára	O
.	O

Szép	B-PER
Fülöp	I-PER
idején	O
fejezték	O
be	O
a	O
megrongált	O
román	B-NORP
templom	O
átalakítását	O
gótikus	O
katedrálissá	O
.	O

A	O
várat	O
azonban	O
ezt	O
követően	O
nem	O
fenyegette	O
különösebb	O
veszély	O
,	O
és	O
jelentősége	O
lecsökkent	O
.	O

A	B-DATE
17.	I-DATE
századra	I-DATE
már	O
erősen	O
megromlott	O
az	O
épület	O
állaga	O
,	O
a	O
19.	B-DATE
század	I-DATE
közepén	O
pedig	O
határozat	O
született	O
lebontásáról	O
.	O

Ekkor	O
indított	O
országos	O
akciót	O
Prosper	B-PER
Mérimée	I-PER
a	O
vár	O
megmentésére	O
,	O
ezt	O
egy	O
helyi	O
régész	O
,	O
J.-P.	B-PER
Cross-Mayrevieille	I-PER
vezette	O
,	O
s	O
végül	O
Viollet-le-Duc	B-PER
kapott	O
megbízást	O
a	O
helyreállítására	O
.	O

A	O
vár	O
sokak	O
szerint	O
túl	O
szépre	O
,	O
a	O
középkorinál	O
is	O
középkoribbra	O
sikeredett	O
,	O
de	O
ez	O
csak	O
részben	O
igaz	O
,	O
a	O
középkor	O
e	O
szerelmese	O
megtartotta	O
a	O
vár	O
minden	O
elemét	O
,	O
egykori	O
rajzok	O
alapján	O
végezte	O
a	O
munkákat	O
,	O
s	O
végeredményben	O
megmentette	O
az	O
enyészettől	O
Franciaország	B-GPE
egyik	O
legjelentősebb	O
középkori	O
várát	O
.	O

