# global.columns = FORM ONPP:NER
Kína	B-ORG-GPE
elhatározta	O
,	O
hogy	O
felemeli	O
a	O
szegénységi	O
küszöb	O
szintjét	O
,	O
melyet	O
a	O
jövőben	O
2300	B-MONEY
jüan	I-MONEY
egy	O
főre	O
eső	O
jövedelemnél	O
fog	O
meghúzni	O
.	O

Az	O
intézkedésnek	O
köszönhetően	O
a	O
szegénységi	O
küszöb	O
alatt	O
élő	O
lakosság	O
26,88	B-CARDINAL
millióról	I-CARDINAL
130	B-CARDINAL
millióra	I-CARDINAL
növekszik	O
.	O

Ven	B-PER
Csia-pao	I-PER
miniszterelnök	O
azt	O
hangsúlyozta	O
,	O
a	O
szabályozás	O
célja	O
,	O
hogy	O
a	O
szegények	O
segélyezésekor	O
így	O
több	O
emberrel	O
tervezzenek	O
.	O

De	O
vajon	O
a	O
kínai	B-NORP
szegénység	O
valódi	O
viszonyait	O
tükrözi	O
-e	O
ez	O
az	O
új	O
szegénységi	O
küszöb	O
?	O

A	O
Világbank	B-ORG
2008	B-DATE
óta	I-DATE
extrém	O
szegénységben	O
lévőnek	O
tekinti	O
azokat	O
,	O
akik	O
napi	B-DATE
kevesebb	B-MONEY
mint	I-MONEY
1,25	I-MONEY
dollárból	I-MONEY
élnek	O
,	O
mérsékelt	O
szegénységben	O
lévőknek	O
pedig	O
,	O
akik	O
napi	B-DATE
kevesebb	B-MONEY
mint	I-MONEY
2	I-MONEY
dollárból	I-MONEY
.	O

Mivel	O
Kína	B-GPE
a	O
Big	B-ORG
Four	I-ORG
országokhoz	O
tartozik	O
a	O
fejlődő	O
világban	O
,	O
az	O
új	O
szegénységi	O
küszöb	O
messze	O
elmarad	O
a	O
nemzetközi	O
sztenderdek	O
mögött	O
.	O

A	O
Yahoo	B-ORG
China	I-ORG
egy	O
speciális	O
összeállítást	O
készített	O
,	O
hogy	O
felhívja	O
a	O
figyelmet	O
az	O
ügyre	O
.	O

Ebből	O
világosan	O
kiderül	O
,	O
hogy	O
a	O
kínai	B-NORP
kormány	O
által	O
jelenleg	O
meghatározott	O
szegénységi	O
küszöb	O
a	O
napi	O
fejenkénti	O
kalóriabevitelen	O
alapul	O
.	O

Továbbá	O
az	O
is	O
,	O
hogy	O
a	O
küszöböt	O
a	O
kormány	O
segélyezési	O
politikája	O
,	O
nem	O
pedig	O
az	O
emberek	O
valós	O
életkörülményei	O
alapján	O
határozták	O
meg	O
.	O

