# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
kínai	B-NORP
Állami	B-ORG
Rádió	I-ORG
,	I-ORG
Film	I-ORG
és	I-ORG
Televízió	I-ORG
Hivatal	I-ORG
nemrég	O
korlátozásokat	O
vezetett	O
be	O
a	O
rossz	O
hírű	O
előadók	O
képernyőn	O
való	O
megjelenésének	O
szabályozására	O
,	O
ami	O
többek	O
között	O
azt	O
eredményezte	O
,	O
hogy	O
Sola	B-PER
Aoi	I-PER
japán	B-NORP
pornósztár	O
nem	O
szerepelhet	O
kínai	B-NORP
televíziós	O
műsorokban	O
.	O

Sola	B-PER
Aoi	I-PER
a	O
legnépszerűbb	O
pornósztár	O
Kínában	B-GPE
.	O

A	O
2010-es	B-DATE
Shanghai	B-EVENT
Expo	I-EVENT
idején	O
egy	O
internetes	O
portál	O
szóvivőjeként	O
szerepelt	O
a	O
nagyobb	O
expós	O
rendezvények	O
egy	O
részén	O
.	O

A	O
Sina	B-SMEDIA
Weibón	I-SMEDIA
több	B-CARDINAL
mint	I-CARDINAL
11	I-CARDINAL
millió	I-CARDINAL
rajongója	O
van	O
.	O

Annak	O
ellenére	O
,	O
hogy	O
Sola	B-PER
az	O
imázsát	O
a	O
kínai	B-NORP
viszonyokhoz	O
igazítja	O
művészi	O
online	O
rövidfilmjeivel	O
,	O
nem	O
menekülhet	O
a	O
tiltás	O
elől	O
.	O

A	O
rajongói	O
természetesen	O
rendkívül	O
frusztráltak	O
.	O

Hogy	O
kifejezzék	O
támogatásukat	O
Sola	B-PER
iránt	O
,	O
néhányuk	O
úgy	O
döntött	O
,	O
hogy	O
felmutatnak	O
egy	O
szlogent	O
egy	O
focimeccsen	O
Guangzhouban	B-GPE
2012.	B-DATE
április	I-DATE
17-én	I-DATE
.	O

A	O
szlogen	O
,	O
mely	O
egyszerre	O
próbál	O
rájátszani	O
a	O
nacionalista	O
érzelmekre	O
a	O
Diaoyu-szigetek	B-LOC
iránti	O
területi	O
követelések	O
kapcsán	O
,	O
illetve	O
a	O
pornórajongók	O
nemzetközi	O
szolidaritására	O
,	O
gyorsan	O
nagy	O
figyelmet	O
kapott	O
és	O
elterjedt	O
az	O
interneten	O
.	O

