# global.columns = FORM ONPP:NER
Számítottam	O
rá	O
,	O
hogy	O
az	O
öreg	O
megpróbál	O
valamit	O
.	O

Nem	O
kellett	O
volna	O
megölni	O
.	O

Előbb	O
vagy	O
utóbb	O
úgyis	O
meg	O
kellett	O
volna	O
.	O

Vicces	O
dolog	O
Chinktől	B-PER
,	O
hogy	O
mindig	O
próbálja	O
bizonyítani	O
,	O
hogy	O
jobban	O
lő	O
,	O
mint	O
bárki	O
más	O
.	O

És	O
jobban	O
lő	O
.	O

Frank	B-PER
,	O
cukorkát	O
?	O

Azzal	O
,	O
hogy	O
előhúzta	O
a	O
fegyvert	O
,	O
spórolt	O
nekünk	O
egy	O
kis	O
időt	O
.	O

Billy	B-PER
Jack	I-PER
,	O
fogd	O
be	O
a	O
szád	O
!	O

Szedd	O
ki	O
őket	O
onnan	O
!	O

Chink	B-PER
,	O
nézz	O
fel	O
a	O
kocsi	O
tetejére	O
!	O

Nincs	O
itt	O
semmi	O
,	O
csak	O
néhány	O
régi	O
bőr	O
.	O

Mi	O
a	O
helyzet	O
a	O
csomagtartóval	O
?	O

Itt	O
sincs	O
semmi	O
,	O
Frank	B-PER
!	O

A	O
levelek	O
!	O

Mister	O
,	O
maga	O
mondja	O
meg	O
!	O

Hibát	O
követnek	O
el	O
.	O

Ez	O
nem	O
a	O
menetrend	O
szerinti	O
járat	O
.	O

Az	O
csak	O
egy	B-TIME
óra	I-TIME
múlva	I-TIME
lesz	O
itt	O
.	O

Amit	O
maguk	O
akarnak	O
,	O
az	O
ötkor	B-TIME
lesz	O
itt	O
.	O

Ez	O
egy	O
bérelt	O
járat	O
Contentionbe	B-GPE
.	O

Mims	B-PER
és	O
én	O
,	O
mi	O
...	O
nászúton	O
vagyunk	O
.	O

Ma	B-DATE
reggel	B-TIME
házasodtunk	O
össze	O
.	O

Csak	O
ma	B-DATE
reggel	B-TIME
?	O

Persze	O
,	O
hogy	O
az	O
!	O

Menjen	O
és	O
ellenőrizze	O
a	O
menetrendet	O
!	O

Látni	O
fogja	O
.	O

Ezt	O
az	O
embert	O
kérdeztem	O
!	O

Ő	O
nem	O
tud	O
semmit	O
.	O

Mit	O
keres	O
a	O
puskájával	O
az	O
ifjú	O
párnál	O
?	O

Kaptam	O
egy	O
helyet	O
Sasabe-ig	B-GPE
.	O

Mister	O
,	O
ez	O
igaz	O
?	O

Valahogy	O
így	O
.	O

A	O
sivatagban	O
vettük	O
fel	O
,	O
nem	O
sokkal	O
Contentionon	B-GPE
kívül	O
.	O

Billy	B-PER
Jack	I-PER
,	O
menj	O
és	O
nézd	O
meg	O
a	O
menetrendet	O
!	O

Billy	B-PER
!	O

Hé	O
,	O
hölgyem	O
,	O
jöjjön	O
ide	O
!	O

Tud	O
főzni	O
?	O

Ugye	O
tud	O
?	O

Billy	B-PER
Jack	I-PER
,	O
vidd	O
be	O
magaddal	O
!	O

Ehetnék	O
.	O

Meg	O
fogja	O
látni	O
a	O
menetrenden	O
.	O

Mint	O
mondtam	O
,	O
ötkor	B-TIME
esedékes	O
.	O

Látom	O
,	O
ott	O
hibázott	O
,	O
hogy	O
azt	O
hitte	O
,	O
mi	O
vagyunk	O
a	O
menetrend	O
szerinti	O
járat	O
.	O

Mi	O
Bisbee	B-GPE
felé	O
tartunk	O
.	O

Pontosan	B-TIME
ötkor	I-TIME
,	O
a	O
menetrend	O
szerinti	O
postakocsi	O
itt	O
lesz	O
.	O

Ez	O
egy	O
szónok	O
.	O

Mit	O
csináltak	O
Hankkel	B-PER
?	O

Az	O
ki	O
?	O

Az	O
állomás	O
kezelő	O
.	O

Amott	O
van	O
ő	O
is	O
.	O

És	O
a	O
fiú	O
?	O

Vele	O
.	O

Frank	B-PER
!	O

Ötkor	O
,	O
ahogy	O
a	O
fickó	O
mondta	O
.	O

Látják	O
!	O

Nézzék	O
,	O
hadd	O
menjünk	O
és	O
mi	O
soha	O
egy	O
szót	O
sem	O
szólunk	O
erről	O
.	O

Mondott	O
valamit	O
?	O

Esküszöm	O
,	O
hogy	O
nem	O
mondjuk	O
el	O
a	O
dolgot	O
!	O

Tudom	O
,	O
hogy	O
nem	O
.	O

Maga	O
is	O
ehhez	O
tartja	O
magát	O
?	O

Ha	O
igent	O
mondok	O
,	O
nem	O
hiszi	O
el	O
nekem	O
.	O

Igen	O
,	O
egyáltalán	O
minek	O
is	O
beszélni	O
róla	O
,	O
nem	O
?	O

Tudja	O
,	O
mi	O
fog	O
történni	O
magával	O
?	O

Fél	O
?	O

Nos	O
,	O
legalább	O
őszinte	O
.	O

A	O
kút	O
csordultig	O
tele	O
lesz	O
.	O

Várjon	O
egy	O
percet	O
!	O

Miért	O
hallgat	O
rá	O
?	O

Mondtam	O
már	O
,	O
egy	O
szót	O
sem	O
szólunk	O
erről	O
!	O

Ha	O
nem	O
bízik	O
benne	O
,	O
tartsa	O
itt	O
!	O

Én	O
nem	O
ismerem	O
ezt	O
az	O
embert	O
.	O

Még	O
csak	O
nem	O
is	O
beszéltem	O
vele	O
.	O

Előbb	O
megbíznék	O
benne	O
,	O
mint	O
magában	O
.	O

Hé	O
,	O
szónok	O
!	O

Miért	O
nem	O
mész	O
a	O
kúthoz	O
és	O
nézed	O
meg	O
,	O
beleférsz	O
-e	O
?	O

Ember	O
,	O
legyen	O
ésszerű	O
!	O

Nézte	O
,	O
maga	O
innen	O
nem	O
megy	O
el	O
,	O
és	O
nem	O
fog	O
itt	O
ácsorogni	O
,	O
amikor	O
az	O
a	O
kocsi	O
befut	O
.	O

Most	O
kiabálhat	O
és	O
csinálhat	O
jeleneteket	O
,	O
de	O
ez	O
van	O
.	O

Mi	O
van	O
a	O
feleségemmel	O
?	O

Nem	O
tudok	O
segíteni	O
neki	O
,	O
hiszen	O
nő	O
.	O

Rajta	O
,	O
Chink	B-PER
!	O

Nem	O
,	O
nem	O
,	O
várjon	O
!	O

Nem	O
,	O
ezt	O
nem	O
teheti	O
!	O

Adok	O
bármit	O
,	O
amit	O
csak	O
akar	O
,	O
bármit	O
,	O
csak	O
...	O
a	O
feleségem	O
!	O

Tudja	O
,	O
ő	O
kicsoda	O
?	O

Nem	O
,	O
kicsoda	O
?	O

Az	O
öreg	O
Gateway	B-PER
lánya	O
.	O

A	O
környék	O
leggazdagabb	O
rézbányájának	O
a	O
tulajdonosa	O
.	O

Hát	O
nem	O
értik	O
?	O

Maguknál	O
van	O
egy	O
milliomos	O
lánya	O
.	O

Egyetlen	O
lánya	O
!	O

Mit	O
gondol	O
,	O
mennyit	O
fizetne	O
,	O
hogy	O
visszakapja	O
?	O

Nem	O
tudom	O
,	O
mennyit	O
?	O

Amit	O
csak	O
kér	O
.	O

Nézzék	O
,	O
itt	O
ülnek	O
és	O
várnak	O
egy	O
negyeddolláros	B-MONEY
rablásra	O
,	O
amikor	O
egy	O
aranybánya	O
van	O
a	O
kezükben	O
.	O

Honnan	O
tudhatom	O
,	O
hogy	O
ő	O
a	O
lánya	O
?	O

Magának	O
beszélnie	O
kellett	O
a	O
hajtóval	O
!	O

Nem	O
mondta	O
magának	O
?	O

Mondta	O
nekem	O
.	O

Maga	O
nem	O
hazudna	O
,	O
hogy	O
kimaradjon	O
a	O
kútból	O
,	O
ugye	O
?	O

Persze	O
,	O
hogy	O
nem	O
!	O

Nézzék	O
,	O
Contention	B-GPE
csak	O
20	B-QUANTITY
mérföldre	I-QUANTITY
van	O
innen	O
.	O

Vinnék	O
egy	O
üzenetet	O
Mr.	O
Gatewaynek	B-PER
és	O
...	O

És	O
soha	O
többé	O
nem	O
látnánk	O
viszont	O
.	O

Menteném	O
a	O
saját	O
bőröm	O
és	O
itt	O
hagynám	O
a	O
feleségem	O
?	O

Akkor	O
nincs	O
értelme	O
tovább	O
beszélni	O
róla	O
.	O

Maguk	O
ketten	O
,	O
menjenek	O
oda	O
és	O
üljenek	O
a	O
padra	O
.	O

Szedd	O
össze	O
a	O
fegyvereket	O
!	O

Hozd	O
a	O
lovakat	O
!	O

Mister	O
!	O

Írja	O
rá	O
az	O
öreg	O
Gateway	B-PER
nevét	O
,	O
és	O
hogy	O
hol	O
található	O
meg	O
!	O

Ha	O
én	O
adnám	O
oda	O
neki	O
magam	O
...	O

Maga	O
nem	O
ad	O
neki	O
oda	O
semmit	O
!	O

Megáll	O
a	O
Contentionbe	B-GPE
vezető	O
főúton	O
egy	B-QUANTITY
mérföldnyire	I-QUANTITY
a	O
szélétől	O
,	O
és	O
odaadja	O
ezt	O
az	O
írást	O
valakinek	O
,	O
aki	O
arra	O
jár	O
.	O

Az	O
öreg	O
Gatewaynek	B-PER
szól	O
azzal	O
,	O
hogy	O
magának	O
fontos	O
közlendője	O
van	O
a	O
lányával	O
kapcsolatban	O
.	O

Egyedül	O
kell	O
jönnie	O
!	O

Amikor	O
odaér	O
,	O
elmondja	O
neki	O
a	O
történetet	O
.	O

Ha	O
nemet	O
mond	O
,	O
soha	O
többé	O
nem	O
látja	O
a	O
lányát	O
.	O

Ha	O
igent	O
mond	O
,	O
akkor	O
hoznia	O
kell	O
50.000	B-MONEY
dollárt	I-MONEY
egy	O
helyre	O
Sasabe-n	B-GPE
.	O

És	O
egyedül	O
jöjjön	O
!	O

És	O
ha	O
nincs	O
neki	O
ennyi	O
készpénze	O
kéznél	O
?	O

Ez	O
az	O
ő	O
gondja	O
.	O

Miért	O
nem	O
mehetek	O
oda	O
hozzá	O
én	O
,	O
és	O
mondhatom	O
meg	O
neki	O
?	O

Billy	B-PER
Jack	I-PER
fogja	O
magát	O
visszahozni	O
,	O
és	O
nem	O
akarom	O
olyan	O
helyre	O
küldeni	O
,	O
ahol	O
sarokba	O
szoríthatják	O
.	O

Ha	O
Mr.	O
Gateway	B-PER
meghozza	O
a	O
pénzt	O
,	O
akkor	O
elenged	O
minket	O
.	O

Igen	O
,	O
erről	O
.	O

Billy	B-PER
Jack	I-PER
!	O

Mikor	O
indulunk	O
?	O

Most	O
.	O

Búcsút	O
vehetek	O
a	O
feleségemtől	O
?	O

Aggódni	O
fog	O
miattam	O
.	O

Majd	O
mi	O
elbúcsúzunk	O
a	O
nevében	O
.	O

A	O
fickó	O
a	O
feleségét	O
teszi	O
fel	O
tétnek	O
,	O
majd	O
búcsút	O
akar	O
venni	O
tőle	O
.	O

El	O
tudja	O
ezt	O
képzelni	O
?	O

Arra	O
nem	O
tudok	O
rájönni	O
,	O
miért	O
csak	O
50.000-et	B-MONEY
kért	O
.	O

Nem	O
vagyok	O
kapzsi	O
.	O

Nincs	O
rá	O
szükségünk	O
,	O
Frank	B-PER
!	O

Fogj	O
ki	O
két	B-CARDINAL
öszvért	O
közülük	O
.	O

Szükség	O
lesz	O
rájuk	O
.	O

Azt	O
akár	O
később	O
is	O
megtehetjük	O
.	O

Magunkkal	O
visszük	O
őket	O
.	O

Mert	O
én	O
azt	O
mondom	O
.	O

Ez	O
elég	O
jó	O
ok	O
?	O

Gyerünk	O
,	O
Frank	B-PER
!	O

Dobjuk	O
a	O
kútba	O
őket	O
és	O
nincs	O
több	O
bajlódás	O
velük	O
.	O

Csak	O
fogd	O
ki	O
azokat	O
az	O
öszvéreket	O
!	O

Szeretném	O
eltemetni	O
azt	O
az	O
embert	O
,	O
mielőtt	O
elmegyünk	O
.	O

Tegye	O
a	O
kútba	O
!	O

Az	O
nem	O
alkalmas	O
hely	O
.	O

Nos	O
,	O
Brennan	B-PER
,	O
ne	O
játssza	O
el	O
a	O
szerencséjét	O
!	O

A	O
kútba	O
megy	O
.	O

Hölgyem	O
,	O
fel	O
kell	O
ülnie	O
erre	O
az	O
öszvérre	O
,	O
a	O
barátjával	O
egyetemben	O
!	O

Nincs	O
több	O
lovunk	O
.	O

Kunyhó	O
!	O

Chink	B-PER
,	O
te	O
ráveszed	O
őt	O
,	O
hogy	O
vágjon	O
egy	O
kis	O
fát	O
,	O
aztán	O
majd	O
vigyázol	O
az	O
állatokra	O
.	O

Én	O
pedig	O
megkérem	O
a	O
hölgyet	O
,	O
hogy	O
főzzön	O
valamit	O
.	O

Hé	O
,	O
hölgyem	O
,	O
jöjjön	O
ide	O
és	O
üljön	O
le	O
!	O

Nem	O
tudunk	O
tüzet	O
rakni	O
favágás	O
nélkül	O
.	O

Vedd	O
fel	O
!	O

Hölgyem	O
,	O
telepedjen	O
le	O
valahol	O
!	O

Nem	O
akar	O
enni	O
?	O

Nem	O
vagyok	O
éhes	O
.	O

Maga	O
?	O

Kávé	O
mindig	O
jöhet	O
.	O

Nos	O
,	O
töltsön	O
neki	O
!	O

Mit	O
tett	O
a	O
férjemmel	O
?	O

Tudja	O
,	O
jól	O
főz	O
.	O

Egy	O
nőnek	O
jól	O
kell	O
főznie	O
!	O

Jogom	O
van	O
tudni	O
.	O

Gondolom	O
,	O
igen	O
.	O

Chink	B-PER
,	O
mondd	O
el	O
a	O
hölgynek	O
,	O
hol	O
van	O
a	O
férje	O
.	O

Contentionben	B-LOC
.	O

Billy	B-PER
Jack	I-PER
elvitte	O
oda	O
a	O
maga	O
öregéhez	O
.	O

Az	O
apámhoz	O
?	O

Mondják	O
,	O
övé	O
a	O
leggazdagabb	O
réz	O
érdekeltség	O
ezen	O
a	O
területen	O
.	O

Miután	O
maga	O
itt	O
van	O
,	O
amolyan	O
partnerfélék	O
lettünk	O
.	O

Az	O
apja	O
meg	O
kell	O
fizesse	O
,	O
hogy	O
biztonságban	O
visszakapja	O
magát	O
.	O

És	O
ha	O
nem	O
?	O

Jobban	O
tenné	O
...	O

Még	O
soha	O
nem	O
lövettek	O
le	O
velem	O
nőt	O
korábban	O
,	O
ugye	O
,	O
Frank	B-PER
?	O

Chink	B-PER
,	O
fogd	O
be	O
és	O
egyél	O
!	O

A	O
férjem	O
akkor	O
rendben	O
van	O
?	O

Billy	B-PER
Jack	I-PER
reggel	B-TIME
visszahozza	O
.	O

Sötétedik	O
,	O
maga	O
és	O
ő	O
ott	O
éjszakáznak	O
.	O

És	O
én	O
a	O
helyükben	O
meg	O
sem	O
közelíteném	O
azt	O
az	O
ajtót	O
.	O

Érthető	O
,	O
Brennan	B-PER
?	O

Akkor	O
jó	O
!	O

Brennan	B-PER
...	O

Igen	O
,	O
asszonyom	O
?	O

Biztos	O
végig	O
tisztában	O
voltak	O
azzal	O
,	O
hogy	O
Bisbeebe	B-GPE
tartunk	O
.	O

Másképp	O
hogyan	O
jöttek	O
volna	O
rá	O
,	O
ki	O
az	O
apám	O
?	O

Biztos	O
Contentionben	B-LOC
voltak	O
és	O
hallották	O
,	O
hogy	O
a	O
férjem	O
kibéreli	O
a	O
kocsit	O
.	O

Valószínűleg	O
így	O
volt	O
.	O

Várjanak	O
csak	O
,	O
majd	O
ha	O
az	O
apám	O
megtudja	O
...	O

Minden	O
embere	O
itt	O
lesz	O
a	O
területen	O
.	O

Remélem	O
,	O
hogy	O
nem	O
így	O
lesz	O
.	O

Nem	O
fogja	O
hagyni	O
,	O
hogy	O
ezek	O
megússzák	O
ezt	O
.	O

Nincs	O
más	O
választása	O
.	O

Ezeknek	O
szokásává	O
vált	O
az	O
ölés	O
.	O

Már	O
öltek	O
és	O
újra	O
ölnek	O
,	O
ha	O
kell	O
.	O

Sajnálom	O
,	O
hogy	O
belekeveredett	O
ebbe	O
.	O

