# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Miklósffy-kápolna	B-FAC
a	O
szentgyörgymezői	O
temetőben	O
álló	O
ravatalozókápolna	O
Esztergomban	B-GPE
,	O
a	O
Szent	B-LOC
György	I-LOC
Plébánia	I-LOC
területén	O
.	O

A	O
klasszicista	O
stílusban	O
épült	O
műemlékkápolna	O
a	O
temető	O
keleti	O
(	O
Bátori	B-FAC
Schulcz	I-FAC
Bódog	I-FAC
utcai	O
)	O
bejáratától	O
nem	O
messze	O
,	O
szabadon	O
áll	O
.	O

Téglalap	O
alaprajzú	O
,	O
egyhajós	O
,	O
egyenes	O
szentélyzáródású	O
épület	O
.	O

A	O
hajó	O
sátortetővel	O
fedett	O
,	O
de	O
a	O
kápolna	O
hátsó	O
részén	O
álló	O
szentélye	O
nyeregtetős	O
.	O

A	O
bejáratához	O
lépcsősor	O
vezet	O
fel	O
.	O

A	O
főhomlokzatot	O
két-két	B-CARDINAL
pilaszter	O
díszíti	O
tetején	O
timpanonnal	O
,	O
felette	O
a	O
kápolna	O
huszártornya	O
áll	O
,	O
ami	O
félgömb	O
formában	O
végződik	O
tetején	O
kettős	O
kereszttel	O
.	O

A	O
bejárat	O
feletti	O
kőtábla	O
emlékezik	O
meg	O
az	O
építtetőről	O
.	O

A	O
szerény	O
oltár	O
vörös	O
mészkőből	O
készült	O
,	O
fölötte	O
félkör	O
alakú	O
ablak	O
.	O

Az	O
épület	O
déli	O
oldalán	O
emléktábla	O
emlékezik	O
meg	O
Somogyi	B-PER
Károly	I-PER
esztergomi	O
kanonokról	O
,	O
akit	O
végakarata	O
szerint	O
a	O
szentgyörgymezői	O
temetőben	O
helyeztek	O
végső	O
nyugalomra	O
.	O

Az	O
ő	O
könyvfelajánlásából	O
jöhetett	O
létre	O
a	O
mai	O
,	O
szegedi	O
Somogyi	B-ORG
Károly	I-ORG
Városi	I-ORG
és	I-ORG
Megyei	I-ORG
Könyvtár	I-ORG
.	O

A	O
kápolnát	O
a	O
mára	O
kihalt	O
Miklósffy	B-PER
család	O
egyik	O
tagja	O
,	O
Csikvátsársi	B-PER
Miklósffy	I-PER
András	I-PER
káptalani	O
ügyvéd	O
építtette	O
1835-ben	B-DATE
.	O

Mivel	O
fenntartását	O
nem	O
biztosította	O
,	O
így	O
a	O
fölszentelése	O
csak	O
1884.	B-DATE
szeptember	I-DATE
14-én	I-DATE
történt	O
meg	O
,	O
amikor	O
Majer	B-PER
István	I-PER
választott	O
püspök	O
,	O
a	O
kápolna	O
építtetőnek	O
családtagja	O
150	B-MONEY
forintot	I-MONEY
tett	O
le	O
az	O
elhunyt	O
családtagokért	O
mondandó	O
szentmisékre	O
.	O

Két	B-QUANTITY
hold	I-QUANTITY
föld	O
haszonbéréből	O
,	O
valamint	O
az	O
alapítványi	O
tőkék	O
kamataiból	O
megtakarított	O
összegből	O
lett	O
a	O
kápolna	O
nagyobb	O
mérvben	O
tatarozva	O
1895-ben	B-DATE
.	O

1900	B-DATE
őszén	I-DATE
kifestették	O
.	O

Temetések	O
alkalmával	O
egyesek	O
kívánságára	O
a	O
harangozás	O
évenként	O
néhány	B-MONEY
forint	I-MONEY
jövedelmet	O
hozott	O
a	O
kápolnának	O
.	O

A	O
rendkívül	O
rossz	O
állapotú	O
épületet	O
2007-ben	B-DATE
kívülről	O
teljesen	O
felújították	O
Hernádi	B-PER
Zsolt	I-PER
,	O
esztergomi	O
születésű	O
MOL	B-ORG
elnök-vezérigazgató	O
adományából	O
.	O

