# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
perzsa	B-NORP
macska	O
az	O
egyik	O
legrégebbi	O
és	O
legismertebb	O
macskafajta	O
,	O
amely	O
leginkább	O
hosszú	O
szőréről	O
és	O
lapos	O
,	O
kerek	O
fejéről	O
ismerhető	O
fel	O
.	O

A	O
fajta	O
Perzsiából	B-GPE
(	O
a	O
mai	O
Iránból	B-GPE
)	O
származik	O
,	O
de	O
a	O
török	B-NORP
angórával	O
és	O
a	O
brit	B-NORP
hosszúszőrűvel	O
való	O
keresztezés	O
miatt	O
a	O
származása	O
tisztázatlan	O
.	O

Európában	B-LOC
való	O
megjelenése	O
Pietro	B-PER
Della	I-PER
Valle	I-PER
itáliai	B-NORP
utazóhoz	O
köthető	O
.	O

Angliában	B-GPE
az	B-DATE
1800-as	I-DATE
évek	I-DATE
végén	I-DATE
,	O
a	O
Harrison	B-PER
Weir	I-PER
által	O
lefektetett	O
fajtastandardok	O
alapján	O
értékelték	O
a	O
perzsa	O
macskákat	O
,	O
és	O
az	B-DATE
1900-as	I-DATE
évek	I-DATE
elejére	I-DATE
minden	O
tenyésztői	O
egyesület	O
elfogadta	O
a	O
fajtát	O
.	O

A	O
kiállításra	O
alkalmas	O
példányok	O
rendkívül	O
hosszú	O
szőrzettel	O
,	O
zömök	O
testtel	O
,	O
rövid	O
lábakkal	O
,	O
rövid	O
farokkal	O
,	O
széles	O
fejjel	O
,	O
egymástól	O
távol	O
álló	O
fülekkel	O
,	O
nagy	O
szemekkel	O
és	O
rövid	O
orral	O
rendelkeznek	O
.	O

Orruk	O
a	O
tenyésztési	O
folyamat	O
során	O
(	O
különösen	O
az	O
Amerikai	B-GPE
Egyesült	I-GPE
Államokban	I-GPE
)	O
extrém	O
módon	O
megrövidült	O
,	O
ami	O
időnként	O
különféle	O
egészségügyi	O
(	O
például	O
légzési	O
)	O
problémákhoz	O
vezetett	O
,	O
a	O
lelkiismeretes	O
tenyésztők	O
körültekintő	O
munkája	O
révén	O
azonban	O
,	O
idővel	O
sikerült	O
kiküszöbölni	O
az	O
effajta	O
rendellenességeket	O
.	O

Színük	O
és	O
mintázatuk	O
változatos	O
,	O
léteznek	O
kék	O
,	O
cirmos	O
és	O
teknőctarka	O
példányok	O
is	O
.	O

A	O
szőrszálaik	O
végén	O
sötét	O
mintázatot	O
viselő	O
,	O
úgynevezett	O
spriccelt	O
egyedeket	O
csincsillának	O
nevezik	O
.	O

Ez	O
a	O
változat	O
a	O
többi	O
perzsáénál	O
hosszabb	O
orral	O
rendelkezik	O
,	O
de	O
más	O
színváltozathoz	O
tartozó	O
perzsákkal	O
való	O
kereszteződés	O
esetén	O
az	O
orra	O
megrövidül	O
,	O
spriccelt	O
mintázata	O
pedig	O
eltűnik	O
.	O

Mivel	O
szőrzetük	O
az	O
önálló	O
ápoláshoz	O
túlságosan	O
hosszú	O
és	O
sűrű	O
,	O
a	O
perzsák	O
rendszeres	O
gondozást	O
igényelnek	O
.	O

Bundájukat	O
naponta	O
át	O
kell	O
fésülni	O
vagy	O
kefélni	O
,	O
emellett	O
pedig	O
időnként	O
fürdetésre	O
is	O
szükségük	O
van	O
.	O

Néha	O
a	O
szemeiket	O
is	O
ellenőrizni	O
kell	O
,	O
mivel	O
egyes	O
példányoknál	O
gondot	O
okozhat	O
a	O
tisztán	O
tartásuk	O
.	O

A	O
fajta	O
egyedei	O
többnyire	O
nyugodt	O
természetű	O
,	O
visszahúzódó	O
,	O
önállóságra	O
törekvő	O
állatok	O
.	O

Az	O
Egyesült	B-GPE
Államokban	I-GPE
himalája	O
néven	O
ismert	O
színes	O
jegyű	O
(	O
colorpoint	O
)	O
perzsákat	O
az	O
1950-es	B-DATE
években	I-DATE
tenyésztették	O
ki	O
,	O
ahol	O
rövidesen	O
önálló	O
fajtává	O
is	O
váltak	O
.	O

A	O
himaláját	O
Európában	B-LOC
colourpoint	O
vagy	O
colourpoint	O
perzsa	O
néven	O
tartják	O
nyilván	O
.	O

A	O
dél-afrikai	B-NORP
SA	B-ORG
Cat	I-ORG
Council	I-ORG
a	O
csincsillákat	O
„	O
Chinchilla	O
Longhair	O
”	O
néven	O
külön	O
fajtaként	O
regisztrálja	O
.	O

1967-ben	B-DATE
a	O
Cat	B-ORG
Fanciers	I-ORG
'	I-ORG
Association	I-ORG
elfogadta	O
az	O
„	O
Exotic	O
Longhair	O
”	O
fajtát	O
,	O
amely	O
küllemében	O
a	O
perzsára	O
emlékeztet	O
,	O
bundája	O
azonban	O
rövidebb	O
,	O
így	O
ápolása	O
is	O
egyszerűbb	O
feladatot	O
jelent	O
.	O

Ezt	O
a	O
fajtát	O
más	O
szervezetek	O
perzsaként	O
tartják	O
számon	O
.	O

Az	O
Egyesült	B-GPE
Államokban	I-GPE
az	B-DATE
1970-es	I-DATE
években	I-DATE
a	O
csincsillából	O
ezüst	O
és	O
aranyszínű	O
hosszúszőrű	O
macskákat	O
tenyésztettek	O
ki	O
,	O
melyeket	O
Sterlingnek	O
neveztek	O
el	O
.	O

A	O
Sterlinget	O
a	O
TICA	B-ORG
és	O
az	O
ICE	B-ORG
önálló	O
fajtaként	O
ismeri	O
el	O
.	O

