# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
kórustagnak	O
jelentkezők	O
készülését	O
Horváthné	B-PER
Palóczi	I-PER
Gyöngyi	I-PER
és	O
Göncziné	B-PER
Szurdi	I-PER
Ágnes	I-PER
ének-zene	O
tanár	O
–	O
kórusvezetők	O
,	O
valamint	O
Novák	B-PER
Anikó	I-PER
zeneszerző	O
fogták	O
össze	O
,	O
míg	O
az	O
eseményt	O
megnyitó	O
Géczy-Gaál	B-PER
Szilvia	I-PER
a	O
Polgármesteri	B-ORG
Kabinet	I-ORG
munkatársa	O
ajándékkal	O
lepte	O
meg	O
a	O
közös	O
zenélésben	O
részt	O
vevő	O
fiatalokat	O
.	O

A	O
dobszólók	O
ezúttal	O
Fazekas	B-PER
„	I-PER
Drumkiller	I-PER
”	I-PER
András	I-PER
,	O
Orczi	B-PER
Géza	I-PER
és	O
Wächter	B-PER
Baldó	I-PER
keze	O
nyomán	O
szólaltak	O
meg	O
,	O
míg	O
a	O
zenekarhoz	O
csatlakozó	O
énekes	O
szólisták	O
a	O
Budaörsi	B-ORG
Illyés	I-ORG
Gyula	I-ORG
Gimnázium	I-ORG
fiatal	O
tehetségei	O
:	O
Beleznai	B-PER
Eszter	I-PER
,	O
Gremsperger	B-PER
Júlia	I-PER
és	O
Sárközi	B-PER
Edina	I-PER
voltak	O
.	O

A	O
helyszínen	O
kiderül	O
.	O

A	O
családi	O
és	O
szakmai	O
élménynap	O
,	O
valamint	O
az	O
örömzene	O
célja	O
,	O
hogy	O
mindenki	O
megtalálja	O
azt	O
a	O
tapasztalatot	O
és	O
tartalmat	O
,	O
ami	O
személyes	O
részévé	O
válik	O
.	O

Meséket	O
,	O
történeteket	O
mondtak	O
,	O
amit	O
élvezettel	O
lehetett	O
hallgatni	O
és	O
könnyen	O
meg	O
tudtak	O
jegyezni	O
.	O

Költő	O
szépségű	O
,	O
rövidebb	O
versek	O
is	O
születtek	O
,	O
amelyek	O
megörökítik	O
a	O
jógik	O
meditációban	O
szerzett	O
tapasztalatait	O
,	O
érzéseit	O
,	O
vagy	O
a	O
mesterek	O
bölcsességét	O
.	O

Ugyanez	O
történt	O
a	B-DATE
következő	I-DATE
napon	I-DATE
,	O
de	O
akkor	O
már	O
két	B-CARDINAL
gazda	O
verte	O
az	O
előző	B-DATE
napi	I-DATE
kalandtól	O
kissé	O
nehézkesen	O
mozgó	O
tevét	O
.	O

Az	O
ember	O
azonban	O
nem	O
felelet	O
.	O

A	O
jógik	O
tanításaiban	O
felismerhetjük	O
mindezeket	O
,	O
akár	O
Bhagwan	B-PER
Sri	I-PER
Deep	I-PER
Narayan	I-PER
Mahaprabhuji	I-PER
Arany	B-WORK_OF_ART
Tanításaiban	I-WORK_OF_ART
,	O
akár	O
a	O
Jáma	O
és	O
Nijáma	O
elveiben	O
vagy	O
Paramhans	B-PER
Swami	I-PER
Maheswarananda	I-PER
előadásait	O
hallgatva	O
.	O

Mit	O
jelent	O
ez	O
?	O

Egyszer	O
csak	O
az	O
út	O
mentén	O
megpillantott	O
egy	O
embert	O
,	O
ágyékkötőben	O
,	O
egy	O
pokróccal	O
a	O
hátán	O
,	O
amint	O
éppen	O
az	O
utat	O
tisztította	O
a	O
tövises	O
bokroktól	O
.	O

A	O
herceg	O
még	O
egyszer	O
megkérdezte	O
,	O
mire	O
a	O
válsz	O
:	O
Tudom	O
is	O
én	O
,	O
erre	O
vagy	O
arra	O
.	O

Szombaton	B-DATE
a	O
konyhában	O
az	O
ebéd	O
elkészítése	O
volt	O
a	O
fő	O
program	O
ami	O
8-tól	B-TIME
kezdődött	O
és	O
négy	B-TIME
órán	I-TIME
át	O
tartott	O
.	O

A	O
jó	O
hangulatú	O
főzést	O
hasonlóan	O
jó	O
hangulatú	O
étkezés	O
követte	O
a	O
közelmúltban	O
felújított	O
konyhában	O
,	O
ami	O
ez	O
alkalommal	O
mutatkozott	O
be	O
először	O
a	O
szélesebb	O
közönségnek	O
.	O

A	O
résztvevőknek	O
alkalmuk	O
nyílt	O
együtt	O
lenni	O
a	O
jógival	O
a	O
gyakorlások	O
,	O
meditációk	O
és	O
előadások	O
során	O
.	O

Szeretettel	O
várunk	O
mindenkit	O
a	O
Ganga	B-ORG
Baráti	I-ORG
Kör	I-ORG
asramjában	O
.	O

Idén	B-DATE
Mesterünk	O
közeli	O
látogatása	O
és	O
az	O
indiai	B-NORP
programok	O
követése	O
teszi	O
még	O
élőbbé	O
ezt	O
a	O
találkozást	O
.	O

Egy	O
különleges	O
alkalom	O
a	O
Jóga	B-MISC
a	I-MISC
mindennapi	I-MISC
életben	I-MISC
rendszer	O
elmélyült	O
gyakorlására	O
,	O
a	O
káros	O
feszültségek	O
feloldásához	O
,	O
a	O
test	O
és	O
az	O
elme	O
teljes	O
ellazulásához	O
vezető	O
technikák	O
(	O
Jóga	O
Nidra	O
-	O
jógikus	O
alvás	O
)	O
végzésére	O
.	O

A	O
purnima	O
jelentése	O
:	O
telehold	O
.	O

A	O
szeminárium	O
külön	O
értéke	O
volt	O
,	O
hogy	O
a	O
jóga	O
természetes	O
közegében	O
,	O
egy	O
ásram	O
falai	O
között	O
zajlott	O
.	O

A	O
számtalan	O
gyakorlati	O
ismeret	O
mellett	O
a	O
jógi	O
átadta	O
azokat	O
a	O
mesterfogásokat	O
is	O
,	O
amik	O
segítették	O
,	O
segítik	O
őt	O
a	O
jóga	O
állapotának	O
mind	O
sikeresebb	O
megvalósításában	O
.	O

Megtudtuk	O
,	O
átéltük	O
,	O
hogy	O
az	O
elme	O
békéje	O
tisztább	O
és	O
mélyebb	O
boldogságot	O
jelent	O
,	O
mint	O
az	O
érzéki	O
örömök	O
hajszolásával	O
elnyert	O
jólét	O
látszata	O
.	O

A	O
Swamiji.tv	B-MEDIA
műsorán	O
vannak	O
rendszeres	O
programok	O
is	O
,	O
többek	O
között	O
közép-európai	O
idő	O
szerint	O
reggel	B-TIME
6:00	I-TIME
órakor	I-TIME
körülbelül	B-DUR
60	I-DUR
perces	I-DUR
online	O
jógaórák	O
,	O
illetve	O
vezetett	O
meditációk	O
,	O
hatha	O
jóga	O
kriják	O
,	O
gyerekeknek	O
szóló	O
jógagyakorlás	O
,	O
előadások	O
,	O
vegetárius	O
főzőleckék	O
és	O
még	O
sok	O
más	O
.	O

A	O
jógagyakorlatok	O
a	O
maguk	O
teljességében	O
fejtik	O
ki	O
hatásukat	O
,	O
megteremtik	O
a	O
test	O
,	O
a	O
szellem	O
,	O
a	O
tudat	O
és	O
a	O
lélek	O
egyensúlyát	O
.	O

