# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Gyertek	B-WORK_OF_ART
át	I-WORK_OF_ART
!	I-WORK_OF_ART
–	O
a	O
sztárvetélkedő	O
az	O
RTL	B-MEDIA
Klub	I-MEDIA
vetélkedője	O
,	O
melynek	O
műsorvezetője	O
Sebestyén	B-PER
Balázs	I-PER
.	O

A	O
vetélkedő	O
debütálása	O
2015.	B-DATE
szeptember	I-DATE
12-én	I-DATE
,	I-DATE
szombaton	B-DATE
volt	O
,	O
akkor	O
még	O
Gyertek	B-WORK_OF_ART
át	I-WORK_OF_ART
szombat	I-WORK_OF_ART
este	I-WORK_OF_ART
!	I-WORK_OF_ART
címmel	O
.	O

A	O
műsor	O
az	O
Amerikai	B-GPE
Egyesült	I-GPE
Államokban	I-GPE
,	O
az	O
NBC	B-ORG
televíziócsatornán	O
futó	O
Hollywood	B-WORK_OF_ART
Game	I-WORK_OF_ART
Night	I-WORK_OF_ART
műsor	O
magyar	O
változata	O
.	O

Az	O
első	B-ORDINAL
két	B-CARDINAL
évadban	O
a	O
műsort	O
szombaton	B-DATE
,	O
majd	O
a	O
harmadik	B-ORDINAL
évadtól	O
kezdve	O
péntekenként	B-DATE
tűzte	O
műsorára	O
az	O
RTL	B-MEDIA
Klub	I-MEDIA
.	O

A	O
műsornak	O
egy	O
rendhagyó	O
adása	O
volt	O
,	O
2016.	B-DATE
május	I-DATE
14-én	I-DATE
,	O
melyet	O
Sebestyén	B-PER
Balázs	I-PER
helyett	O
Dombóvári	B-PER
István	I-PER
vezetett	O
,	O
Sebestyén	B-PER
Balázs	I-PER
pedig	O
az	O
egyik	O
csapat	O
játékosa	O
volt	O
.	O

A	O
műsor	O
2016-ban	B-DATE
és	O
2017-ben	B-DATE
is	O
elnyerte	O
a	O
Televíziós	B-WORK_OF_ART
Újságírók	I-WORK_OF_ART
Díját	I-WORK_OF_ART
a	O
comedy	O
show	O
kategóriában	O
.	O

A	O
döntőbe	O
a	O
két	B-CARDINAL
csapat	O
közül	O
az	O
jut	O
be	O
,	O
amelyik	O
több	O
pontot	O
szerez	O
az	O
adásban	O
addig	O
lejátszott	O
négy	B-CARDINAL
játék	O
alapján	O
.	O

A	O
döntő	O
minden	O
műsorban	O
az	O
Utolsó	B-WORK_OF_ART
láncszem	I-WORK_OF_ART
című	O
játék	O
.	O

A	O
döntőben	O
a	O
sztárok	O
és	O
a	O
civil	O
játékos	O
közösen	O
próbál	O
meg	O
minél	O
több	O
pénzt	O
összegyűjteni	O
,	O
melyet	O
a	O
civil	O
játékos	O
visz	O
haza	O
.	O

A	O
játék	O
lényege	O
az	O
,	O
hogy	O
az	O
ábécé	O
egy	O
adott	O
betűjével	O
kiírnak	O
szavakat	O
a	O
civil	O
játékossal	O
szemben	O
,	O
de	O
a	O
sztárok	O
háta	O
mögött	O
elhelyezett	O
kivetítőn	O
,	O
melyet	O
a	O
civil	O
játékosnak	O
körül	O
kell	O
írnia	O
,	O
a	O
soron	O
következő	O
sztárnak	O
pedig	O
ki	O
kell	O
találnia	O
.	O

Miután	O
a	O
sztár	O
kitalálta	O
az	O
adott	O
szót	O
,	O
el	O
kell	O
ismételnie	O
sorrendben	O
az	O
összes	O
,	O
addig	O
kitalált	O
szót	O
.	O

A	O
civil	O
játékos	O
nyereménye	O
attól	O
függ	O
,	O
hogy	O
hány	O
szót	O
sikerült	O
a	O
sztároknak	O
kitalálniuk	O
,	O
illetve	O
visszamondaniuk	O
.	O

A	O
nyereményfa	O
az	O
alábbiak	O
szerint	O
alakul	O
:	O

A	O
műsorból	O
2017.	B-DATE
március	I-DATE
24-ig	I-DATE
4	B-CARDINAL
évad	O
ment	O
le	O
,	O
ebből	O
két	B-CARDINAL
évadot	O
péntekenként	B-DATE
,	O
két	B-CARDINAL
évadot	O
pedig	O
szombatonként	B-DATE
adott	O
le	O
az	O
RTL	B-MEDIA
Klub	I-MEDIA
.	O

