# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
személyzet	O
kedves	O
és	O
udvarias	O
volt	O
,	O
az	O
étel	O
nagyon	O
finom	O
,	O
kiadós	O
volt	O
.	O

Rajtunk	O
múlik	O
,	O
hogyan	O
variáljuk	O
.	O

Idén	B-DATE
a	O
TESLA	B-FAC
Budapestben	I-FAC
kóstolhatod	O
meg	O
a	O
legfinomabb	O
macaronokat	O
!	O

Egy	B-CARDINAL
alkalommal	O
,	O
még	O
a	O
nyolcvanas	B-DATE
években	I-DATE
Grimod	B-PER
egy	O
egész	O
éjjel	O
tartó	O
14	B-CARDINAL
fogásos	O
vacsorát	O
adott	O
.	O

1803-ban	B-DATE
Grimod	B-PER
elhatározta	O
,	O
hogy	O
kiadja	O
az	O
Ínyencek	B-WORK_OF_ART
almanachját	I-WORK_OF_ART
,	O
és	O
valóban	O
neki	O
is	O
kezdett	O
:	O
ami	O
óriási	O
siker	O
lett	O
.	O

1808-ban	B-DATE
Grimod	B-PER
kiadta	O
a	O
Vendéglátók	B-WORK_OF_ART
kézikönyvét	I-WORK_OF_ART
,	O
ami	O
nagyrészt	O
a	O
már	O
publikált	O
almanach	O
anyagain	O
alapult	O
.	O

Tudomásunk	O
szerint	O
a	O
legrégebbit	O
a	O
Nyíregyházi	B-ORG
Levéltár	I-ORG
őrzi	O
,	O
melyen	O
a	O
Tariffa	B-WORK_OF_ART
megjelölés	O
szerepel	O
és	O
1834-es	B-DATE
keltezésű	O
.	O

Főzött	O
már	O
az	O
Obama-családnak	B-PER
is	O
,	O
jelenleg	O
pedig	O
éppen	O
új	O
,	O
londoni	B-GPE
étterme	O
megnyitása	O
köti	O
le	O
leginkább	O
.	O

A	O
család	O
egy	O
halászfaluban	O
élt	O
,	O
nem	O
voltak	O
gazdagok	O
,	O
de	O
jó	O
ételekben	O
nem	O
szenvedtek	O
hiányt	O
.	O

Samuelsson	B-PER
pedig	O
valóban	O
tett	O
is	O
érte	O
,	O
hogy	O
megismerjék	O
a	O
nevét	O
Harlemben	B-GPE
.	O

Kevés	O
dolog	O
tud	O
olyan	O
megnyugtató	O
lenni	O
,	O
mint	O
az	O
evés	O
.	O

A	O
téren	O
akkortájt	O
fektették	O
le	O
a	O
lóvasút	O
sínjeit	O
,	O
és	O
innen	O
indultak	O
1866-tól	B-DATE
Újpestre	B-GPE
az	O
első	B-ORDINAL
járatok	O
.	O

De	O
más	O
nyelveken	O
beszélt	O
a	O
kávéház	O
közönsége	O
is	O
.	O

Beyer	B-PER
úr	O
nem	O
adta	O
fel	O
,	O
a	O
hatóságokhoz	O
folyamodott	O
egy	O
új	O
vendéglátóhely	O
nyitására	O
,	O
és	O
ideiglenes	O
engedélyt	O
kapott	O
a	O
Kálvin	B-FAC
tér	I-FAC
közepén	O
egy	O
különleges	O
kávéház	O
építésére	O
.	O

Ebből	O
nagyon	O
nehéz	O
finomat	O
alkotni	O
,	O
persze	O
ezt	O
is	O
kihívásként	O
fogjuk	O
fel	O
.	O

Legyél	O
részese	O
Te	O
is	O
a	O
GastroGuide-nak	B-MISC-ORG
!	O

Ebbe	O
téged	O
is	O
bele	O
szeretnénk	O
vonni	O
,	O
ezért	O
az	O
éttermeket	O
te	O
is	O
értékelheted	O
,	O
like-olhatod	O
,	O
bejelölheted	O
,	O
ha	O
jártál	O
valahol	O
,	O
azaz	O
aktív	O
szerkesztője	O
lehetsz	O
a	O
tartalomnak	O
.	O

Ez	O
egy	O
olyan	O
minőségi	O
besorolás	O
,	O
ami	O
azt	O
jelzi	O
,	O
hogy	O
ezek	O
a	O
kávék	O
egy	O
nagyon	O
különleges	O
terroir-ról	O
érkeznek	O
,	O
olyan	O
szelekción	O
,	O
olyan	O
termesztésen	O
és	O
olyan	O
feldolgozáson	O
esnek	O
át	O
,	O
ami	O
minimálissá	O
teszi	O
az	O
esetleges	O
hibákat	O
és	O
ez	O
lehetőséget	O
ad	O
arra	O
,	O
hogy	O
bemutassuk	O
ezeket	O
a	O
termőterületeket	O
majd	O
a	O
csészében	O
is	O
.	O

GG	B-MISC-ORG
:	O
Tehát	O
ez	O
egy	O
nagyon	O
hosszú	O
út	O
,	O
ahol	O
sok-sok	O
hibalehetőség	O
van	O
.	O

Mi	O
pedig	O
értékeljük	O
az	O
aktivitást	O
:	O
pontokat	O
gyűjthetsz	O
,	O
melyet	O
értékes	O
nyereményekre	O
válthatsz	O
be	O
.	O

Nálunk	O
már	O
csak	O
azért	O
sem	O
ülünk	O
oda	O
hol	O
más	O
ül	O
,	O
hogy	O
ne	O
kelljen	O
köszönni	O
,	O
vagy	O
ha	O
más	O
hely	O
nincs	O
és	O
kényszerítve	O
vagyunk	O
ott	O
letelepedni	O
,	O
a	O
mennyire	O
lehet	O
felfuvalkodottan	O
,	O
leereszkedőleg	O
csavarintunk	O
egyet	O
fejünkön	O
.	O

A	O
pinczérnek	O
alázatos	O
,	O
hallgatagnak	O
kell	O
lennie	O
,	O
minden	O
méltatlanságot	O
és	O
a	O
vendégek	O
ezer	B-CARDINAL
meg	O
ezer	B-CARDINAL
szeszélyeit	O
eltűrnie	O
,	O
ez	O
pedig	O
magyar	B-NORP
embernek	O
nem	O
természete	O
.	O

Mindegy	O
,	O
hogy	O
abált	O
szalonna	O
kenyérrel	O
,	O
marhapofa	O
barna	O
mártással	O
vagy	O
müzli	O
gyümölcsjoghurttal	O
,	O
az	O
ízek	O
olyan	O
összetett	O
és	O
hosszan	O
tartó	O
orgiát	O
adnak	O
a	O
testnek	O
és	O
a	O
szellemnek	O
egyaránt	O
,	O
ami	O
semmi	O
más	O
élményhez	O
nem	O
hasonlítható	O
.	O

Erre	O
gondoltak	O
az	O
említett	O
urak	O
,	O
amikor	O
az	O
első	B-ORDINAL
kissé	O
hevenyészetten	O
megtervezett	O
szám	O
címlapján	O
a	O
következő	O
felszólítást	O
intézték	O
a	O
kalauzhoz	O
:	O
„	O
Michelin	B-ORG
:	O
ne	O
feledd	O
azt	O
a	O
48	B-CARDINAL
csillagot	O
!	O
”	O

A	O
Michelin	B-ORG
nem	O
vett	O
tudomást	O
az	O
új	O
generációról	O
,	O
arról	O
a	O
48	B-CARDINAL
séfről	O
sem	O
,	O
akik	O
vezető	O
egyéniségei	O
Paul	B-PER
Bocuse	I-PER
,	O
Michel	B-PER
Guérard	I-PER
,	O
Louis	B-PER
Outhier	I-PER
,	O
Alain	B-PER
Senderens	I-PER
voltak	O
és	O
még	O
továbbiak	O
,	O
akik	O
közül	O
nem	O
is	O
mindenki	O
ismerte	O
egymást	O
.	O

