# global.columns = FORM ONPP:NER
Türtaiosz	B-PER
,	O
ógörög	O
elégiaköltő	O
,	O
a	O
Kr.	B-PER
e.	B-DATE
7.	I-DATE
században	I-DATE
,	O
a	O
második	B-ORDINAL
messenai	O
háború	O
idején	O
(	O
Kr.	B-PER
e.	B-DATE
685–668	I-DATE
)	O
élt	O
Spártában	B-GPE
.	O

Archembrotosz	B-PER
fia	O
;	O
a	O
harcias	O
elégia	O
képviselője	O
.	O

Életéről	O
egyetlen	O
mesés	O
adaton	O
kívül	O
szinte	O
semmit	O
nem	O
tudunk	O
.	O

E	O
hagyomány	O
szerint	O
a	O
második	B-ORDINAL
messenai	O
háború	O
idején	O
a	O
delphoi-i	O
jósda	O
tanácsára	O
a	O
spártaiak	O
az	O
athéniaktól	O
kértek	O
segítséget	O
.	O

Az	O
athéniak	O
Türtaioszt	B-PER
,	O
a	O
sánta	O
írástudót	O
küldték	O
oda	O
,	O
akinek	O
lelkesítő	O
dalai	O
győzelemre	O
vitték	O
a	O
spártaiakat	O
.	O

A	O
történet	O
az	O
athéniak	B-NORP
koholmánya	O
,	O
mellyel	O
csak	O
a	O
spártaiak	O
iránti	O
megvetésüket	O
akarták	O
kifejezni	O
.	O

Ránk	O
maradt	O
három	B-CARDINAL
teljes	O
elégiája	O
,	O
melyekkel	O
a	O
csatában	O
bátorságra	O
buzdítja	O
a	O
spártaiakat	O
és	O
a	O
gyávaság	O
szégyenét	O
rajzolja	O
eléjük	O
.	O

E	O
verseket	O
Lükurgosz	B-PER
athéni	O
szónok	O
Leocretesz	B-PER
ellen	O
intézett	O
beszédében	O
idézi	O
.	O

Ennek	O
köszönhetjük	O
fennmaradásukat	O
.	O

Harci	O
elégiái	O
hosszú	O
ideig	O
tartó	O
hatást	O
tettek	O
a	O
spártaiakra	O
,	O
akik	O
táboraikban	O
asztali	O
ima	O
után	O
fuvolaszó	O
mellett	O
énekelték	O
őket	O
.	O

Az	O
ókori	O
görög	B-NORP
költészetnek	O
ebben	O
a	O
korai	O
időszakában	O
az	O
elégia	O
még	O
csak	O
versforma	O
,	O
a	O
disztichont	O
jelöli	O
;	O
ezekből	O
a	O
versekből	O
az	O
ún.	O
elégikus	O
hang	O
teljesen	O
hiányzik	O
.	O

Türtaiosz	B-PER
elégiáinak	O
első	O
magyar	O
fordítója	O
Ungvárnémeti	B-PER
Tóth	I-PER
László	I-PER
.	O

