# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
crowdsourcing	O
lehetővé	O
teszi	O
bárki	O
számára	O
,	O
aki	O
rendelkezik	O
internetkapcsolattal	O
,	O
hogy	O
hasznos	O
tartalmat	O
hozzon	O
létre	O
a	O
tömegek	O
számára	O
.	O

Latin-Amerikában	B-LOC
számtalan	O
crowdsourcing	O
projekt	O
jött	O
létre	O
,	O
amelyek	O
a	O
kontinens	O
előtt	O
álló	O
különböző	O
kihívásokra	O
és	O
vészhelyzetekre	O
reagálnak	O
,	O
mint	O
például	O
a	O
Heroreports	B-MEDIA
,	O
ami	O
geotaggeli	O
a	O
jócselekedeteket	O
Mexikóban	B-GPE
,	O
vagy	O
a	O
LluviasVe	B-WORK_OF_ART
,	O
ami	O
feltérképezi	O
Venezuelában	B-GPE
a	O
heves	O
esőzések	O
által	O
okozott	O
eseményeket	O
.	O

A	O
crowdsourcing	O
egy	O
olyan	O
alapvető	O
eszközzé	O
vált	O
Latin-Amerikában	B-LOC
,	O
amely	O
elősegíti	O
és	O
hasznosítja	O
az	O
állampolgári	O
részvételt	O
az	O
információterjedésben	O
.	O

Jacinto	B-PER
Lajas	I-PER
2012.	B-DATE
január	I-DATE
14-én	I-DATE
publikálta	O
Útmutató	B-WORK_OF_ART
a	I-WORK_OF_ART
crowdsourcinghez	I-WORK_OF_ART
Latin-Amerikában	I-WORK_OF_ART
című	O
cikkét	O
a	O
Periodismo	B-MISC-ORG
Ciudadano	I-MISC-ORG
online	O
blogon	O
,	O
amely	O
blog	O
a	O
civil	O
újságírásról	O
szóló	O
vitáknak	O
és	O
beszélgetéseknek	O
ad	O
teret	O
.	O

Az	O
Americas	B-ORG
Society	I-ORG
az	O
oktatásnak	O
,	O
a	O
vitáknak	O
és	O
a	O
párbeszédeknek	O
szentelt	O
vezető	O
fórum	O
az	O
amerikai	B-NORP
kontinensen	O
.	O

Küldetése	O
,	O
hogy	O
elősegítse	O
a	O
jelen	O
politikai	O
,	O
társadalmi	O
és	O
gazdasági	O
kérdéseinek	O
megértését	O
,	O
amelyekkel	O
Latin-Amerika	B-ORG
,	O
a	O
Karib-térség	B-ORG
és	O
Kanada	B-ORG-GPE
szembenéz	O
,	O
valamint	O
hogy	O
felhívja	O
a	O
közvélemény	O
figyelmét	O
az	O
Újvilág	B-LOC
kulturális	O
örökségének	O
sokszínűségére	O
,	O
annak	O
megbecsülésére	O
,	O
illetve	O
az	O
amerikai	B-NORP
kontinens	O
különböző	O
népei	O
közötti	O
együttműködés	O
fontosságára	O
.	O

Ehhez	O
a	O
küldetéshez	O
tartozik	O
a	O
technológiai	O
fejlődés	O
által	O
bekövetkezett	O
változások	O
megfigyelése	O
is	O
,	O
és	O
ennek	O
szellemében	O
publikálták	O
a	O
latin-amerikai	B-NORP
crowdsourcing	O
útmutatót	O
,	O
mely	O
a	O
régió	O
különböző	O
országaiban	O
megjelent	O
projekteket	O
veszi	O
sorra	O
.	O

A	O
projektlista	O
előszava	O
kifejti	O
,	O
hogyan	O
vált	O
a	O
crowsourcing	O
a	O
joggal	O
és	O
igazságszolgáltatással	O
,	O
a	O
közegészségüggyel	O
,	O
a	O
fogyasztói	O
joggal	O
és	O
a	O
szociális	O
kérdésekkel	O
kapcsolatos	O
állampolgári	O
részvétel	O
népszerű	O
módszerévé	O
Latin-Amerikában	B-LOC
,	O
mely	O
egyike	O
az	O
internetpenetáricó	O
területén	O
legnagyobb	O
növekedést	O
produkáló	O
régióknak	O
.	O

