# global.columns = FORM ONPP:NER
Az	O
OCCRP	B-ORG
a	O
saját	O
bevallása	O
szerint	O
nem	O
jöhetett	O
volna	O
létre	O
a	O
Soros-féle	O
Open	B-ORG
Society	I-ORG
Foundations	I-ORG
,	O
illetve	O
az	O
USAID	B-ORG
,	O
az	O
Egyesült	B-ORG
Államok	I-ORG
Nemzetközi	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Hivatalának	I-ORG
támogatása	O
nélkül	O
.	O

Majd	B-DATE
'	I-DATE
3	I-DATE
évvel	I-DATE
ezelőtt	I-DATE
a	O
G7	B-ORG
pénzügyminiszterei	O
rendkívüli	O
megbeszélésre	O
gyűltek	O
össze	O
,	O
ahol	O
az	O
adócsalás	O
és	O
az	O
adóelkerülés	O
elleni	O
közös	O
fellépésről	O
állapodtak	O
meg	O
.	O

A	O
nyers	O
információtömegből	O
közfogyasztásra	O
alkalmas	O
írásokat	O
a	O
Süddeutsche	B-MEDIA
Zeitung-on	I-MEDIA
kívül	O
a	O
The	B-MEDIA
Guardian	I-MEDIA
,	O
és	O
a	O
BBC	B-MEDIA
és	O
még	O
néhány	O
kiválasztott	O
kiadvány	O
fog	O
kreálni	O
,	O
és	O
az	O
orrod	O
elé	O
rakni	O
.	O

A	O
világrengető	O
Panama-iratok	O
tartalmát	O
cenzorokon	O
keresztül	O
ismerheti	O
majd	O
meg	O
a	O
nagyérdemű	O
.	O

Azzal	O
együtt	O
az	O
ominózus	O
mondat	O
már	O
valahogy	O
így	O
hangzott	O
volna	O
:	O

Azonban	O
nem	O
csak	O
egy	O
jó	O
hírt	O
közölt	O
Ash	B-PER
Carter	I-PER
.	O

Vagy	O
itt	O
van	O
Mark	B-PER
Toner	I-PER
,	O
az	O
Egyesült	B-GPE
Államok	I-GPE
külügyminisztériumának	O
szóvivője	O
,	O
aki	O
az	O
ISIS	B-ORG
vereségének	O
a	O
hírére	O
így	O
reagált	O
:	O

Szeptember	B-DATE
30-án	I-DATE
már	O
javában	O
dübörgött	O
a	O
határzár	O
építése	O
a	O
déli	O
határszakaszon	O
,	O
sőt	O
,	O
addigra	O
már	O
Hende	B-PER
Csaba	I-PER
is	O
lemondott	O
a	O
kerítésépítési	O
munkálatok	O
lassúsága	O
miatt	O
.	O

Közben	O
ravasz	O
módon	O
arra	O
is	O
rávették	O
az	O
Egyesült	B-ORG-GPE
Államokat	I-ORG-GPE
,	O
Franciaországot	B-ORG-GPE
,	O
Nagy	B-ORG-GPE
Britanniát	I-ORG-GPE
,	O
Törökországot	B-ORG-GPE
,	O
Izraelt	B-ORG-GPE
,	O
az	O
Öböl-menti	O
államokat	O
arra	O
,	O
hogy	O
fegyverszállítmányokkal	O
és	O
kiképzéssel	O
támogassák	O
a	O
mérsékelt	O
és	O
kevésbé	O
mérsékelt	O
lefejezőket	O
?	O

Az	O
oktatással	O
és	O
egészségüggyel	O
kapcsolatos	O
elégedetlenség	O
fokozódó	O
megnyilvánulásait	O
,	O
a	O
kopaszgárda	O
felbukkanását	O
gyorsan	O
elhomályosította	O
a	O
bejelentés	O
.	O

Azóta	O
kiderült	O
,	O
hogy	O
Cameron	B-PER
számítása	O
bejött	O
.	O

Csalt	O
,	O
manipulált	O
,	O
vagy	O
tévedett	O
?	O

Rogoff	B-PER
azóta	O
is	O
a	O
Harvard	B-ORG
professzora	O
,	O
azóta	O
is	O
elismert	O
közgazdász	O
,	O
és	O
részt	O
vett	O
az	O
idei	B-DATE
davosi	B-DATE
világgazdasági	O
fórumon	O
is	O
,	O
ahol	O
a	O
Bloomberg	B-ORG
interjút	O
készített	O
vele	O
.	O

-	O
Japánban	B-GPE
is	O
beköszöntött	O
a	O
negatív	O
kamat	O
-	O
HVG	B-MEDIA

(	O
Bloomberg	B-MISC-ORG
,	O
Financial	B-MEDIA
Times	I-MEDIA
)	O

Szaúd-Arábia	B-ORG-GPE
egyébként	O
éppen	O
a	B-DATE
múlt	I-DATE
héten	I-DATE
szervezett	O
egy	O
találkozót	O
”	O
mérsékelt	O
”	O
szíriai	B-NORP
ellenzéki	O
csoportoknak	O
,	O
amelyek	O
között	O
még	O
a	O
rendkívül	O
polkorrekt	O
Index	B-MEDIA
szerint	O
is	O
akadhatnak	O
terroristák	O
:	O

Úgy	O
tűnik	O
,	O
hogy	O
az	O
új	O
terror-ellenes	O
koalíció	O
prominens	O
tagjai	O
éppen	O
azok	O
akik	O
létrehozták	O
,	O
vagy	O
minimum	O
alaposan	O
hozzájárultak	O
az	O
Iszlám	B-ORG
Állam	I-ORG
létrejöttéhez	O
.	O

A	O
”	O
mérsékelt	O
”	O
ellenzék	O
legalább	B-CARDINAL
100	I-CARDINAL
,	O
mindenféle	O
fegyveres	O
csoportból	O
áll	O
,	O
és	O
egy	O
részüket	O
csak	O
akkor	O
lehet	O
mérsékeltnek	O
tekinteni	O
,	O
ha	O
az	O
Iszlám	B-ORG
Államhoz	I-ORG
viszonyítjuk	O
őket	O
.	O

Annyit	O
azért	O
hozzá	O
kell	O
tenni	O
,	O
hogy	O
a	O
törökök	B-NORP
az	O
iraki	B-NORP
kurdok	B-NORP
által	O
ellenőrzött	O
területre	O
léptek	O
be	O
(	O
Kurdish	B-ORG
Regional	I-ORG
Government	I-ORG
,	O
KRG	B-ORG
)	O
,	O
ami	O
élvez	O
némi	O
autonómiát	O
,	O
és	O
a	O
kurd	B-NORP
vezetőnek	O
,	O
Barzaninak	B-PER
nincs	O
is	O
kifogása	O
a	O
török	B-NORP
katonák	O
ellen	O
.	O

Most	O
ugyan	O
megkérdezhetnéd	O
,	O
hogy	O
mitől	O
tudná	O
megvédeni	O
mondjuk	O
150	B-CARDINAL
katona	O
és	O
20	B-CARDINAL
tank	O
az	O
üzletet	O
.	O

Élő	O
pajzs	O
.	O

”	O
Mérsékelt	O
”	O
lázadók	O
a	O
környéken	O
sincsenek	O
,	O
Aszad	B-PER
csapatai	O
kizárólag	O
az	O
Iszlám	B-ORG
Állam	I-ORG
ellen	O
harcolnak	O
,	O
már	O
több	B-DATE
éve	I-DATE
.	O

Ez	O
a	O
videó	O
2014-es	B-DATE
.	O

Tényezők	O
és	O
alakzatok	O
:	O
A	O
fundamentális	O
tényezők	O
továbbra	O
is	O
az	O
arany	O
árfolyamának	O
csökkenésének	O
irányába	O
mutatnak	O
,	O
miközben	O
a	O
technikai	O
alakzat	O
is	O
egy	O
masszív	O
esést	O
vetít	O
előre	O
,	O
ráadásul	O
egyre	O
nagyobb	O
a	O
kiábrándulás	O
az	O
aranyalapú	O
befektetésekből	O
ezért	O
ismételten	O
a	O
…	O

A	O
fogyasztói	O
kondicionálás	O
módszere	O
hibátlanul	O
működik	O
.	O

Választásunk	O
azért	O
is	O
esett	O
erre	O
a	O
főzdére	O
,	O
mert	O
a	O
kínálatukban	O
fellehető	O
Imperial	B-PROD
stout	I-PROD
,	O
IPA	B-PROD
,	O
Black	B-PROD
IPA	I-PROD
,	O
és	O
igazi	O
kuriózumként	O
Bourbon	O
hordóban	O
érlelt	O
sörök	O
is	O
.	O

