# global.columns = FORM ONPP:NER
Sharon	B-PER
Yvonne	I-PER
Stone	I-PER
Golden	B-AWARD
Globe-díjas	I-AWARD
amerikai	B-NORP
színésznő	O
,	O
producer	O
,	O
a	B-DATE
90-es	I-DATE
évek	I-DATE
szexszimbóluma	O
.	O

Édesanyja	O
,	O
Dorothy	B-PER
takarítónő	O
volt	O
,	O
édesapja	O
,	O
Joseph	B-PER
pedig	O
gyári	O
munkás	O
.	O

Három	B-CARDINAL
testvére	O
van	O
:	O
bátyja	O
Michael	B-PER
színész	O
,	O
húga	O
,	O
Kelly	B-PER
és	O
öccse	O
,	O
Patrick	B-PER
.	O

Édesanyja	O
mindenképpen	O
azt	O
szerette	O
volna	O
,	O
hogy	O
lánya	O
értelmiségi	O
legyen	O
,	O
nem	O
kétkezi	O
munkás	O
.	O

17	B-AGE
évesen	I-AGE
megnyerte	O
a	O
Miss	B-WORK_OF_ART
Pennsylvania	I-WORK_OF_ART
szépségversenyt	O
.	O

Első	B-ORDINAL
filmszerepét	O
1980-ban	B-DATE
kapta	O
,	O
Woody	B-PER
Allen	I-PER
Csillagporos	B-WORK_OF_ART
emlékek	I-WORK_OF_ART
című	O
filmjében	O
.	O

1987-ben	B-DATE
felbukkant	O
a	O
Rendőrakadémia	B-WORK_OF_ART
4-ben	I-WORK_OF_ART
,	O
majd	O
különböző	O
filmekben	O
játszott	O
kisebb-nagyobb	O
szerepeket	O
.	O

1990-ben	B-DATE
jelentős	O
alakítása	O
volt	O
Total	B-WORK_OF_ART
Recall	I-WORK_OF_ART
–	I-WORK_OF_ART
Az	I-WORK_OF_ART
emlékmás	I-WORK_OF_ART
című	O
sci-fiben	O
.	O

Az	O
igazi	O
nagy	O
áttörést	O
azonban	O
az	O
1992-es	B-DATE
Elemi	B-WORK_OF_ART
ösztön	I-WORK_OF_ART
című	O
erotikus	O
thriller	O
hozta	O
meg	O
neki	O
,	O
amiben	O
egy	O
biszexuális	O
írónőt	O
játszik	O
,	O
aki	O
macska-egér	O
játékot	O
kezd	O
egy	O
San	B-GPE
Franciscó-i	I-GPE
zsaruval	O
(	O
Michael	B-PER
Douglas	I-PER
)	O
.	O

A	O
film	O
elsöprő	O
sikere	O
azonnal	O
a	O
kilencvenes	B-DATE
évek	I-DATE
egyik	O
szexszimbólumává	O
emelte	O
.	O

Innen	O
számítható	O
a	O
világkarrierje	O
,	O
legismertebb	O
filmjei	O
ezekből	O
az	O
időkből	O
a	O
szintén	O
erotikus	O
beütésű	O
Sliver	B-WORK_OF_ART
című	O
thriller	O
1993-ból	B-DATE
,	O
az	O
1994-es	B-DATE
A	B-WORK_OF_ART
specialista	I-WORK_OF_ART
című	O
akciófilm	O
,	O
az	O
1995-ös	B-DATE
Gyorsabb	B-WORK_OF_ART
a	I-WORK_OF_ART
halálnál	I-WORK_OF_ART
című	O
akció-western	O
és	O
a	O
szintén	O
1995-ös	B-DATE
Casino	B-WORK_OF_ART
című	O
bűnügyi	O
film	O
,	O
melyért	O
Oscar-díjra	B-AWARD
is	O
jelölték	O
.	O

1996-ban	B-DATE
kissé	O
megtorpant	O
a	O
karrierje	O
,	O
az	O
ez	B-DATE
évben	I-DATE
készült	O
Az	B-WORK_OF_ART
ördög	I-WORK_OF_ART
háromszöge	I-WORK_OF_ART
című	O
thrillere	O
és	O
Az	B-WORK_OF_ART
utolsó	I-WORK_OF_ART
tánc	I-WORK_OF_ART
című	O
drámája	O
már	O
nem	O
vonzotta	O
annyira	O
a	O
mozinézőket	O
.	O

Következő	O
filmjét	O
csak	B-DATE
két	I-DATE
évvel	I-DATE
később	I-DATE
,	O
1998-ban	B-DATE
mutatták	O
be	O
,	O
ez	O
volt	O
A	B-WORK_OF_ART
gömb	I-WORK_OF_ART
című	O
sci-fi	O
,	O
amely	O
szintén	O
leszerepelt	O
a	O
kasszáknál	O
.	O

Ettől	O
kezdve	O
hullámzó	O
sikerű	O
filmekben	O
szerepelt	O
,	O
bár	O
az	O
abban	B-DATE
az	I-DATE
évben	I-DATE
bemutatott	O
Az	O
Óriás	B-WORK_OF_ART
és	O
az	O
1999-es	B-DATE
A	B-WORK_OF_ART
múzsa	I-WORK_OF_ART
csókja	I-WORK_OF_ART
című	O
filmekben	O
nyújtott	O
szerepeiért	O
Golden	B-AWARD
Globe-díjra	I-AWARD
jelölték	O
.	O

Ettől	O
függetlenül	O
ezektől	O
az	O
időktől	O
kezdve	O
nemigen	O
lehetett	O
emlékezetes	O
vagy	O
sikeres	O
filmekben	O
látni	O
.	O

Két	B-CARDINAL
kivételt	O
emlékezetesség	O
szempontjából	O
talán	O
a	O
2004-es	B-DATE
A	B-WORK_OF_ART
Macskanő	I-WORK_OF_ART
című	O
kalandfilm	O
,	O
és	O
a	O
2006-os	B-DATE
Elemi	B-WORK_OF_ART
ösztön	I-WORK_OF_ART
2	I-WORK_OF_ART
jelentenek	O
,	O
mely	O
utóbbi	O
a	O
nagy	O
sikerű	O
filmjének	O
folytatásaként	O
próbált	O
meg	O
ismét	O
sztárt	O
csinálni	O
belőle	O
,	O
de	O
mindkét	O
film	O
épp	O
hogy	O
rossz	O
minőségével	O
,	O
és	O
a	O
kritikusok	O
bírálataival	O
lett	O
közismert	O
,	O
s	O
a	O
mozipénztáraknál	O
is	O
megbuktak	O
,	O
a	O
színésznő	O
az	O
Elemi	B-WORK_OF_ART
ösztön	I-WORK_OF_ART
folytatásáért	O
pedig	O
még	O
az	O
Arany	B-WORK_OF_ART
Málna	I-WORK_OF_ART
díjat	I-WORK_OF_ART
is	O
megkapta	O
.	O

Azóta	O
tévésorozatokban	O
és	O
különböző	O
filmekben	O
bukkant	O
fel	O
itt-ott	O
.	O

1984-ben	B-DATE
Michael	B-PER
Greenburg	I-PER
televíziós	O
producer	O
felesége	O
lett	O
,	O
de	O
három	B-DATE
év	I-DATE
múlva	I-DATE
elváltak	O
.	O

Ezután	O
csak	O
1998-ban	B-DATE
ment	O
nőül	O
Phil	B-PER
Bronstein	I-PER
szerkesztőhöz	O
,	O
de	O
ez	O
a	O
házasság	O
is	O
válással	O
végződött	O
hat	B-DATE
évvel	I-DATE
később	I-DATE
.	O

Három	B-CARDINAL
adoptált	O
fia	O
van	O
.	O

2001-ben	B-DATE
stroke-ot	O
kapott	O
,	O
amiből	O
tökéletesen	O
felgyógyult	O
,	O
de	O
betegsége	O
„	O
szexcsillag	O
”	O
voltának	O
mégis	O
sokat	O
ártott	O
.	O

