# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Kifulladásig	B-WORK_OF_ART
1959-ben	B-DATE
készült	O
és	O
1960-ban	B-DATE
bemutatott	O
fekete-fehér	O
francia	B-NORP
film	O
Jean-Luc	B-PER
Godard	I-PER
rendezésében	O
.	O

Főszereplők	O
Jean-Paul	B-PER
Belmondo	I-PER
és	O
Jean	B-PER
Seberg	I-PER
.	O

Az	O
európai	O
filmművészet	O
egyik	O
legkiemelkedőbb	O
darabja	O
és	O
a	O
második	B-EVENT
világháború	I-EVENT
utáni	O
korszak	O
egyik	O
legjobb	O
filmje	O
a	O
Jean-Luc	B-PER
Godard	I-PER
rendezte	O
Kifulladásig	B-WORK_OF_ART
.	O

Ez	O
az	O
alkotás	O
határkő	O
–	O
ha	O
egy	O
filmre	O
használhatjuk	O
ezt	O
a	O
szót	O
–	O
a	O
hagyományos	O
,	O
gyakran	O
a	O
„	O
papa	O
mozija	O
”	O
néven	O
hívott	O
filmkészítés	O
és	O
a	O
modern	O
,	O
új	O
képi	O
nyelvet	O
és	O
kifejezésmódot	O
kereső	O
új	O
művészet	O
között	O
.	O

Pedig	O
a	O
Kifulladásig	B-WORK_OF_ART
története	O
egyszerű	O
,	O
talán	O
túlságosan	O
is	O
az	O
.	O

Michel	B-PER
(	O
Jean-Paul	B-PER
Belmondo	I-PER
)	O
kisstílű	O
autótolvaj	O
,	O
aki	O
az	O
amerikai	B-NORP
gengsztereket	O
próbálja	O
utánozni	O
.	O

Egyik	B-CARDINAL
lopása	O
után	O
kénytelen	O
megölni	O
egy	O
országúti	O
járőrt	O
.	O

A	O
fiú	O
megpróbál	O
egy	O
időre	O
Párizsban	B-GPE
elrejtőzni	O
,	O
illetve	O
pénzt	O
szerezni	O
,	O
hogy	O
Olaszországba	B-GPE
szökhessen	O
.	O

Itt	O
él	O
a	O
fiatal	O
amerikai	B-NORP
lány	O
,	O
Patricia	B-PER
(	O
Jean	B-PER
Seberg	I-PER
)	O
,	O
akibe	O
Michel	B-PER
szerelmes	O
.	O

Patriciának	B-PER
is	O
tetszik	O
a	O
fiú	O
,	O
de	O
a	O
karrierjét	O
fontosabbnak	O
tartja	O
kapcsolatuknál	O
.	O

Amikor	O
már	O
úgy	O
érzi	O
,	O
hogy	O
túlságosan	O
is	O
kötődik	O
Michelhez	B-PER
,	O
akkor	O
feladja	O
a	O
rendőrségen	O
.	O

A	O
túl	O
későn	O
menekülni	O
kezdő	O
férfit	O
a	O
rendőrök	O
egy	O
utcasarkon	O
lelövik	O
.	O

Ennyi	O
lenne	O
a	O
sztori	O
,	O
ám	O
nem	O
csak	O
erre	O
kell	O
figyelni	O
.	O

A	O
film	O
a	O
nouvelle	O
vague	O
,	O
azaz	O
a	O
francia	B-NORP
új	O
hullám	O
legeslegelső	O
darabja	O
–	O
pontosabban	O
legelső	O
ismert	O
darabja	O
.	O

Az	O
új	O
hullám	O
–	O
legfontosabb	O
ismertetőjeleként	O
–	O
az	O
eddigi	O
romantikus	O
,	O
hősies	O
karakterekre	O
kihegyezett	O
filmek	O
helyett	O
egyszerű	O
történeteket	O
akart	O
mesélni	O
egyszerű	O
emberekről	O
.	O

Azonban	O
az	O
egyenes	O
vonalú	O
történetelbeszélés	O
és	O
az	O
azt	O
meghatározó	O
logika	O
helyett	O
,	O
az	O
úgynevezett	O
„	O
bukdácsoló	O
múzsa	O
”	O
szerkesztési	O
elve	O
érvényesül	O
.	O

Ennyiben	O
is	O
különbözik	O
például	O
az	O
olasz	B-NORP
neorealizmustól	O
vagy	O
az	O
angol	B-NORP
„	O
mosogató	O
”	O
filmdrámáktól	O
.	O

Godard	B-PER
volt	O
az	O
,	O
aki	O
különösen	O
líraivá	O
és	O
jó	O
értelemben	O
művészivé	O
tette	O
filmjeit	O
.	O

Ehhez	O
gyakran	O
használt	O
fel	O
irodalmi	O
idézeteket	O
,	O
más	O
filmekből	O
kiragadott	O
részleteket	O
vagy	O
műtárgyakat	O
.	O

A	O
Kifulladásig	B-WORK_OF_ART
még	O
nem	O
ért	O
el	O
a	O
későbbi	O
Godard-filmek	O
„	O
stádiumába	O
”	O
,	O
vagyis	O
rendelkezik	O
az	O
első	B-ORDINAL
filmek	O
fiatalos	O
energiájával	O
,	O
letisztultságával	O
és	O
elevenségével	O
.	O

A	O
forgatókönyvét	O
az	O
a	O
François	B-PER
Truffaut	I-PER
írta	O
,	O
aki	O
az	O
új	O
hullám	O
másik	O
nagy	O
klasszikusát	O
,	O
a	O
Jules	B-WORK_OF_ART
és	I-WORK_OF_ART
Jimet	I-WORK_OF_ART
rendezte	O
–	O
állítólag	O
maga	O
Truffaut	B-PER
rendezte	O
a	O
Kifulladásig	B-WORK_OF_ART
legnagyobb	O
részét	O
,	O
és	O
nem	O
Godard	B-PER
.	O

Volt	O
idő	O
,	O
amikor	O
az	O
eredetileg	O
bokszolónak	O
készülő	O
Jean-Paul	B-PER
Belmondo	I-PER
még	O
nem	O
kemény	O
,	O
hanem	O
vicces	O
rendőrfelügyelőket	O
játszott	O
.	O

A	O
francia	B-NORP
művészvilág	O
ünnepeltje	O
volt	O
,	O
és	O
olyan	O
igazi	O
szerepeket	O
kapott	O
,	O
mint	O
a	O
Kifulladásig	B-WORK_OF_ART
Michelje	B-PER
vagy	O
Godard	B-PER
másik	O
nagy	O
alkotásának	O
,	O
a	O
Bolond	B-WORK_OF_ART
Pierrot-nak	I-WORK_OF_ART
a	O
főszerepe	O
.	O

Ehhez	O
persze	O
kiváló	O
partnerei	O
voltak	O
Godard	B-PER
kedvenc	O
színésznői	O
,	O
a	O
fiatalon	O
elhunyt	O
Jean	B-PER
Seberg	I-PER
vagy	O
később	O
Anna	B-PER
Karina	I-PER
.	O

Seberg	B-PER
fiús	O
frizurája	O
,	O
franciás	O
,	O
csíkos	O
pulóvere	O
,	O
bizonytalan	O
mosolya	O
mindenkinek	O
örök	O
emlék	O
marad	O
,	O
aki	O
megnézte	O
ezt	O
a	O
filmet	O
.	O

Csakúgy	O
,	O
mint	O
Belmondo	B-PER
vicces	O
,	O
majd	O
fájdalmas	O
grimaszai	O
.	O

