# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Kisvakond	B-WORK_OF_ART
1957-től	B-DATE
2002-ig	I-DATE
vetített	O
csehszlovák	B-NORP
televíziós	O
rajzfilmsorozat	O
,	O
melynek	O
megalkotója	O
Zdeněk	B-PER
Miler	I-PER
cseh	B-NORP
rajzfilmkészítő	O
,	O
a	O
Barrandov	B-ORG
stúdió	O
egyik	O
munkatársa	O
.	O

A	O
tévéfilmsorozat	O
gyártója	O
a	O
Krátký	B-ORG
Film	I-ORG
Praha	I-ORG
nevű	O
filmstúdió	O
.	O

Az	O
animációs	O
játékfilmsorozat	O
zenéit	O
Miloš	B-PER
Vacek	I-PER
,	O
Vadim	B-PER
Petrov	I-PER
és	O
Jirí	B-PER
Strohner	I-PER
szerezték	O
.	O

Műfaja	O
mesefilmsorozat	O
.	O

A	O
sorozatot	O
Csehszlovákiában	B-GPE
a	O
Česká	B-MEDIA
Televize	I-MEDIA
vetítette	O
,	O
Magyarországon	B-GPE
az	O
MTV1	B-MEDIA
,	O
az	O
MTV2	B-MEDIA
és	O
a	O
Duna	B-MEDIA
TV	I-MEDIA
sugározta	O
,	O
valamint	O
az	O
RTL	B-MEDIA
Klub	I-MEDIA
is	O
adta	O
a	O
Kölyökklub	B-WORK_OF_ART
című	O
műsorblokkban	O
.	O

Az	O
akkor	O
33	B-AGE
éves	I-AGE
rajzoló-animátor	O
1954	B-DATE
őszén	I-DATE
kapta	O
azt	O
a	O
feladatot	O
,	O
hogy	O
tervezzen	O
oktató	O
és	O
nevelő	O
célzatú	O
filmeket	O
gyermekek	O
számára	O
.	O

A	O
lehetséges	O
témák	O
között	O
szerepelt	O
a	O
textilipar	O
és	O
a	O
ruhagyártás	O
bemutatása	O
.	O

Miler	B-PER
nem	O
akart	O
szokványos	O
propagandafilmet	O
készíteni	O
.	O

Úgy	O
gondolta	O
,	O
hogy	O
jobb	O
megoldás	O
,	O
ha	O
egy	O
szerethető	O
filmszereplő	O
kalandjai	O
során	O
ismerik	O
meg	O
a	O
gyerekek	O
a	O
gyártási	O
folyamatokat	O
.	O

Komolyan	O
megküzdött	O
a	O
feladattal	O
,	O
alkotói	O
válságából	O
egy	O
mára	O
legendássá	O
vált	O
botlás	O
segítette	O
ki	O
.	O

Miler	B-PER
egy	O
alkonyi	O
séta	O
alkalmával	O
megbotlott	O
egy	O
vakondtúrásban	O
–	O
így	O
született	O
meg	O
Kisvakond	B-PER
ötlete	O
.	O

Kisvakond	B-PER
1956-ban	B-DATE
indult	O
útjára	O
,	O
a	O
helyes	O
főhős	O
sok	O
kelet-európai	O
országban	O
hamar	O
óriási	O
népszerűségre	O
tett	O
szert	O
,	O
de	O
Németországban	B-GPE
,	O
Ausztriában	B-GPE
és	O
Kínában	B-GPE
is	O
.	O

A	O
máig	O
legismertebb	O
első	B-ORDINAL
darabot	O
„	B-WORK_OF_ART
A	I-WORK_OF_ART
vakond	I-WORK_OF_ART
nadrágja	I-WORK_OF_ART
”	I-WORK_OF_ART
címmel	O
a	O
Velencei	B-EVENT
Filmfesztiválon	I-EVENT
mutatták	O
be	O
,	O
ahol	O
első	B-ORDINAL
díjjal	O
jutalmazták	O
.	O

Ezt	O
további	O
65	B-CARDINAL
epizód	O
követte	O
.	O

Bár	O
az	O
első	B-ORDINAL
változatban	O
még	O
beszélnek	O
a	O
szereplők	O
,	O
Miler	B-PER
és	O
csapata	O
szeretett	O
volna	O
egy	O
olyan	O
filmet	O
csinálni	O
,	O
mely	O
a	O
gyerekek	O
számára	O
érthető	O
függetlenül	O
attól	O
,	O
hogy	O
milyen	O
nyelven	O
beszélnek	O
,	O
és	O
ezt	O
a	O
minden	O
részre	O
később	O
jellemző	O
módon	O
oldották	O
meg	O
:	O
a	O
szereplők	O
szinte	O
soha	O
nem	O
beszélnek	O
,	O
és	O
a	O
mondanivalójukat	O
a	O
némafilmekhez	O
hasonlóan	O
gesztusokkal	O
,	O
illetve	O
érzéseket	O
kifejező	O
hangokkal	O
közlik	O
,	O
emiatt	O
az	O
epizódokat	O
nem	O
szükséges	O
szinkronizálni	O
.	O

A	O
hangokat	O
Miler	B-PER
lányai	O
adták	O
,	O
és	O
ők	O
voltak	O
azok	O
,	O
akik	O
a	O
részeket	O
általában	O
elsőként	O
végig	O
tudták	O
nézni	O
,	O
így	O
megmutatva	O
,	O
hogy	O
a	O
gyerekek	O
hogyan	O
fogadják	O
azt	O
.	O

A	O
sorozat	O
néhány	O
epizódja	O
a	O
film	O
készítésekor	O
szokatlan	O
módon	O
tárgyalja	O
az	O
élet	O
olyan	O
dolgait	O
,	O
melyekről	O
a	O
gyerekeknek	O
gyakran	O
csak	O
hamis	O
vagy	O
mesebeli	O
képet	O
közvetítettek	O
a	O
tévéműsorok	O
;	O
szinte	O
anatómiai	O
pontossággal	O
mutatja	O
be	O
a	O
születést	O
,	O
egy	O
másik	O
részben	O
pedig	O
a	O
kisvakond	O
autóbalesetet	O
szenved	O
,	O
és	O
majdnem	O
meghal	O
.	O

Azonban	O
mindezt	O
a	O
készítők	O
olyan	O
kedvességgel	O
oldották	O
meg	O
,	O
hogy	O
a	O
negatív	O
hatás	O
helyett	O
az	O
eredeti	O
szándékot	O
–	O
ami	O
a	O
gyerekek	O
oktatása	O
,	O
megismertetése	O
a	O
világgal	O
–	O
tökéletesen	O
el	O
tudja	O
érni	O
.	O

Néhány	O
hosszabb	O
rész	O
is	O
készült	O
(	O
majdnem	B-TIME
30	I-TIME
perces	I-TIME
)	O
,	O
melyeknél	O
az	O
alkotók	O
még	O
szabadabbra	O
engedték	O
a	O
fantáziájukat	O
,	O
és	O
–	O
főként	O
a	O
Kisvakond	B-WORK_OF_ART
álmodik	I-WORK_OF_ART
című	O
részben	O
–	O
egy	O
szürreális	O
,	O
Lewis	B-PER
Carroll	I-PER
Alice	B-PER
meséihez	O
hasonló	O
álomvilágot	O
ábrázolnak	O
.	O

A	O
sorozat	O
első	B-ORDINAL
részei	O
hamar	O
népszerűek	O
lettek	O
a	O
kelet-európai	O
országokban	O
és	O
Németországban	B-GPE
,	O
Ausztriában	B-GPE
;	O
de	O
olyan	O
országokban	O
is	O
,	O
mint	O
India	B-GPE
vagy	O
Kína	B-GPE
.	O

Mivel	O
a	O
sorozat	O
részeiben	O
nincs	O
beszéd	O
,	O
így	O
zenéje	O
is	O
hangsúlyt	O
kap	O
a	O
történet	O
elmesélésében	O
,	O
illusztrációjában	O
.	O

A	O
zeneszerzők	O
végig	O
akusztikus	O
és	O
elektronikus	O
hangszereket	O
használtak	O
gépi	O
hangszerek	O
helyett	O
.	O

