# global.columns = FORM ONPP:NER
Pedig	O
,	O
ha	O
egy	O
igazi	O
,	O
lélek	O
marcangoló	O
,	O
és	O
pszichológiai	O
gyötrődésektől	O
terhes	O
alkotásra	O
vágyunk	O
,	O
(	O
elsősorban	O
a	O
shoujo-n	O
belül	O
)	O
,	O
érdemes	O
elolvasni	O
ezt	O
a	O
képregényt	O
.	O

De	O
egy	O
nap	O
,	O
megérkezett	O
az	O
életébe	O
a	O
Nagy	O
Ő	O
.	O

Ám	O
szerelmük	O
tiltott	O
volt	O
.	O

Egy	O
báb	O
szerelme	O

A	O
két	B-CARDINAL
fiatal	O
között	O
egy	O
meghitt	O
szerelem	O
is	O
kezd	O
kibontakozni	O
,	O
de	O
környezetük	O
nem	O
nézi	O
jó	O
szemmel	O
ezt	O
a	O
románcot	O
.	O

Sajnos	O
Ian	B-PER
és	O
Suzette	B-PER
szerelmét	O
egy	O
váratlan	O
rokoni	O
látogatás	O
szakítja	O
meg	O
,	O
látszólag	O
végleg	O
,	O
Ian	B-PER
nagynénje	O
,	O
és	O
unkaöccse	O
,	O
Philip	B-PER
személyében	O
,	O
akik	O
a	O
nemesség	O
legalja	O
,	O
embertelenség	O
,	O
és	O
önzőség	O
tekintetében	O
.	O

Az	O
a	O
pár	O
színes	O
kép	O
,	O
melyet	O
aquarelle	O
(	O
vízfesték	O
hatású	O
)	O
színezéssel	O
ért	O
el	O
a	O
művésznő	O
,	O
egyszerűen	O
mesteri	O
,	O
és	O
egyedi	O
.	O

És	O
,	O
hogy	O
Szola	B-PER
végül	O
megtalálja	O
-e	O
az	O
igaz	O
szerelmet	O
a	O
fényűző	O
túlélés	O
lehetősége	O
mellett	O
?	O

A	O
bajt	O
tetőzi	O
,	O
mikor	O
Shitou	B-PER
összeházasodik	O
egy	O
ravasz	O
kurtizánnal	O
(	O
Gong	B-PER
Li	I-PER
)	O
,	O
és	O
ettől	O
kezdve	O
csupa	O
balsors	O
zúdul	O
rájuk	O
.	O

A	O
történet	O
lekötött	O
,	O
bár	O
a	O
szokásosnál	O
is	O
jóval	O
terjedelmesebb	O
volt	O
a	O
171	B-TIME
percével	I-TIME
.	O

Ráadásul	O
ő	O
volt	O
az	O
első	B-ORDINAL
színész	O
,	O
aki	O
homoszexuális	O
karaktereket	O
alakított	O
a	O
filmvásznon	O
,	O
sőt	O
a	O
Farewell	B-WORK_OF_ART
My	I-WORK_OF_ART
Concubine-ben	I-WORK_OF_ART
volt	O
az	O
első	B-ORDINAL
ilyen	O
szerepe	O
.	O

Ő	O
a	O
kis	O
csíntalan	O
,	O
10	B-AGE
éves	I-AGE
kislány	O
–	O
Nessa	B-PER
(	O
Kana	B-PER
Hanazawa	I-PER
)	O
,	O
aki	O
állandó	O
virgoncságával	O
forgatja	O
fel	O
a	O
fiú	O
életét	O
,	O
ráadásul	O
a	O
többi	O
droppellel	O
ellentétben	O
meg	O
lehet	O
érinteni	O
,	O
és	O
teljesen	O
olyan	O
,	O
mint	O
egy	O
normális	O
ember	O
.	O

Ugyan	O
ez	O
egy	O
matematikai	O
fogalom	O
,	O
de	O
ugyanúgy	O
megtalálták	O
ezt	O
a	O
“	O
jelenséget	O
”	O
a	O
természetben	O
,	O
így	O
hasznosítják	O
gyógyszerészetben	O
,	O
technikai	O
analízisek	O
során	O
.	O

Kellemesen	O
keveredett	O
benne	O
a	O
dráma	O
,	O
és	O
a	O
humor	O
,	O
nekem	O
egyik	B-CARDINAL
kedvencem	O
lett	O
az	O
évadból	O
.	O

A	O
karakter	O
dizájn	O
Masako	B-PER
Tashiro	I-PER
munkája	O
,	O
míg	O
a	O
zene	O
Kano	B-PER
Souheinek	I-PER
köszönhetően	O
lett	O
olyan	O
dallamos	O
és	O
hangulatos	O
.	O

Videó	O
:	O
kevés	O
effekt	O
,	O
inkább	O
egyszerű	O
vágást	O
alkalmaztam	O
,	O
meg	O
tőlem	O
megszokott	O
módon	O
színeztem	O
,	O
a	O
villogó	O
fények	O
nem	O
effektek	O
(	O
majd	O
látjátok	O
mire	O
gondolok	O
)	O
,	O
de	O
azért	O
remélem	O
nem	O
vált	O
ki	O
senkiből	O
se	O
rohamot	O
:D	O
-	O
a	O
My	B-WORK_OF_ART
Killer	I-WORK_OF_ART
Baby	I-WORK_OF_ART
AMV-hez	O
képest	O
kevesebbet	O
tettem	O
bele	O
(	O
asszem	O
)	O
.	O

Qiyao	B-PER
először	O
Sanghaj	B-GPE
szépe	O
lesz	O
,	O
majd	O
egy	O
befolyásos	O
hivatalnok	O
,	O
Li	B-PER
úr	O
(	O
Hu	B-PER
Jun	I-PER
)	O
szeretője	O
.	O

Igazi	O
vérbeli	O
Shaftanime	O
a	O
maga	O
elborult	O
módján	O
,	O
a	O
kár	O
csak	O
az	O
,	O
hogy	O
OVA-ként	O
mindössze	O
6	B-CARDINAL
(	O
vagy	O
3	B-CARDINAL
?	O
)	O
epizódot	O
fog	O
megélni	O
ez	O
a	O
kész	O
árverés	O
kavalkád	O
.	O

Képzeletbeli	O
kiborg	O
fiúnkat	O
látszat	O
barátnője	O
,	O
Umi-chan	B-PER
(	O
Eri	B-PER
Kitamura	I-PER
)	O
tartja	O
néha	O
a	O
földön	O
,	O
aztán	O
ott	O
van	O
a	O
perverz	O
Saien	B-PER
Suzu	I-PER
prof	O
(	O
Aki	B-PER
Toyosaki	I-PER
)	O
,	O
aki	O
nem	O
is	O
az	O
,	O
de	O
mindegy	O
,	O
csak	O
a	O
többiek	O
tartják	O
annak	O
.	O

666	O
–	O
az	O
ördög	O
is	O
bankkártyával	O
jár	O

Az	O
ONA	O
és	O
az	O
új	O
anime	O
története	O
röviden	O

Az	O
idén	B-DATE
októberben	I-DATE
anime	O
sorozatot	O
kapó	O
Busō	B-PROD
Shinki	I-PROD
egy	O
népszerű	O
akció	O
figurákból	O
álló	O
termék	O
a	O
Konami	B-ORG
Digital	I-ORG
Entertainment	I-ORG
berkeiből	O
.	O

A	O
készülő	O
animéhez	O
olyan	O
nagy	O
neveket	O
gyűjtöttek	O
össze	O
,	O
mint	O
a	O
mecha-csini	O
lányokkal	O
teli	O
fightok	O
vászonra	O
vivése	O
terén	O
gyakorlott	O
rendezőt	O
,	O
Kikuchi	B-PER
Yasuhitót	I-PER
(	O
Macross	B-WORK_OF_ART
F	I-WORK_OF_ART
,	O
Infinite	B-WORK_OF_ART
Stratos	I-WORK_OF_ART
)	O
,	O
míg	O
a	O
forgatókönyvet	O
és	O
az	O
epizódok	O
koordinálásáért	O
a	O
Steins	B-WORK_OF_ART
;	O
Gate	B-WORK_OF_ART
és	O
a	O
K-On!	B-WORK_OF_ART
munkálataiban	O
is	O
részt	O
vevő	O
Yokotani	B-PER
Masahiro	I-PER
felel	O
.	O

