# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Juhlevél	B-WORK_OF_ART
Feröer	B-LOC
legrégebbi	O
fennmaradt	O
oklevele	O
,	O
amely	O
egyben	O
a	O
szigetek	O
történetének	O
legfontosabb	O
középkori	O
dokumentuma	O
.	O

1298-ból	B-DATE
származik	O
,	O
és	O
az	O
akkori	O
norvég	B-NORP
alaptörvény	O
(	O
a	O
Landslóg	B-LAW
)	O
kiegészítése	O
volt	O
.	O

Alapvetően	O
a	O
feröeri	O
speciális	O
viszonyokra	O
szabott	O
mezőgazdasági	O
rendelkezéseket	O
tartalmaz	O
.	O

Két	B-CARDINAL
korabeli	O
másolata	O
maradt	O
fenn	O
,	O
az	O
egyiket	O
a	O
tórshavni	O
nemzeti	O
archívumban	O
,	O
a	O
másikat	O
a	O
Lundi	B-ORG
Egyetem	I-ORG
könyvtárában	O
őrzik	O
.	O

Nem	O
ismert	O
pontosan	O
,	O
hogy	O
a	O
honfoglalás	O
utáni	O
első	B-DATE
évszázadokban	I-DATE
hogyan	O
kormányozták	O
Feröert	B-LOC
.	O

A	O
feröeriek	O
sagája	O
beszámol	O
róla	O
,	O
hogy	O
a	O
feröeriek	O
a	O
tórshavni	O
Tinganes	B-LOC
félszigeten	O
tartották	O
az	O
Althing	B-ORG
gyűléseit	O
(	O
melynek	O
utódja	O
a	O
világ	O
egyik	O
legrégebbi	O
parlamentje	O
,	O
a	O
Løgting	B-ORG
)	O
,	O
valamint	O
hogy	O
a	O
„	B-LAW
Forn	I-LAW
Landslóg	I-LAW
”	I-LAW
,	O
valamilyen	O
ősi	O
alaptörvény	O
volt	O
érvényben	O
.	O

Jóllehet	O
az	B-DATE
első	I-DATE
századokban	I-DATE
a	O
Norvégiához	B-GPE
kötődő	O
szálak	O
meglehetősen	O
gyengék	O
voltak	O
,	O
feltételezhető	O
,	O
hogy	O
a	O
modell	O
hasonló	O
volt	O
a	O
norvég	B-NORP
Gulatingslóghoz	B-LAW
.	O

Az	O
1271-es	B-DATE
Rættarbót	B-EVENT
(	O
törvényreform	O
)	O
VI.	B-PER
Magnus	I-PER
norvég	O
király	O
nevéhez	O
fűződik	O
,	O
akit	O
Magnus	B-PER
Lógbøti	I-PER
(	O
Törvényalkotó	B-PER
Magnus	I-PER
)	O
néven	O
is	O
említenek	O
.	O

Ez	O
azt	O
mondja	O
ki	O
,	O
hogy	O
a	O
Gulating	B-GPE
törvényei	O
Feröeren	B-GPE
is	O
érvényesek	O
,	O
kivéve	O
a	O
mezőgazdaság	O
területét	O
,	O
ahol	O
továbbra	O
is	O
saját	O
törvényeik	O
maradnak	O
érvényben	O
.	O

Magnus	B-PER
alkotta	O
meg	O
a	O
Landslógot	B-LAW
,	O
az	O
új	O
alaptörvényt	O
is	O
,	O
amely	O
1274-ben	B-DATE
a	O
Gulatingen	B-GPE
lépett	O
érvénybe	O
.	O

Ez	O
a	O
törvény	O
volt	O
érvényben	O
Norvégiában	B-GPE
és	O
Feröeren	B-GPE
egészen	O
1604-ig	B-DATE
,	O
amikor	O
IV.	B-PER
Keresztély	I-PER
dán	B-NORP
király	O
dán	B-NORP
nyelvre	O
fordíttatta	O
,	O
felülvizsgáltatta	O
„	O
Norske	B-LAW
Lov	I-LAW
”	O
(	O
norvég	B-NORP
törvény	O
)	O
néven	O
.	O

Ez	O
a	O
törvény	O
volt	O
érvényben	O
1688-ig	B-DATE
,	O
amikor	O
V.	B-PER
Keresztély	I-PER
új	O
törvényt	O
hozott	O
,	O
amely	O
Feröeren	B-GPE
is	O
hatályos	O
volt	O
.	O

A	O
Landslóg	B-LAW
nem	O
felelt	O
meg	O
minden	O
részletében	O
Feröeren	B-GPE
,	O
főként	O
a	O
mezőgazdaság	O
tekintetében	O
.	O

A	O
törvényt	O
Norvégiára	B-GPE
szabták	O
,	O
és	O
az	O
ottani	O
viszonyok	O
több	O
ponton	O
eltértek	O
a	O
feröeri	O
körülményektől	O
.	O

A	O
feröeriek	O
Haakon	B-PER
Magnusson	I-PER
herceghez	O
fordultak	O
,	O
hogy	O
tegyen	O
valamit	O
a	O
feröeri	O
mezőgazdaság	O
különleges	O
adottságaira	O
való	O
tekintettel	O
.	O

Haakon	B-PER
VI.	B-PER
Magnus	I-PER
fia	O
volt	O
,	O
aki	O
1284	B-DATE
óta	O
irányított	O
egy	O
hercegséget	O
,	O
amely	O
Østlandet	B-LOC
,	O
Agder	B-LOC
,	O
Rygjafylkje	B-GPE
(	O
ma	B-DATE
Rogaland	B-GPE
)	O
,	O
a	O
Shetland-szigetek	B-LOC
és	O
Feröer	B-LOC
területét	O
foglalta	O
magába	O
.	O

Haakon	B-PER
Sjúrðurhoz	B-PER
,	O
Shetland	B-GPE
løgmaðurjához	O
,	O
valamint	O
Erlendur	B-PER
püspökhöz	O
fordult	O
(	O
aki	O
1268-ban	B-DATE
lett	O
Feröer	B-GPE
püspöke	O
,	O
és	O
1308-ban	B-DATE
halt	O
meg	O
)	O
.	O

Ők	O
fogalmazták	O
meg	O
a	O
parasztok	O
nevében	O
azt	O
a	O
nyilatkozatot	O
,	O
amelyre	O
Haakon	B-PER
a	O
törvény	O
kiegészítését	O
alapozhatta	O
.	O

Nem	O
kétséges	O
,	O
hogy	O
ők	O
ketten	O
tekinthetők	O
a	O
Juhlevél	B-LAW
szerzőinek	O
is	O
.	O

A	O
Juhlevél	B-LAW
tehát	O
,	O
amely	O
1298-ban	B-DATE
lépett	O
érvénybe	O
,	O
a	O
Landslóg	B-LAW
feröeri	O
kiegészítése	O
,	O
amely	O
a	O
feröeri	O
mezőgazdaságra	O
vonatkozó	O
különleges	O
szabályokat	O
tartalmazza	O
,	O
mint	O
például	O
a	O
füves	O
területekre	O
,	O
a	O
juhtartásra	O
,	O
valamint	O
a	O
pásztorok	O
közötti	O
vitás	O
kérdések	O
rendezésére	O
vonatkozó	O
szabályok	O
.	O

Kitér	O
ezen	O
kívül	O
például	O
a	O
cetvadászatra	O
,	O
illetve	O
az	O
elszökött	O
zsellérekkel	O
való	O
bánásmódra	O
is	O
.	O

