# global.columns = FORM ONPP:NER
Mormogást	O
?	O

Nevettek	O
.	O

Miért	O
gondolja	O
azt	O
,	O
hogy	O
a	O
férfihang	O
Leonard	B-PER
Vole-é	I-PER
volt	O
?	O

Éppen	O
elég	O
jól	O
ismerem	O
a	O
hangját	O
.	O

Az	O
ajtó	O
csukva	O
volt	O
,	O
nem	O
igaz	O
?	O

Igen	O
,	O
be	O
volt	O
csukva	O
.	O

Maga	O
pedig	O
sietett	O
,	O
hogy	O
mihamarább	O
magához	O
vegye	O
a	O
szabásmintát	O
,	O
ebből	O
következően	O
valószínűleg	O
épp	O
csak	O
elhaladt	O
a	O
csukott	O
ajtó	O
előtt	O
,	O
ennek	O
ellenére	O
maga	O
váltig	O
állítja	O
,	O
hogy	O
Leonard	B-PER
Vole	I-PER
hangját	O
hallotta	O
?	O

Épp	O
elég	O
volt	O
az	O
a	O
pillanat	O
ahhoz	O
,	O
hogy	O
halljam	O
,	O
amit	O
hallottam	O
.	O

Ugyan	O
,	O
Miss	O
Mckenzie	B-PER
,	O
biztos	O
vagyok	O
benne	O
,	O
hogy	O
nem	O
szeretné	O
,	O
ha	O
az	O
esküdtszék	O
úgy	O
gondolná	O
,	O
maga	O
hallgatózott	O
.	O

Ő	O
volt	O
odabent	O
a	O
szobában	O
.	O

Ki	O
más	O
lehetett	O
volna	O
?	O

Úgy	O
hiszem	O
,	O
maga	O
csak	O
azt	O
szerette	O
volna	O
,	O
ha	O
ő	O
van	O
odabent	O
.	O

Ilyen	O
az	O
emberi	O
agy	O
.	O

Nos	O
,	O
árulja	O
el	O
nekem	O
,	O
előfordult	O
,	O
hogy	O
Mrs.	O
French	B-PER
esténként	O
televíziót	O
nézett	O
?	O

Imádta	O
színházi	O
közvetítéseket	O
és	O
a	O
filmeket	O
.	O

Lehetséges	O
-e	O
az	O
,	O
hogy	O
amikor	O
maga	O
visszaért	O
a	O
házba	O
és	O
elhaladt	O
az	O
ajtó	O
előtt	O
,	O
nem	O
a	O
vádlott	O
és	O
Mrs.	O
French	B-PER
hangját	O
,	O
hanem	O
a	O
televízióban	O
szereplő	O
férfi	O
és	O
nő	O
hangját	O
és	O
nevetését	O
hallotta	O
?	O

Aznap	B-TIME
este	I-TIME
a	O
Lover's	B-WORK_OF_ART
Leap	I-WORK_OF_ART
című	O
előadást	O
közvetítették	O
.	O

Nem	O
a	O
televíziót	O
hallottam	O
.	O

Azért	O
nem	O
,	O
mert	O
a	O
televízó	O
azon	B-DATE
a	I-DATE
héten	I-DATE
a	O
szerelőnél	O
volt	O
.	O

Ez	O
furcsa	O
.	O

Még	O
nincs	O
itt	O
az	O
ideje	O
.	O

Ha	O
nagy	O
tudású	O
barátomnak	O
,	O
nincs	O
több	O
kérdése	O
,	O
én	O
szeretnék	O
még	O
...	O

Még	O
nem	O
végeztem	O
.	O

A	O
nemzeti	B-LAW
egészségbiztosítási	I-LAW
törvény	I-LAW
szerint	O
maga	O
jogosult	O
egészségbiztosítási	O
ellátásra	O
vagy	O
sem	O
?	O

Jogosult	O
vagyok	O
.	O

10	B-MONEY
pennyt	I-MONEY
fizetek	O
egy	O
héten	O
.	O

Ez	O
rettentő	O
sok	O
pénz	O
egy	O
dolgozó	O
asszony	O
számára	O
.	O

Biztos	O
vagyok	O
benne	O
,	O
hogy	O
sokan	O
egyetértenek	O
magával	O
.	O

Miss	O
McKenzie	B-PER
,	O
igényelt	O
-e	O
a	O
közelmúltban	O
a	O
Nemzeti	B-ORG
Egészségbiztosítótól	I-ORG
hallókészüléket	O
?	O

Hogy	O
...	O
mit	O
?	O

Tiltakozom	O
az	O
ellen	O
,	O
ahogy	O
ezt	O
a	O
kérdést	O
feltették	O
.	O

Megismétlem	O
a	O
kérdést	O
,	O
bíró	O
úr	O
.	O

Azt	O
kérdeztem	O
normál	O
hangerővel	O
,	O
a	O
teremben	O
mindenki	O
számára	O
hallhatóan	O
,	O
hogy	O
igényelt	O
-e	O
a	O
Nemzeti	B-ORG
Egészségbiztosítótól	I-ORG
hallókészüléket	O
?	O

Igen	O
,	O
igényeltem	O
.	O

Megkapta	O
?	O

Még	O
nem	O
.	O

Mindennek	O
ellenére	O
maga	O
azt	O
állítja	O
,	O
hogy	O
amikor	O
elhaladt	O
az	O
ajtó	O
előtt	O
,	O
mely	O
ajtó	O
4	B-QUANTITY
inch	I-QUANTITY
vastagságú	O
tömör	O
tölgyfából	O
készült	O
,	O
hangokat	O
hallott	O
,	O
és	O
megesküdni	O
is	O
kész	O
arra	O
,	O
hogy	O
ezen	O
hangok	O
közül	O
felismerte	O
a	O
vádlott	O
,	O
Leonard	B-PER
Vole	I-PER
hangját	O
.	O

Kiét	O
?	O

Talán	O
maga	O
tudna	O
nekem	O
segíteni	O
,	O
méltóságos	O
úr	O
.	O

6	B-DATE
hónappal	I-DATE
ezelőtt	I-DATE
igényeltem	O
a	O
hallókészüléket	O
,	O
de	O
még	O
mindig	O
nem	O
kaptam	O
meg	O
.	O

Kedves	O
Miss	O
McKenzie	B-PER
,	O
tekintettel	O
arra	O
,	O
hogy	O
mennyi	O
sok	O
ostobaságot	O
hordanak	O
össze	O
manapság	O
,	O
bizton	O
állíthatom	O
,	O
hogy	O
nem	O
marad	O
le	O
semmiről	O
.	O

Távozhat	O
a	O
tanúk	O
padjáról	O
.	O

Szólítom	O
Jeffries	B-PER
közrendőrt	O
.	O

Jeffries	B-PER
közrendőr	O
.	O

A	O
Mindenható	B-PER
Istenre	I-PER
esküszöm	O
,	O
hogy	O
vallomásomban	O
az	O
igazat	O
,	O
a	O
színtiszta	O
az	O
igazat	O
,	O
csakis	O
az	O
igazat	O
mondom	O
.	O

Myers	B-PER
,	O
van	O
még	O
kérdése	O
?	O

Nincs	O
,	O
bíró	O
úr	O
.	O

Szólítom	O
a	O
vád	O
utolsó	O
tanúját	O
,	O
Christine	B-PER
Helmet	I-PER
.	O

Christine	B-PER
Helm	I-PER
.	O

Christine	B-PER
.	O

A	O
Mindenható	B-PER
Istenre	I-PER
esküszöm	O
,	O
hogy	O
vallomásomban	O
az	O
igazat	O
,	O
a	O
színtiszta	O
igazat	O
,	O
csakis	O
az	O
igazat	O
mondom	O
.	O

Bíró	O
úr	O
,	O
a	O
legkomolyabban	O
tiltakozom	O
az	O
ellen	O
,	O
hogy	O
a	O
tanú	O
vallomását	O
meghallgassuk	O
,	O
ugyanis	O
a	O
hölgy	O
nem	O
más	O
,	O
mint	O
a	O
vádlott	O
felesége	O
.	O

Bíró	O
úr	O
,	O
felhívnám	O
nagy	O
tudású	O
barátom	O
figyelmét	O
a	O
tényre	O
,	O
miszerint	O
én	O
nem	O
Mrs.	O
Vole-t	B-PER
idéztem	O
be	O
tanúnak	O
,	O
hanem	O
Mrs.	O
Helmet	B-PER
.	O

A	O
neve	O
valóban	O
Christine	B-PER
Helm	I-PER
?	O

És	O
mint	O
a	O
felesége	O
,	O
együtt	O
élt	O
a	O
vádlottal	O
,	O
Leonard	B-PER
Vole-lal	I-PER
?	O

Valóban	O
a	O
felesége	O
?	O

Házasságot	O
kötöttünk	O
ugyan	O
,	O
de	O
nekem	O
már	O
van	O
férjem	O
.	O

Aki	O
még	O
él	O
.	O

Christine	B-PER
,	O
ez	O
nem	O
igaz	O
.	O

Bíró	O
úr	O
,	O
a	O
tanú	O
és	O
a	O
vádlott	O
között	O
megkötött	O
házasság	O
igazolására	O
létezik	O
bizonyíték	O
,	O
de	O
létezik	O
-e	O
hasonló	O
dokumentum	O
az	O
úgynevezett	O
korábbi	O
házasság	O
igazolására	O
?	O

Bíró	O
úr	O
,	O
az	O
úgynevezett	O
korábbi	O
házasság	O
is	O
anyakönyvezve	O
lett	O
.	O

Helm	B-PER
,	O
ez	O
az	O
az	O
anyakönyvi	O
kivonat	O
,	O
mely	O
a	O
maga	O
és	O
Otto	B-PER
Ludwig	I-PER
Helm	I-PER
között	O
,	O
1942.	B-DATE
április	I-DATE
18-án	I-DATE
Breslauban	B-GPE
kötött	O
házasságot	O
hivatott	O
igazolni	O
?	O

Igen	O
,	O
ez	O
az	O
a	O
házassági	O
anyakönyvi	O
kivonat	O
.	O

Nem	O
látom	O
okát	O
annak	O
,	O
hogy	O
a	O
tanú	O
vallomása	O
elfogadhatatlan	O
lenne	O
.	O

Valóban	O
az	O
ellen	O
a	O
férfi	O
ellen	O
kíván	O
vallomást	O
tenni	O
,	O
akit	O
maga	O
a	O
férjeként	O
ismer	O
?	O

A	O
rendőrségnek	O
tett	O
vallomása	O
szerint	O
,	O
akkor	O
este	O
,	O
amikor	O
Mrs.	O
Frenchet	B-PER
meggyilkolták	O
Leonard	B-PER
Vole	I-PER
7.30-kor	B-TIME
hagyta	O
el	O
a	O
házat	O
,	O
és	O
9.25-kor	B-TIME
tért	O
haza	O
.	O

Valóban	O
9	B-TIME
óra	I-TIME
után	I-TIME
25	I-TIME
perccel	I-TIME
tért	O
haza	O
?	O

Nem	O
.	O

10	B-TIME
óra	I-TIME
után	I-TIME
10	I-TIME
perccel	I-TIME
ért	O
haza	O
.	O

Christine	B-PER
,	O
mit	O
beszélsz	O
?	O

Tudod	O
jól	O
,	O
hogy	O
nem	O
igaz	O
.	O

Csendet	O
kérek	O
.	O

Ahogy	O
az	O
ügyvédje	O
már	O
valószínűleg	O
tájékoztatta	O
,	O
Vole	B-PER
,	O
rövid	O
időn	O
belül	O
megkapja	O
a	O
lehetőséget	O
arra	O
,	O
hogy	O
a	O
saját	O
védelme	O
érdekében	O
beszéljen	O
.	O

Azt	O
állítja	O
tehát	O
,	O
hogy	O
Leonard	B-PER
Vole	I-PER
10.10-kor	B-TIME
tért	O
haza	O
.	O

Mi	O
történt	O
ezután	O
?	O

Zihált	O
,	O
nagyon	O
izgatott	O
volt	O
.	O

Levette	O
a	O
zakóját	O
,	O
és	O
megvizsgálta	O
az	O
ujjait	O
.	O

Aztán	O
megkért	O
,	O
hogy	O
mossam	O
ki	O
a	O
mandzsettákat	O
.	O

Véresek	O
voltak	O
.	O

Azt	O
kérdeztem	O
,	O
Mit	O
tettél	O
?	O

Mit	O
válaszolt	O
erre	O
a	O
vádlott	O
?	O

Azt	O
,	O
hogy	O
Megöltem	O
őt	O
.	O

Miért	O
hazudsz	O
?	O

Miért	O
mondod	O
ezeket	O
?	O

Micsoda	O
rettenetes	O
nőszemély	O
.	O

Gonosz	O
.	O

Ismerem	O
a	O
fajtáját	O
.	O

Ha	O
a	O
védelem	O
úgy	O
kívánja	O
,	O
szívesen	O
elrendelek	O
egy	O
pár	B-TIME
perces	I-TIME
szünetet	O
,	O
hátha	O
ez	O
idő	O
alatt	O
a	O
vádlott	O
képes	O
lesz	O
visszanyerni	O
önuralmát	O
.	O

Bíró	O
úr	O
rendkívül	O
kegyes	O
,	O
de	O
kérem	O
,	O
hogy	O
folytassa	O
a	O
tanú	O
.	O

Mindnyájan	O
izgatottan	O
várjuk	O
,	O
mi	O
lesz	O
a	O
folytatása	O
ennek	O
a	O
horror	O
fikciónak	O
.	O

Ha	O
most	O
félbeszakítanánk	O
,	O
elveszne	O
a	O
lényege	O
.	O

Folytassa	O
,	O
Mr.	O
Helm	B-PER
,	O
amikor	O
a	O
vádlott	O
azt	O
mondta	O
Megöltem	O
őt	O
"	O
,	O
maga	O
tudta	O
,	O
kiről	O
beszél	O
?	O

Arról	O
az	O
asszonyról	O
,	O
akivel	O
olyan	O
gyakran	O
találkozott	O
.	O

Amikor	O
a	O
rendőrség	O
rákérdezett	O
,	O
maga	O
azt	O
állította	O
,	O
hogy	O
a	O
vádlott	O
9.25-kor	B-TIME
tért	O
haza	O
.	O

Azért	O
mert	O
Leonard	B-PER
megkért	O
,	O
hogy	O
ezt	O
mondjam	O
.	O

De	O
most	O
már	O
nem	O
ezt	O
mondja	O
.	O

Nem	O
vagyok	O
képes	O
tovább	O
hazudni	O
azért	O
,	O
hogy	O
megmentsem	O
őt	O
.	O

Teljesítettem	O
a	O
kérését	O
,	O
azt	O
mondtam	O
a	O
rendőröknek	O
,	O
amire	O
megkért	O
,	O
mert	O
hálás	O
vagyok	O
neki	O
.	O

Feleségül	O
vett	O
,	O
és	O
elhozott	O
ebbe	O
az	O
országba	O
.	O

Megtettem	O
mindent	O
,	O
amire	O
kért	O
,	O
mert	O
hálás	O
voltam	O
neki	O
.	O

De	O
nem	O
azért	O
,	O
mert	O
ő	O
volt	O
a	O
férje	O
és	O
mert	O
szerette	O
őt	O
?	O

Sosem	O
szerettem	O
őt	O
.	O

Vagyis	O
puszta	O
hálából	O
teljesítette	O
a	O
kívánságát	O
,	O
és	O
szolgáltatott	O
számára	O
alibit	O
a	O
rendőrségnek	O
tett	O
vallomásában	O
?	O

Pontosan	O
.	O

De	O
most	O
már	O
úgy	O
gondolja	O
,	O
nem	O
kellett	O
volna	O
ezt	O
tennie	O
.	O

Hiszen	O
gyilkosságról	O
van	O
szó	O
.	O

Az	O
az	O
asszony	O
csak	O
egy	O
ártalmatlan	O
,	O
vén	O
bolond	O
volt	O
,	O
Leonardnak	B-PER
köszönhetően	O
viszont	O
bűnrészes	O
lettem	O
egy	O
gyilkosságban	O
.	O

Nem	O
vagyok	O
képes	O
kiállni	O
a	O
bíróság	O
elé	O
és	O
megesküdni	O
rá	O
,	O
hogy	O
a	O
gyilkosság	O
időpontjában	O
velem	O
volt	O
.	O

Nem	O
vagyok	O
rá	O
képes	O
.	O

Akkor	O
hát	O
ez	O
az	O
igazság	O
?	O

Az	O
az	O
igazság	O
,	O
hogy	O
Leonard	B-PER
Vole	I-PER
akkor	O
este	B-TIME
10	I-TIME
óra	I-TIME
után	I-TIME
10	I-TIME
perccel	I-TIME
tért	O
haza	O
,	O
a	O
zakója	O
ujja	O
véres	O
volt	O
,	O
és	O
azt	O
mondta	O
magának	O
,	O
hogy	O
Megöltem	O
őt	O
"	O
?	O

Isten	B-PER
színe	O
előtt	O
is	O
ki	O
meri	O
jelenteni	O
,	O
hogy	O
ez	O
az	O
igazság	O
?	O

Vole	B-PER
,	O
vagy	O
inkább	O
Mrs.	O
Helm	B-PER
,	O
mit	O
óhajt	O
,	O
hogy	O
szólítsam	O
?	O

Nem	O
számít	O
,	O
hogy	O
szólít	O
.	O

Nem	O
számít	O
?	O

Mi	O
itt	O
,	O
ebben	O
az	O
országban	O
,	O
házasság	O
tekintetében	O
ennél	O
enyhén	O
szólva	O
is	O
komolyabb	O
nézeteket	O
vallunk	O
.	O

Mindazonáltal	O
úgy	O
tűnik	O
,	O
hogy	O
amikor	O
először	B-ORDINAL
találkozott	O
a	O
vádlottal	O
Hamburgban	B-GPE
,	O
hazudott	O
neki	O
a	O
családi	O
állapotával	O
kapcsolatban	O
.	O

Ki	O
akartam	O
jutni	O
Németországból	B-GPE
,	O
ezért	O
...	O

Hazudott	O
neki	O
,	O
vagy	O
sem	O
?	O

Igennel	O
vagy	O
nemmel	O
válaszoljon	O
kérem	O
.	O

A	O
házassággal	O
kapcsolatos	O
ügyintézés	O
során	O
hazudott	O
a	O
hatóságoknak	O
?	O

Nem	O
mondtam	O
el	O
az	O
igazat	O
a	O
hatóságoknak	O
.	O

Hazudott	O
nekik	O
?	O

És	O
a	O
szertartás	O
során	O
,	O
amikor	O
szerelmet	O
,	O
őszinteséget	O
és	O
tiszteletet	O
fogadott	O
a	O
férjének	O
,	O
akkor	O
is	O
hazudott	O
?	O

De	O
amikor	O
a	O
rendőrség	O
erről	O
a	O
szerencsétlen	O
emberről	O
kérdezte	O
magát	O
,	O
az	O
emberről	O
,	O
aki	O
elhitte	O
,	O
hogy	O
nős	O
és	O
hogy	O
szeretik	O
,	O
maga	O
...	O

Azt	O
mondtam	O
nekik	O
,	O
amire	O
Leonard	B-PER
megkért	O
.	O

Azt	O
mondta	O
nekik	O
,	O
hogy	O
9.25-kor	B-TIME
már	O
otthon	O
volt	O
magával	O
,	O
most	O
viszont	O
azt	O
állítja	O
,	O
hogy	O
ez	O
hazugság	O
volt	O
?	O

Igen	O
,	O
hazugság	O
.	O

És	O
amikor	O
azt	O
mondta	O
,	O
hogy	O
a	O
férje	O
véletlenül	O
megvágta	O
a	O
csuklóját	O
,	O
akkor	O
is	O
hazudott	O
?	O

Ma	B-DATE
pedig	O
egy	O
merőben	O
új	O
történetet	O
adott	O
elő	O
.	O

A	O
kérdés	O
az	O
,	O
Frau	B-PER
Helm	I-PER
,	O
hogy	O
akkor	O
hazudott	O
,	O
vagy	O
most	O
hazudik	O
?	O

Illetve	O
,	O
hogy	O
lehetséges	O
-e	O
,	O
hogy	O
maga	O
egy	O
krónikus	O
és	O
megrögzött	O
hazudozó	O
?	O

Carter	B-PER
,	O
Carter	B-PER
.	O

A	O
tablettát	O
.	O

A	O
nyelve	O
alá	O
.	O

Bíró	O
úr	O
,	O
nincs	O
róla	O
tudomásom	O
,	O
hogy	O
nagy	O
tudású	O
barátom	O
számára	O
engedélyezve	O
lett	O
volna	O
a	O
tanú	O
megfélemlítése	O
és	O
sértegetése	O
.	O

Myers	B-PER
,	O
tekintettel	O
arra	O
,	O
hogy	O
a	O
Mr.	O
Vole	O
ellen	O
felhozott	O
vádak	O
a	O
legsúlyosabbak	O
közül	O
valók	O
,	O
szeretném	O
,	O
ha	O
-	O
természetesen	O
az	O
ésszerűség	O
határain	O
belül	O
-	O
a	O
védelem	O
a	O
lehető	O
legtöbb	O
körülményt	O
tisztázni	O
tudná	O
.	O

Bíró	O
úr	O
,	O
szeretném	O
felhívni	O
nagy	O
tudású	O
barátom	O
figyelmét	O
a	O
tényre	O
,	O
miszerint	O
az	O
általa	O
beidézett	O
tanú	O
a	O
saját	O
bevallása	O
szerint	O
is	O
annyi	O
esküt	O
szegett	O
már	O
meg	O
,	O
hogy	O
nem	O
lennék	O
meglepve	O
,	O
ha	O
az	O
iménti	O
,	O
Bibliára	B-WORK_OF_ART
tett	O
kézzel	O
elmondott	O
esküjét	O
hasonlóképpen	O
megszegné	O
.	O

Valószínűtlennek	O
tartom	O
,	O
hogy	O
a	O
kegyednek	O
feltett	O
további	O
kérdések	O
eredményre	O
vezetnének	O
.	O

Végeztem	O
,	O
Frau	B-PER
Helm	I-PER
.	O

Helm	B-PER
,	O
feltételezem	O
,	O
hogy	O
tisztában	O
van	O
a	O
következő	O
angol	B-LANGUAGE
szó	O
jelentésével	O
;	O
hamis	O
tanúzás	O
"	O
?	O

Német	B-NORP
megfelelője	O
a	O
Meineid	O
"	O
.	O

Meineid	O
.	O

Azt	O
jelenti	O
,	O
eskü	O
alatt	O
hamis	O
vallomást	O
tenni	O
.	O

És	O
azzal	O
tisztában	O
van	O
-e	O
,	O
Mrs.	O
Helm	B-PER
,	O
hogy	O
ebben	O
az	O
országban	O
a	O
hamisan	O
tanúskodó	O
személyt	O
igen	O
hosszú	O
börtönbüntetésre	O
is	O
ítélhetik	O
?	O

Igen	O
,	O
tisztában	O
vagyok	O
vele	O
.	O

Kiemelt	O
figyelmet	O
fordítva	O
erre	O
a	O
körülményre	O
,	O
megkérdezem	O
magától	O
még	O
egyszer	O
,	O
hogy	O
az	O
imént	O
tett	O
vallomása	O
során	O
az	O
igazat	O
,	O
a	O
színtiszta	O
igazat	O
,	O
csakis	O
az	O
igazat	O
állította	O
?	O

Isten	B-PER
engem	O
úgy	O
segéljen	O
.	O

Ezennel	O
bíró	O
úr	O
,	O
a	O
vád	O
álláspontja	O
teljes	O
egészében	O
ismertetésre	O
került	O
.	O

Kér	O
egy	O
zsebkendőt	O
?	O

Igen	O
,	O
köszönöm	O
.	O

Ez	O
az	O
első	B-ORDINAL
gyilkossági	O
tárgyalás	O
,	O
amit	O
végignézek	O
.	O

Szörnyű	O
.	O

A	O
védelem	O
készen	O
áll	O
?	O

Tisztelt	O
bíró	O
úr	O
,	O
tisztelt	O
esküdtszék	O
,	O
a	O
vád	O
igen	O
részletes	O
és	O
már-már	O
elsöprő	O
erejű	O
tanúvallomásokkal	O
támasztotta	O
alá	O
álláspontját	O
,	O
mely	O
szerint	O
Leonard	B-PER
Vole	I-PER
az	O
ellene	O
felhozott	O
vádpontban	O
egyértelműen	O
bűnös	O
.	O

A	O
vád	O
első	B-ORDINAL
számú	O
tanújaként	O
Hearne	B-PER
főfelügyelő	O
tette	O
tiszteletét	O
,	O
aki	O
szokásához	O
híven	O
,	O
vallomását	O
egyértelműen	O
,	O
részrehajlás	O
nélkül	O
tette	O
meg	O
.	O

Ezen	O
kívül	O
felvázolt	O
az	O
önök	O
számára	O
egy	O
igen-	O
csak	O
ötletes	O
elképzelést	O
arról	O
,	O
hogy	O
pontosan	O
hogyan	O
is	O
követhették	O
el	O
a	O
jelen	O
bűncselekményt	O
.	O

Azt	O
,	O
hogy	O
ez	O
valóban	O
csak	O
egy	O
elmélet	O
-e	O
,	O
vagy	O
éppenséggel	O
a	O
valóság	O
hű	O
leírása	O
,	O
maguknak	O
kell	O
eldöntenie	O
.	O

Ezt	O
követően	O
Janet	B-PER
McKenzie	I-PER
,	O
a	O
kiváló	O
és	O
hűséges	O
házvezetőnő	O
vallomását	O
hallhatták	O
,	O
akinek	O
a	O
közelmúltban	O
két	B-CARDINAL
igencsak	O
fájdalmas	O
veszteséget	O
kellett	O
elszenvednie	O
.	O

Elsőként	B-ORDINAL
szeretett	O
úrnőjének	O
halálát	O
,	O
majd	O
pedig	O
a	O
80.000	B-MONEY
fontot	I-MONEY
érő	O
örökségének	O
elvesztését	O
,	O
melyet	O
egészen	O
a	O
közelmúltig	O
bizton	O
tudhatott	O
a	O
magáénak	O
.	O

Nem	O
fűzök	O
további	O
magyarázatot	O
a	O
vallomásához	O
,	O
azonban	O
legmélyebb	O
együttérzésemet	O
fejezem	O
ki	O
e	O
rendkívüli	O
balszerencse	O
miatt	O
.	O

És	O
végül	O
a	O
védelem	O
számára	O
igen	O
nagymértékű	O
visszalépést	O
okozva	O
,	O
mindenki	O
meglepetésére	O
beidézett	O
tanúnak	O
egy	O
bizonyos	O
Christine	B-PER
Helmet	I-PER
,	O
akit	O
a	O
vádlott	O
szülőhazájának	O
romjai	O
közül	O
emelt	O
ki	O
,	O
és	O
aki	O
számára	O
biztonságos	O
,	O
szeretetteli	O
otthont	O
teremtett	O
ebben	O
az	O
országban	O
.	O

Nem	O
vagyok	O
hajlandó	O
tudomásul	O
venni	O
a	O
hölgy	O
által	O
elmondottakat	O
,	O
ugyanis	O
egy	O
feleség	O
nem	O
tehet	O
a	O
férje	O
számára	O
ilyen	O
jelentős	O
mértékben	O
terhelő	O
vallomást	O
.	O

Bebizonyosodott	O
azonban	O
,	O
hogy	O
a	O
Mr.	O
Vole-lal	B-PER
kötött	O
házassága	O
tisztességtelen	O
,	O
sőt	O
mi	O
több	O
,	O
kimeríti	O
a	O
bigámia	O
fogalmát	O
.	O

Ennek	O
következtében	O
a	O
vallomását	O
leginkáb	O
beismerésnek	O
nevezném	O
,	O
és	O
ezt	O
maguknak	O
is	O
szem	O
előtt	O
kell	O
tartaniuk	O
.	O

Történjék	O
bármi	O
.	O

Ez	O
volt	O
tehát	O
a	O
vád	O
álláspontja	O
.	O

Most	O
pedig	O
következzék	O
a	O
védelem	O
álláspontja	O
.	O

Végtelen	O
számú	O
tanút	O
felsorakoztathatnánk	O
a	O
védelem	O
mellett	O
,	O
hangsúlyozhatnánk	O
a	O
vádlott	O
kitűnő	O
jellemvonásait	O
,	O
háborús	O
érdemeit	O
,	O
illetőleg	O
bűncselekményektől	O
mentes	O
,	O
patyolattiszta	O
múltját	O
.	O

Mindazonáltal	O
csak	O
egyetlenegy	B-CARDINAL
személy	O
képes	O
új	O
megvilágításba	O
helyezni	O
ezt	O
az	O
igencsak	O
tragikus	O
rejtélyt	O
.	O

Nem	O
más	O
,	O
mint	O
maga	O
a	O
vádlott	O
.	O

Tisztelt	O
esküdtszék	O
,	O
szólítom	O
Leonard	B-PER
Stephen	I-PER
Vole-t	I-PER
.	O

A	O
Mindenható	B-PER
Istenre	I-PER
esküszöm	O
,	O
hogy	O
vallomásomban	O
az	O
igazat	O
,	O
a	O
színtiszta	O
igazat	O
,	O
csakis	O
az	O
igazat	O
mondom	O
.	O

A	O
neve	O
Leonard	B-PER
Stephen	I-PER
Vole	I-PER
?	O

Edgware	B-FAC
Road	I-FAC
620	I-FAC
.	O

Leonard	B-PER
Stephen	I-PER
Vole	I-PER
,	O
meggyilkolta	O
-e	O
vagy	O
sem	O
október	B-DATE
14.	I-DATE
napjának	I-DATE
estéjén	B-TIME
Emily	B-PER
Jane	I-PER
Frenchet	I-PER
?	O

Nem	O
gyilkoltam	O
meg	O
.	O

Köszönöm	O
,	O
ez	O
minden	O
.	O

Jól	O
értelmezem	O
,	O
hogy	O
nincs	O
több	O
kérdése	O
a	O
vádlotthoz	O
,	O
Sir	B-PER
Wilfrid	I-PER
?	O

Bíró	O
úr	O
,	O
a	O
vádlott	O
teljes	O
3	B-DATE
napig	I-DATE
volt	O
kénytelen	O
szenvedni	O
a	O
lelki	O
fájdalom	O
és	O
a	O
megrázkódtatás	O
gyötrelmeitől	O
.	O

A	O
védelem	O
úgy	O
véli	O
,	O
hogy	O
minden	O
maradék	O
erejére	O
szüksége	O
lesz	O
a	O
vád	O
képviseletében	O
jelenlévő	O
nagy	O
tudású	O
barátom	O
által	O
felteendő	O
keresztkérdések	O
megválaszolása	O
során	O
.	O

Azonban	O
mindez	O
a	O
legkevésbé	O
sem	O
jelenti	O
azt	O
,	O
hogy	O
kíméletességet	O
igyekszünk	O
kicsikarni	O
.	O

Bizonyos	O
vagyok	O
benne	O
,	O
hogy	O
legyen	O
bármilyen	O
szigorú	O
is	O
a	O
vallatás	O
,	O
a	O
vádlott	O
derekasan	O
helyt	O
fog	O
állni	O
.	O

Akkoriban	O
,	O
amikor	O
megismerkedett	O
Mrs.	O
French-csel	B-PER
,	O
volt	O
állása	O
?	O

Mennyi	O
pénze	O
volt	O
?	O

Mindössze	O
néhány	O
font	O
.	O

Adott	O
magának	O
pénzt	O
az	O
asszony	O
?	O

Remélte	O
,	O
hogy	O
fog	O
adni	O
?	O

Tudott	O
róla	O
,	O
hogy	O
az	O
új	O
végrendeletében	O
magát	O
nevezi	O
meg	O
haszonélvezőként	O
,	O
és	O
ezzel	O
80.000	B-MONEY
fontot	I-MONEY
hagyatékoz	O
magára	O
?	O

Nem	O
,	O
nem	O
tudtam	O
.	O

Nos	O
,	O
Mr.	O
Vole	B-PER
,	O
a	O
legutolsó	O
alkalommal	O
,	O
amikor	O
meglátogatta	O
Mrs.	O
Frenchet	B-PER
,	O
hosszú	O
viharkabátot	O
és	O
barna	O
kalapot	O
viselt	O
?	O

Ez	O
volt	O
az	O
a	O
kabát	O
és	O
kalap	O
?	O

Bíró	O
úr	O
,	O
a	O
védelem	O
ezt	O
a	O
fotográfiát	O
küldte	O
körbe	O
a	O
városban	O
acélból	O
,	O
hogy	O
esetleges	O
szemtanúk	O
kihallgatásával	O
alibit	O
biztosítson	O
a	O
vádlott	O
számára	O
,	O
illetőleg	O
,	O
hogy	O
bebizonyosodjon	O
,	O
a	O
vádlott	O
az	O
általa	O
ismertetett	O
időpontban	O
hagyta	O
el	O
Mrs.	O
French	B-PER
házát	O
,	O
illetve	O
lépett	O
be	O
a	O
sajátjába	O
.	O

Nyilvánvaló	O
módon	O
ezen	O
figyelemre	O
méltó	O
kísérletek	O
nem	O
jártak	O
eredménnyel	O
.	O

Mindazonáltal	O
a	O
védelem	O
valószínűleg	O
örömmel	O
veszi	O
tudomásul	O
,	O
hogy	O
az	O
utolsó	O
pillanatban	O
mégiscsak	O
jelentkezett	O
egy	O
szemtanú	O
,	O
kinek	O
állítása	O
szerint	O
a	O
vádlott	O
valóban	O
a	O
képen	O
látható	O
kabátot	O
és	O
kalapot	O
viselte	O
.	O

Sajnálatos	O
módon	O
azonban	O
a	O
szemtanú	O
nem	O
a	O
gyilkosság	O
éjszakáján	B-TIME
látta	O
a	O
vádlottat	O
,	O
hanem	O
egy	B-DATE
héttel	I-DATE
előtte	I-DATE
.	O

Október	B-DATE
8.	I-DATE
napjának	I-DATE
délutánján	B-TIME
felkeresett	O
-e	O
vagy	O
sem	O
egy	O
,	O
a	O
Regent	B-FAC
Streeten	I-FAC
található	O
utazási	O
irodát	O
?	O

Érdeklődőtt	O
-e	O
vagy	O
sem	O
külföldi	O
hajóutak	O
árairól	O
és	O
időpontjairól	O
?	O

És	O
ha	O
igen	O
?	O

Nem	O
törvénybe	O
ütköző	O
,	O
vagy	O
igen	O
?	O

Sokan	O
fizetnek	O
be	O
hajóutakra	O
,	O
különösen	O
azok	O
,	O
akik	O
megengedhetik	O
maguknak	O
.	O

