# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
rezonátoros	O
gitár	O
egy	O
húros	O
,	O
pengetős	O
hangszer	O
,	O
mely	O
testformáját	O
tekintve	O
leginkább	O
egy	O
akusztikus	O
gitárhoz	O
hasonlít	O
.	O

Lényege	O
,	O
hogy	O
a	O
rezgőtestben	O
fémből	O
készült	O
ún.	O
rezonátort	O
alkalmaznak	O
a	O
hangszer	O
hangerejének	O
növelésére	O
.	O

Az	O
ilyen	O
gitárok	O
megjelenése	O
az	O
1920-as	B-DATE
évekre	I-DATE
tehető	O
,	O
amikor	O
a	O
gitárosoknak	O
már	O
nem	O
volt	O
elegendő	O
az	O
akusztikus	O
gitárok	O
rezgőteste	O
által	O
lehetővé	O
tett	O
hangerő	O
,	O
mivel	O
az	O
együttesben	O
játszó	O
többi	O
hangszer	O
elnyomta	O
a	O
gitárhangot	O
.	O

A	O
fejlesztések	O
később	O
az	O
elektromos	O
gitárok	O
megjelenéséhez	O
vezettek	O
,	O
de	O
egy	O
mellékvonalon	O
megjelentek	O
a	O
különböző	O
rezonátoros	O
megoldások	O
.	O

A	O
rezonátor	O
lényege	O
,	O
hogy	O
a	O
húrok	O
rezgésbe	O
hoznak	O
egy	O
vagy	O
több	O
fémtányért	O
,	O
melyek	O
a	O
hangszórók	O
membránjához	O
hasonlóan	O
rezgésbe	O
jönnek	O
és	O
közvetve	O
felerősítik	O
a	O
húrok	O
által	O
keltett	O
hangot	O
.	O

Mivel	O
valójában	O
nem	O
a	O
húr	O
,	O
hanem	O
a	O
rezonátor	O
produkálja	O
a	O
hanghullámokat	O
,	O
az	O
ilyen	O
típusú	O
gitároknak	O
rendkívül	O
egyedi	O
hangzása	O
(	O
és	O
kinézete	O
)	O
van	O
.	O

Léteznek	O
egyrezonátoros	O
,	O
de	O
akár	O
tripla	O
rezonátorral	O
rendelkező	O
modellek	O
is	O
.	O

Utóbbi	O
esetben	O
a	O
húrok	O
egy	O
T-alakú	O
fémszerkezetet	O
hoznak	O
rezgésbe	O
,	O
ami	O
összeköttetésben	O
van	O
a	O
rezonátorokkal	O
.	O

A	O
hangszer	O
gyártásához	O
leginkább	O
csak	O
két	B-CARDINAL
cég	O
neve	O
fűződik	O
.	O

Az	O
egyik	O
a	O
National	B-ORG
,	O
amely	O
elsőként	B-ORDINAL
1927-ben	B-DATE
hozta	O
forgalomba	O
a	O
rezonátoros	O
hangszereket	O
mindjárt	O
három	B-CARDINAL
rezonátorral	O
felszerelve	O
,	O
ez	O
volt	O
a	B-PROD
National	I-PROD
Tri-Plate	I-PROD
Model	I-PROD
35	I-PROD
.	O

A	O
cég	O
gitárjaira	O
jellemző	O
,	O
hogy	O
nem	O
csak	O
a	O
rezonátor	O
,	O
de	O
az	O
egész	O
gitártest	O
is	O
fémből	O
készül	O
.	O

A	O
hangszertestet	O
gyakran	O
homokfúvással	O
kialakított	O
képek	O
díszítették	O
.	O

A	O
másik	O
cég	O
a	O
Dobro	B-ORG
,	O
melynek	O
alapítóit	O
egyúttal	O
a	O
hangszer	O
feltalálóinak	O
is	O
tartják	O
.	O

Az	O
öt	B-CARDINAL
Csehszlovákiából	B-GPE
az	O
újvilágba	O
érkezett	O
bevándorló	O
a	O
Dopyera	B-PROD
Brothers	I-PROD
nevet	O
adta	O
hangszerének	O
.	O

Először	O
a	O
National	B-ORG
cégen	O
belül	O
készítették	O
hangszereiket	O
,	O
de	O
1929-től	B-DATE
kiváltak	O
a	O
Nationalből	B-ORG
,	O
saját	O
céget	O
alapítottak	O
és	O
Dobro	B-PROD
néven	O
saját	O
hangszereiket	O
kezdték	O
gyártani	O
.	O

A	O
két	B-CARDINAL
cég	O
1932-ben	B-DATE
ismét	O
egyesült	O
,	O
majd	O
később	O
végleg	O
kettévált	O
.	O

1934-től	B-DATE
a	O
chicagói	B-GPE
Regal	B-ORG
cég	O
licencelte	O
a	O
hangszer	O
jogait	O
,	O
amíg	O
a	O
kaliforniai	B-GPE
Mosrite	B-ORG
vállalat	O
meg	O
nem	O
vette	O
a	O
Dobro	B-PROD
név	O
használatának	O
jogát	O
1965-ben	B-DATE
.	O

1967-től	B-DATE
Ed	B-PER
Dopyera	I-PER
fia	O
,	O
Emil	B-PER
indított	O
saját	O
vállalkozást	O
rezonátoros	O
gitárok	O
készítésére	O
.	O

Ez	O
volt	O
az	O
Original	B-ORG
Musical	I-ORG
Instruments	I-ORG
,	O
amit	O
végül	O
is	O
1985-ben	B-DATE
eladott	O
.	O

