# global.columns = FORM ONPP:NER
Searcy	B-PER
,	O
elég	O
legyen	O
ebből	O
!	O

Egy	O
szót	O
se	O
többet	O
!	O

Meghatóbb	O
temetést	O
még	O
sose	O
...	O

Hogy	O
mesélhet	O
ilyeneket	O
egy	O
megsebzett	O
gyereknek	O
?	O

Csak	O
figyelmeztetni	O
akartam	O
önt	O
,	O
Mrs.	O
Azt	O
hiszem	O
,	O
ha	O
többet	O
nem	O
segíthetek	O
,	O
elindulok	O
hazafelé	O
.	O

Segíteni	O
?	O
"	O

Sok	O
mindenben	O
tudna	O
itt	O
egy	O
férfi	O
segíteni	O
.	O

Például	O
miben	O
,	O
Mrs.	O
Coates	B-PER
?	O

Kimehetne	O
az	O
öszvérrel	O
,	O
és	O
begyűjthetné	O
a	O
kukoricatermést	O
,	O
...mielőtt	O
megeszik	O
az	O
őzek	O
,	O
vagy	O
az	O
eső	O
miatt	O
megrothad	O
!	O

Nos	O
,	O
a	O
kukorica	O
miatt	O
egy	O
percig	O
se	O
fájjon	O
a	O
feje	O
,	O
Mrs.	O

Szíves-örömest	O
elintézem	O
.	O

Elizabeth	B-PER
!	O

Igen	O
,	O
papa	O
?	O

Miss	O
Coates	B-PER
bajban	O
van	O
.	O

Mert	O
még	O
nem	O
szedték	O
le	O
a	O
kukoricát	O
.	O

Mi	O
lenne	O
,	O
ha	O
itt	O
maradnál	O
segíteni	O
?	O

Elizabeth	B-PER
még	O
kicsi	O
ehhez	O
.	O

Hát	O
,	O
igen	O
.	O

Termetre	O
még	O
kicsiny	O
,	O
...de	O
kemény	O
fából	O
faragták	O
,	O
akárcsak	O
az	O
apját	O
!	O

Kérem	O
,	O
ne	O
feledje	O
,	O
Mrs.	O
Coates	B-PER
!	O

Ha	O
bármi	O
másban	O
segíthetek	O
ne	O
pironkodjék	O
,	O
adja	O
elő	O
bátran	O
!	O

A	O
nap	O
bármely	O
szakában	O
!	O

Talán	O
már	O
hűvösebb	O
a	O
homlokod	O
.	O

Anyám	O
...	O

Ne	O
izgassa	O
,	O
amit	O
Mr.	O
Searcy	B-PER
itt	O
összehordott	O
.	O

Helyre	O
fogok	O
jönni	O
.	O

Én	O
tudom	O
,	O
Mama	O
.	O

Tudom	O
,	O
és	O
kész	O
.	O

Jól	O
megnéztem	O
a	O
disznókat	O
.	O

Dühösek	O
voltak	O
,	O
de	O
nem	O
veszettek	O
.	O

Travis	B-PER
,	O
leszedtük	O
a	O
kukoricát	O
;	O
Én	O
,	O
a	O
mama	O
,	O
és	O
Elizabeth	B-PER
.	O

Nem	O
Rózsi	B-PER
bőgését	O
hallom	O
?	O

Újabban	O
módfelett	O
félénk.	O
a	O
saját	O
árnyékától	O
is	O
megijed	O
.	O

Ma	B-DATE
reggel	B-TIME
nem	O
engedte	O
szopni	O
a	O
borját	O
.	O

Talán	O
élősködők	O
kínozzák	O
.	O

Ó	O
,	O
nem	O
,	O
anyám	O
.	O

Az	O
nem	O
valószínű	O
.	O

Főleg	O
az	O
év	B-DATE
kései	I-DATE
szakaszában	I-DATE
.	O

Ó	O
,	O
szegény	O
kis	O
Rózsi	B-PER
.	O

Látod	O
,	O
nagyon	O
beteg	O
.	O

Mama	O
,	O
sajnos	O
ez	O
a	O
tehén	O
megveszett	O
.	O

Megveszett	O
volna	O
?	O

Ugyan	O
,	O
Travis	B-PER
!	O

Sanderson	B-PER
azt	O
mondta	O
,	O
hogy	O
ha	O
támolyogva	O
nyáladzanak	O
,	O
az	O
biztos	O
jel	O
.	O

Hozom	O
a	O
puskámat	O
.	O

Ahogy	O
végeztünk	O
,	O
égessük	O
el	O
a	O
tetemet	O
.	O

Ha	O
felfalnák	O
a	O
rókák	O
,	O
ők	O
is	O
terjesztenék	O
a	O
betegséget	O
.	O

Éhes	O
vagyok	O
.	O

Hozok	O
neked	O
egy	O
kis	O
kenyeret	O
és	O
tejet	O
.	O

Mondd	O
,	O
miért	O
lőtted	O
le	O
Rózsit	B-PER
?	O

Mert	O
beteg	O
volt	O
.	O

Te	O
is	O
beteg	O
voltál	O
.	O

Téged	O
miért	O
nem	O
lőttek	O
le	O
?	O

Az	O
egészen	O
más	O
volt	O
.	O

Most	O
,	O
hogy	O
meghalt	O
,	O
hová	O
megy	O
Rózsi	B-PER
?	O

Azt	O
hiszem	O
,	O
sehova	O
.	O

A	O
Mennyországba	B-LOC
kerül	O
?	O

Nem	O
tartom	O
valószínűnek	O
.	O

Az	O
angyaloknak	O
nem	O
kell	O
tehén	O
,	O
hogy	O
tejet	O
adjon	O
nekik	O
?	O

Honnan	O
tudjam	O
?	O

Itt	O
a	O
vacsorád	O
.	O

Milyen	O
messze	O
van	O
a	O
Mennyország	B-LOC
?	O

De	O
bizonyára	O
jó	O
messze	O
.	O

Olyan	O
messze	O
,	O
mint	O
ahová	O
a	O
papa	O
ment	O
?	O

Annál	O
sokkal	O
messzebb	O
.	O

A	O
papa	O
hová	O
ment	O
?	O

Kansasba	B-GPE
.	O

Arliss	B-PER
,	O
ne	O
egyél	O
vele	O
egy	O
tálból	O
!	O

De	O
hát	O
ő	O
is	O
éhes	O
!	O

Hozd	O
a	O
puskádat	O
!	O

A	O
mama	O
kiabál	O
!	O

Szerinted	O
mi	O
baj	O
lehet	O
?	O

Maradj	O
bent	O
a	O
házban	O
,	O
Arliss	B-PER
,	O
érted	O
?	O

Itt	O
egy	O
farkas	O
!	O

Ne	O
engedd	O
ide	O
Arliss-t	B-PER
.	O

Megyek	O
,	O
Arliss	B-PER
!	O

Olyan	O
gyorsan	O
történt	O
,	O
hogy	O
fel	O
se	O
fogtam	O
.	O

Egyszer	O
csak	O
ránk	O
rontott	O
a	O
farkas	O
.	O

Szerencse	O
,	O
hogy	O
itt	O
volt	O
Betyár	B-PER
.	O

Számunkra	O
szerencse	O
volt	O
,	O
fiam	O
,	O
de	O
Betyárnak	B-PER
nem	O
volt	O
szerencse	O
.	O

Megsérült	O
ugyan	O
,	O
de	O
nem	O
súlyosan	O
.	O

Egészséges	O
farkas	O
nem	O
támad	O
ránk	O
a	O
tűz	O
mellett	O
még	O
ha	O
éhes	O
,	O
akkor	O
sem	O
.	O

Ez	O
a	O
farkas	O
veszett	O
volt	O
.	O

Majd	O
én	O
lelövöm	O
ha	O
te	O
nem	O
vagy	O
rá	O
képes	O
.	O

De	O
mindenképpen	O
meg	O
kell	O
tennünk	O
.	O

Hallgasson	O
ide	O
,	O
anyám	O
!	O

Betyár	B-PER
megmentette	O
az	O
életét	O
,	O
és	O
Elizabeth-ét	B-PER
is	O
!	O

Az	O
enyémet	O
és	O
Arliss-ét	B-PER
is	O
!	O

Nem	O
lőhetjük	O
le	O
!	O

Nem	O
tudhatjuk	O
biztosan	O
.	O

Bezárom	O
,	O
hogy	O
ne	O
történhessen	O
baj	O
,	O
és	O
várunk	O
egy	O
darabig	O
.	O

Nem	O
lőhetjük	O
le	O
,	O
amíg	O
nem	O
biztos	O
.	O

Hát	O
nem	O
érti	O
,	O
anyám	O
?	O

Nem	O
bánom	O
,	O
fiam	O
.	O

Ha	O
úgy	O
látod	O
,	O
hogy	O
van	O
értelme	O
...	O

Hallja	O
ezt	O
?	O

Hát	O
,	O
a	O
hangja	O
alapján	O
úgy	O
tűnik	O
,	O
egészséges	O
.	O

Nézzen	O
csak	O
rá	O
,	O
anyám	O
!	O

Győződjék	O
meg	O
róla	O
!	O

Valóban	O
egészségesnek	O
látszik	O
.	O

Eltelt	O
két	B-DATE
hét	I-DATE
,	O
és	O
semmi	O
gyanús	O
jel	O
.	O

Nem	O
engedhetnénk	O
még	O
ki	O
?	O

Nem	O
,	O
fiam	O
.	O

Azt	O
mondják	O
,	O
olykor	O
egy	B-DUR
teljes	I-DUR
hónapig	I-DUR
lappang	O
.	O

Maradjunk	O
tehát	O
abban	O
,	O
ha	O
minden	O
rendben	O
lesz	O
,	O
...szombaton	O
kiengedjük	O
Betyárt	B-PER
.	O

De	O
mama	O
,	O
nem	O
lehetne	O
most	O
?	O

Ha	O
eddig	O
kibírtuk	O
,	O
néhány	B-DATE
napig	I-DATE
igazán	O
tudunk	O
várni	O
.	O

Jaj	O
,	O
mama	O
!	O

Itt	O
van	O
,	O
pajti	O
!	O

Hoztam	O
egy	O
kis	O
ennivalót	O
.	O

Mi	O
ütött	O
beléd	O
?	O

Mi	O
lesz	O
már	O
?	O

Ilyenkor	O
szoktál	O
enni	O
.	O

Hogy	O
van	O
Betyár	B-PER
?	O

Azt	O
hiszem	O
,	O
jól	O
.	O

Mondtam	O
már	O
,	O
jól	O
van	O
.	O

Egyikünk	O
se	O
lenne	O
vidámabb	O
,	O
ha	O
hetekig	O
bezárva	O
tartanák	O
!	O

Vedd	O
tudomásul	O
,	O
hogy	O
többé	O
nem	O
tarthatod	O
bezárva	O
a	O
kutyámat	O
!	O

Ne	O
menj	O
a	O
kutya	O
közelébe	O
!	O

Ideje	O
lefeküdnöd	O
,	O
Arliss	B-PER
.	O

Fogadj	O
szépen	O
szót	O
!	O

Ne	O
félj	O
,	O
kutyus	O
.	O

Mindjárt	O
kiszabadítalak	O
.	O

Hol	O
van	O
Arliss	B-PER
?	O

Ki	O
ne	O
nyisd	O
az	O
ajtót	O
!	O

Menj	O
el	O
az	O
ajtótól	O
!	O

Mama	O
,	O
ne	O
!	O

Nincs	O
remény	O
a	O
gyógyulására	O
,	O
Travis	B-PER
.	O

Csak	O
szenved	O
.	O

Tudod	O
,	O
hogy	O
meg	O
kell	O
tennünk	O
.	O

Tudom	O
,	O
édesanyám	O
.	O

De	O
az	O
én	O
kutyám	O
volt	O
.	O

Én	O
teszem	O
meg	O
.	O

Hello	O
,	O
megjöttem	O
!	O

Hazajött	O
a	O
papa	O
!	O

Szervusz	O
,	O
fiam	O
!	O

Hát	O
nem	O
skalpoltak	O
meg	O
az	O
indiánok	B-NORP
?	O

Papa	O
,	O
mit	O
hoztál	O
nekem	O
?	O

Hoztam	O
neked	O
valami	O
,	O
ne	O
félj	O
.	O

De	O
addig	O
várj	O
türelemmel	O
,	O
amíg	O
megcsókolom	O
anyádat	O
.	O

Jim	B-PER
!	O

Ó	O
,	O
Jim	B-PER
!	O

Mit	O
hoztál	O
nekem	O
,	O
papa	O
?	O

Hallod	O
ezt	O
,	O
Katie	B-PER
?	O

Ez	O
pénz	O
.	O

Sok	O
pénz	O
a	O
háború	O
óta	O
először	O
.	O

És	O
van	O
más	O
is	O
.	O

Megvettem	O
a	O
ruhát	O
.	O

Szebbről	O
álmodni	O
se	O
lehet	O
.	O

És	O
hozzá	O
egy	O
csinos	O
cipőt	O
.	O

Tyű	O
,	O
nahát	O
!	O

Vedd	O
fel	O
,	O
fiam	O
!	O

Így	O
ni	O
.	O

Na	O
,	O
főnök	O
,	O
kezdődhet	O
a	O
skalpolás	O
!	O

Gyere	O
,	O
kutyus	O
!	O

Ez	O
gyönyörű	O
.	O

Szeretném	O
,	O
ha	O
felpróbálnád	O
.	O

Travis	B-PER
hol	O
van	O
?	O

Szeretném	O
látni	O
az	O
arcát	O
,	O
...amikor	O
megpillantja	O
a	O
lovat	O
,	O
amit	O
hoztam	O
neki	O
.	O

Ő	O
és	O
Elizabeth	B-PER
Searcy	I-PER
átmentek	O
az	O
Indián-dombra	B-LOC
eltemetni	O
Betyárt	B-PER
.	O

Betyárt	B-PER
?	O

Menjünk	O
be	O
a	O
házba	O
,	O
mindjárt	O
elmesélem	O
.	O

Travis	B-PER
...	O

Kérlek	O
,	O
próbáld	O
megszeretni	O
a	O
kiskutyát	O
.	O

Tudod	O
,	O
ő	O
része	O
Betyárnak	B-PER
.	O

Lehet	O
,	O
hogy	O
része	O
Betyárnak	B-PER
,	O
de	O
ő	O
nem	O
Betyár	B-PER
.	O

Édesanyádtól	O
hallottam	O
,	O
mi	O
történt	O
.	O

Gyere	O
,	O
ülj	O
le	O
,	O
fiam	O
!	O

Nehéz	O
dolog	O
ez	O
,	O
fiam	O
.	O

Nem	O
sok	O
szomorúbb	O
esetet	O
hallottam	O
még	O
.	O

De	O
arra	O
nagyon	O
büszke	O
vagyok	O
,	O
ahogy	O
helytállt	O
a	O
fiam	O
.	O

Felnőtt	O
férfitől	O
se	O
várhatunk	O
többet	O
.	O

Most	O
az	O
a	O
legjobb	O
,	O
ha	O
megpróbálod	O
elfelejteni	O
.	O

Ahogy	O
férfihoz	O
illik	O
.	O

Hogyan	O
,	O
apám	O
?	O

Hogyan	O
lehet	O
ezt	O
elfelejteni	O
?	O

Nem	O
egészen	O
úgy	O
értettem	O
.	O

Persze	O
,	O
hogy	O
nem	O
lehet	O
elfelejteni	O
.	O

Talán	O
nem	O
is	O
helyes	O
elfelejteni	O
.	O

Csupán	O
azt	O
akarom	O
mondani	O
,	O
hogy	O
olykor	O
ilyen	O
az	O
élet	O
.	O

Milyen	O
?	O

Hát	O
tudod	O
,	O
időnként	O
minden	O
látszólagos	O
ok	O
nélkül	O
az	O
élet	O
bizony	O
goromba	O
tréfát	O
űz	O
velünk	O
.	O

Úgy	O
a	O
földhöz	O
vág	O
,	O
hogy	O
szinte	O
azt	O
hisszük	O
,	O
végünk	O
van	O
.	O

De	O
nem	O
mindig	O
ilyen	O
kegyetlen	O
.	O

Máskor	O
nagyon	O
gyöngéd	O
.	O

A	O
szép	O
napokat	O
nem	O
helyes	O
elrontani	O
azzal	O
,	O
hogy	O
a	O
múlton	O
bánkódunk	O
.	O

Úgy	O
mindent	O
elrontanánk	O
.	O

Érted	O
,	O
hová	O
akarok	O
kilyukadni	O
?	O

Csak	O
éppen	O
ez	O
...	O

Tudom	O
én	O
,	O
fiam	O
.	O

Egész	O
más	O
mondani	O
,	O
és	O
érezni	O
.	O

De	O
ajánlok	O
valamit	O
,	O
ami	O
sokat	O
segíthet	O
.	O

Ha	O
megpróbálunk	O
valami	O
jót	O
keresni	O
,	O
...ami	O
a	O
rossz	O
helyébe	O
léphet	O
,	O
...többnyire	O
megkönnyebbülünk	O
,	O
fiam	O
.	O

Ahogy	O
ígértem	O
,	O
elhoztam	O
a	O
lovat	O
.	O

Köszönöm	O
,	O
apám	O
.	O

Azt	O
hiszem	O
,	O
nem	O
leled	O
még	O
örömödet	O
benne	O
.	O

Nem	O
,	O
apám	O
.	O

Várunk	O
türelemmel	O
.	O

Az	O
idő	O
begyógyítja	O
a	O
sebeket	O
.	O

Mikor	O
eljöttem	O
,	O
anyád	O
már	O
főzte	O
a	O
vacsorát	O
.	O

Rosszul	O
esne	O
neki	O
,	O
ha	O
hagynánk	O
kihűlni	O
az	O
ételt	O
.	O

Tedd	O
le	O
!	O

