# global.columns = FORM ONPP:NER
Hagyd	O
békén	O
!	O

Alig	O
tettek	O
ki	O
a	O
lábát	O
az	O
apám	O
,	O
és	O
máris	O
mi	O
történt	O
.	O

Nem	O
tehetsz	O
róla	O
,	O
fiam	O
.	O

Lehet	O
,	O
hogy	O
nem	O
,	O
de	O
...	O

Kotródj	O
innét	O
,	O
te	O
mihaszna	O
!	O

Egy	O
valamit	O
tudok	O
.	O

Jaj	O
annak	O
a	O
kutyának	O
,	O
ha	O
a	O
szeme	O
elé	O
kerül	O
,	O
amikor	O
puska	O
van	O
nálam	O
.	O

Ki	O
döntötte	O
le	O
a	O
kerítést	O
?	O

Hol	O
voltál	O
?	O

Medvére	O
vadásztam	O
.	O

Egy	O
kóbor	O
kutya	O
.	O

És	O
Patást	B-PER
...	O

Kutya	O
?	O

Hol	O
van	O
most	O
?	O

Többé	O
nem	O
látod	O
.	O

Kővel	O
dobáltam	O
,	O
hogy	O
odébbálljon	O
.	O

De	O
nekem	O
kell	O
egy	O
jó	O
vadászkutya	O
.	O

Arliss	B-PER
,	O
moss	O
kezet	O
,	O
mielőtt	O
kihűl	O
a	O
vacsora	O
!	O

Jaj	O
,	O
mama	O
.	O

Eridj	O
már	O
!	O

Mi	O
van	O
a	O
zsebedben	O
?	O

Látni	O
akarom	O
,	O
mit	O
hoztál	O
.	O

Mutasd	O
!	O

Ó	O
,	O
Arliss	B-PER
!	O

Hogy	O
vagy	O
képes	O
hozzáérni	O
ilyen	O
undorító	O
állatokhoz	O
?	O

Nem	O
is	O
undorító	O
.	O

Nézze	O
meg	O
,	O
anyám	O
,	O
milyen	O
szép	O
,	O
sima	O
,	O
puha	O
a	O
pocakjuk	O
.	O

Mindent	O
szép	O
,	O
amit	O
fogsz	O
.	O

Vidd	O
ki	O
,	O
nem	O
tarthatod	O
a	O
házban	O
.	O

Úgy	O
érted	O
,	O
el	O
kell	O
engednem	O
?	O

És	O
minden	O
mást	O
is	O
a	O
zsebedből	O
.	O

Ezt	O
a	O
békát	O
is	O
?	O

Arliss	B-PER
,	O
mi	O
minden	O
rejtőzik	O
még	O
a	O
zsebedben	O
?	O

Jaj	O
,	O
mama	O
,	O
ez	O
csak	O
egy	O
ártalmatlan	O
sikló	O
.	O

Tüstént	O
vidd	O
ki	O
innen	O
!	O

Arliss	B-PER
,	O
ha	O
még	O
egyszer	O
ilyesmiket	O
hozol	O
haza	O
,	O
...meglásd	O
,	O
kiporolom	O
a	O
nadrágodat	O
!	O

Soha	O
,	O
de	O
soha	O
többé	O
ne	O
nyúlj	O
kígyóhoz	O
,	O
kisfiam	O
.	O

Igen	O
,	O
anyám	O
.	O

Eridj	O
,	O
rendesen	O
mosd	O
meg	O
a	O
kezed	O
!	O

Ettől	O
a	O
kígyótól	O
nem	O
kell	O
félni	O
.	O

Ha	O
ezt	O
a	O
kígyót	O
felemelte	O
,	O
felemelhet	O
egy	O
másikat	O
is	O
.	O

Legközelebb	O
csörgőkígyó	O
lesz	O
.	O

Kellene	O
neki	O
egy	O
jó	O
kutya	O
,	O
amilyen	O
Bell	B-PER
volt	O
.	O

Kiskorodban	O
nem	O
engedett	O
téged	O
semmilyen	O
veszély	O
közelébe	O
.	O

Bellhez	B-PER
fogható	O
kutyát	O
azóta	O
sem	O
láttam	O
.	O

Megtépte	O
volna	O
ezt	O
a	O
betyár	O
,	O
sárgabundás	O
korcsot	O
.	O

Csak	O
eltöprengtem	O
.	O

Az	O
apádra	O
gondoltam	O
.	O

Talán	O
már	O
meg	O
is	O
ette	O
a	O
reggelijét	O
.	O

Bizonyára	O
korán	O
útnak	O
indult	O
.	O

Tegnap	B-DATE
vajon	O
meddig	O
jutottak	O
el	O
?	O

Hát	O
,	O
nem	O
tudom	O
.	O

A	O
papa	O
szerint	O
15	B-QUANTITY
mérföld	I-QUANTITY
már	O
nagy	O
út	O
a	O
csordának	O
.	O

10	B-QUANTITY
mérföldet	I-QUANTITY
tehettek	O
meg	O
.	O

Kész	O
a	O
kukoricalepény	O
.	O

Ha	O
ennél	O
hozzá	O
oldalast	O
,	O
menj	O
,	O
és	O
vágj	O
le	O
egy	O
darabot	O
.	O

Mama	O
,	O
mi	O
történt	O
az	O
oldalassal	O
?	O

Nahát	O
,	O
te	O
hitvány	O
,	O
semmirekellő	O
tolvaj	O
!	O

Takarodj	O
innen	O
!	O

Kutya	O
!	O

Na	O
,	O
megállj	O
!	O

Ha	O
megütöd	O
a	O
kutyámat	O
,	O
szétverem	O
a	O
fejedet	O
.	O

Travis	B-PER
,	O
Arliss	B-PER
,	O
mit	O
műveltek	O
?	O

Engedd	O
el	O
a	O
botomat	O
!	O

Meg	O
ne	O
merd	O
ütni	O
a	O
bátyádat	O
!	O

Meg	O
akarta	O
ölni	O
a	O
kutyámat	O
.	O

Nem	O
a	O
te	O
kutyád	O
,	O
és	O
még	O
csak	O
hozzá	O
se	O
értem	O
.	O

Honnan	O
került	O
ide	O
?	O

Ez	O
ugyanaz	O
,	O
amelyik	O
ledöntötte	O
a	O
kerítést	O
.	O

Most	O
meg	O
ellopta	O
az	O
oldalast	O
.	O

Az	O
én	O
kutyám	O
.	O

Senki	O
se	O
bánthatja	O
.	O

Na	O
.	O

Úgy	O
látom	O
,	O
lett	O
egy	O
kutyánk	O
.	O

Édesanyám	O
,	O
csak	O
nem	O
akarja	O
megtartani	O
ezt	O
a	O
csúf	O
,	O
sárga	O
dögöt	O
?	O

Ez	O
egy	O
tolvaj	O
.	O

Nem	O
is	O
csúf	O
,	O
sárga	O
dög	O
.	O

Kedves	O
kis	O
sárga	O
betyár	O
.	O

Utánam	O
!	O

Miért	O
ne	O
játszhatna	O
vele	O
Arliss	B-PER
?	O

És	O
ha	O
megint	O
megvadítja	O
Patást	B-PER
?	O

Le	O
fogjuk	O
róla	O
szoktatni	O
.	O

De	O
hát	O
tolvaj	O
,	O
mama	O
!	O

A	O
szemünket	O
is	O
kilopná	O
.	O

A	O
legtöbb	O
állat	O
az	O
éhség	O
miatt	O
válik	O
tolvajjá	O
.	O

Lehet	O
,	O
de	O
akkor	O
se	O
maradjon	O
itt	O
!	O

Travis	B-PER
,	O
légy	O
egy	O
kicsit	O
megértőbb	O
!	O

Neked	O
volt	O
gyerekkorodban	O
kutyád	O
,	O
Arliss-nak	B-PER
viszont	O
még	O
soha	O
.	O

Ahhoz	O
kicsi	O
,	O
hogy	O
veled	O
játsszon	O
.	O

Unatkozik	O
.	O

Reggeli	O
után	O
elmehetnél	O
az	O
erdőbe	O
és	O
elejthetnél	O
egy	O
szarvast	O
.	O

És	O
Travis	B-PER
,	O
gondold	O
végig	O
mindazt	O
,	O
amit	O
Arliss-ról	B-PER
és	O
erről	O
a	O
kutyáról	O
mondtam	O
.	O

Gyere	O
,	O
pajti	O
!	O

Jaj	O
,	O
Patás	B-PER
!	O

De	O
gyáva	O
vagy	O
.	O

Csak	O
egy	O
csapat	O
fürj	O
volt	O
.	O

Annyi	O
eszed	O
sincs	O
,	O
...mint	O
egy	O
tyúknak	O
.	O

Arliss	B-PER
,	O
vidd	O
el	O
azt	O
a	O
koszos	O
kutyát	O
az	O
ivóvizünkből	O
!	O

Jaj	O
már	O
!	O

Törődj	O
a	O
magad	O
dolgával	O
!	O

Kifelé	O
onnan	O
!	O

Ne	O
dobáld	O
a	O
kutyámat	O
!	O

Te	O
meg	O
engem	O
ne	O
dobálj	O
!	O

Állj	O
le	O
,	O
Arliss	B-PER
!	O

Állj	O
le	O
!	O

Még	O
egyszer	O
megdobod	O
,	O
betöröm	O
a	O
fejedet	O
!	O

Travis	O
,	O
mit	O
csináltál	O
az	O
öcséddel	O
?	O

Ő	O
és	O
a	O
koszos	O
kutyája	O
,	O
az	O
ivóvizünkben	O
...	O

Dobálta	O
a	O
kutyámat	O
!	O

Ide	O
figyelj	O
,	O
te	O
kis	O
kakas	O
!	O

Ha	O
nem	O
akarsz	O
bajt	O
,	O
ne	O
ingereld	O
a	O
bátyádat	O
!	O

Úgy	O
érti	O
,	O
tisztelnem	O
kell	O
?	O

Ő	O
nem	O
az	O
édesapám	O
.	O

Akkor	O
is	O
tisztelned	O
kell	O
.	O

Most	O
menj	O
,	O
és	O
öltözz	O
át	O
!	O

Legszívesebben	O
vágnék	O
egy	O
vesszőt	O
,	O
és	O
elhegedülném	O
a	O
nótáját	O
.	O

Csillapodj	O
,	O
fiam	O
!	O

Ő	O
még	O
kisgyerek	O
.	O

A	O
papa	O
nem	O
tűrné	O
,	O
hogy	O
az	O
a	O
kutya	O
az	O
ivóvizünkben	O
ugráljon	O
.	O

A	O
papa	O
nem	O
kezdte	O
volna	O
kővel	O
hajigálni	O
Arliss-t	B-PER
.	O

Nem	O
én	O
kezdtem	O
a	O
kőcsatát	O
.	O

Arliss	B-PER
volt	O
.	O

A	O
mama	O
meg	O
szemrehányást	O
tesz	O
.	O

És	O
te	O
...	O

Torkig	O
vagyok	O
veled	O
.	O

Most	O
rögtön	O
el	O
kellene	O
kergesselek	O
.	O

Ha	O
csak	O
hozzáérsz	O
ehhez	O
a	O
húshoz	O
,	O
reggelre	O
golyót	O
eresztek	O
a	O
fejedbe	O
.	O

A	O
kutyafáját	O
!	O

Adott	O
valamit	O
ennek	O
a	O
kutyának	O
?	O

Rég	O
volt	O
már	O
kutyánk	O
.	O

Akkor	O
biztosan	O
máshonnan	O
lopott	O
ennivalót	O
.	O

Hozzá	O
sem	O
ért	O
a	O
vadhúshoz	O
.	O

Tudhatnád	O
,	O
hogy	O
több	O
esze	O
van	O
annál	O
.	O

Ha	O
a	O
földre	O
teszed	O
,	O
akkor	O
sem	O
harap	O
bele	O
.	O

Öltözz	O
fel	O
,	O
szeretném	O
korán	O
kezdeni	O
a	O
munkát	O
.	O

Gyerünk	O
,	O
Betyár	B-PER
!	O

Kapd	O
el	O
!	O

Kapd	O
el	O
,	O
Betyár	B-PER
!	O

Ott	O
van	O
!	O

Nézd	O
,	O
ott	O
úszik	O
!	O

Nem	O
sikerült	O
.	O

Megvan	O
!	O

Ügyes	O
fiú	O
!	O

Mama	O
,	O
nézze	O
,	O
mekkora	O
halat	O
fogtam	O
!	O

Óriási	O
,	O
ugye	O
?	O

Csurom	O
víz	O
vagy	O
és	O
csupa	O
sár	O
.	O

De	O
hát	O
muszáj	O
volt	O
,	O
Mama	O
.	O

Muszáj	O
?	O

Mélyre	O
le	O
kellett	O
buknom	O
,	O
hogy	O
elkapjam	O
ezt	O
a	O
halat	O
.	O

Egészen	O
mélyen	O
úszkált	O
.	O

Bement	O
egy	O
barlangba	O
,	O
ahol	O
sár	O
volt	O
,	O
és	O
korom	O
sötét	O
.	O

Milliónyi	B-CARDINAL
hal	O
nyüzsgött	O
ott	O
.	O

Mindegyik	O
be	O
akart	O
kapni	O
.	O

De	O
én	O
megdobáltam	O
őket	O
kővel	O
.	O

Aztán	O
megláttam	O
két	B-CARDINAL
nagy	O
kígyót	O
,	O
és	O
...	O

Üregi	O
nyulat	O
nem	O
fogtál	O
lasszóval	O
?	O

De	O
igen	O
,	O
fogtam	O
.	O

Ugye	O
,	O
édesanyám	O
?	O

Felém	O
rohant	O
,	O
és	O
a	O
fülénél	O
fogva	O
összekötöztem	O
.	O

Az	O
biztos	O
,	O
hogy	O
hazahoztál	O
egy	O
nyulat	O
,	O
most	O
meg	O
ezt	O
az	O
óriási	O
halat	O
.	O

Olyan	O
ügyes	O
vadász	O
leszel	O
,	O
mint	O
amilyen	O
Travis	B-PER
.	O

Tessék	O
,	O
anyám	O
.	O

Gyere	O
,	O
Betyár	B-PER
!	O

Tudja	O
anyám	O
,	O
hogy	O
Arliss	B-PER
szeret	O
nagyokat	O
mondani	O
.	O

Ugyan	O
,	O
Travis	B-PER
,	O
hadd	O
meséljen	O
a	O
kis	O
legény	O
,	O
ha	O
jól	O
esik	O
neki	O
.	O

De	O
,	O
anyám	O
!	O

Láttam	O
,	O
hogy	O
ezt	O
a	O
halat	O
Betyár	B-PER
kapta	O
el	O
.	O

Arliss	B-PER
olyan	O
kisfiú	O
,	O
akinek	O
élénk	O
a	O
fantáziája	O
.	O

Ez	O
egyáltalán	O
nem	O
baj	O
.	O

Ha	O
itt	O
tartjuk	O
ezt	O
a	O
Betyárt	B-PER
,	O
Arliss	B-PER
egész	O
Texas	B-GPE
legnagyobb	O
hazudozója	O
lesz	O
!	O

Nesze	O
,	O
egyél	O
egy	O
kis	O
kenyeret	O
!	O

Nesze	O
.	O

Egy	O
kicsit	O
közelebb	O
.	O

Kapsz	O
még	O
kenyeret	O
.	O

Hát	O
ez	O
mi	O
?	O

Gyere	O
szépen	O
!	O

Arliss	B-PER
,	O
engedd	O
el	O
!	O

Arliss	B-PER
,	O
vigyázz	O
!	O

Engedd	O
el	O
!	O

Hagyd	O
békén	O
,	O
te	O
bolond	O
,	O
mielőtt	O
széttép	O
!	O

Jaj	O
,	O
te	O
bolondos	O
,	O
imádnivaló	O
eb	O
!	O

Úgy	O
viselkedik	O
,	O
mintha	O
egy	O
nagy	O
farkas	O
lenne	O
.	O

Ugye	O
,	O
Travis	B-PER
?	O

Bolond	O
,	O
az	O
biztos	O
.	O

De	O
sokkal	O
remekebb	O
kutya	O
,	O
mint	O
ahogy	O
gondoltam	O
.	O

Milyen	O
szépen	O
énekelnek	O
ma	B-DATE
reggel	O
a	O
madarak	O
.	O

Gyönyörű	O
,	O
igaz	O
?	O

Mint	O
amikor	O
édesapáddal	O
letelepedtünk	O
itt	O
.	O

Először	O
úgy	O
terveztük	O
,	O
hogy	O
Salt	B-GPE
Licks	I-GPE
mellett	O
építkezünk	O
,	O
...mert	O
oda	O
az	O
indiánok	B-NORP
nem	O
merészkednek	O
el	O
,	O
de	O
az	B-DATE
utolsó	I-DATE
nap	I-DATE
a	O
forrás	O
mellett	O
táboroztunk	O
.	O

A	O
mezőt	O
virágszőnyeg	O
borította	O
,	O
...és	O
énekeltek	O
a	O
madarak	O
,	O
úgy	O
,	O
mint	O
most	O
.	O

Olyan	O
gyönyörű	O
volt	O
,	O
hogy	O
nem	O
bírtam	O
továbbmenni	O
.	O

Végül	O
így	O
szóltam	O
apádhoz	O
:	O
Jim	B-PER
,	O
megérkeztünk	O
.	O

Itt	O
az	O
otthonunk	O
.	O

Üdvözlet	O
a	O
ház	O
népének	O
!	O

Bud	B-PER
Searcy	I-PER
,	O
Elizabeth-tel	B-PER
együtt	O
.	O

Persze	O
,	O
pontban	O
ebédkor	O
toppan	O
be	O
.	O

Hogy	O
van	O
,	O
Miss	O
Coates	B-PER
?	O

Hogy	O
vagy	O
,	O
öcsi	O
?	O

Hogy	O
vannak	O
?	O

Hello	O
,	O
Mr.	O
Searcy	B-PER
.	O

Ugorj	O
le	O
,	O
kislányom	O
.	O

