# global.columns = FORM ONPP:NER
Egyházi	O
forrásból	O
úgy	O
tudom	O
,	O
hogy	O
az	O
egyházi	O
objektumoknak	O
van	O
egy	O
általános	O
keretszerződése	O
az	O
egyik	O
nagy	O
biztosítóval	O
.	O

A	O
kiemelt	O
műemlékvédelem	O
alatt	O
álló	O
építmények	O
különösen	O
sebezhetőek	O
,	O
részben	O
a	O
szigorú	O
műemlékvédelmi	O
szabályok	O
miatt	O
,	O
mivel	O
ezek	O
nem	O
feltétlenül	O
szolgálják	O
az	O
objektumok	O
biztonságát	O
.	O

hatékonyabban	O
lehessen	O
szembeszállni	O
a	O
környezetet	O
és	O
az	O
emberek	O
egészségét	O
veszélyeztető	O
folyamatokkal	O
,	O
a	O
csalásokkal	O
,	O
korrupcióval	O
és	O
a	O
vállalati	O
adóelkerüléssel	O
.	O

A	O
két	B-CARDINAL
főszereplő	O
és	O
a	O
velük	O
járó	O
két	B-CARDINAL
különböző	O
kampány	O
természetesen	O
megmaradtak	O
:	O
a	O
testvérét	O
kereső	O
,	O
majd	O
hirtelen	O
babyszitterré	O
váló	O
Claire	B-PER
Redfield	I-PER
drámája	O
izgalmasabb	O
,	O
mint	O
eddig	O
valaha	O
;	O
Leon	B-PER
S.	I-PER
Kennedy	I-PER
pedig	O
újra	O
átélheti	O
minden	B-DATE
idők	I-DATE
legrosszabb	O
első	B-DATE
munkanapját	I-DATE
.	O

Az	O
árváltozás	O
jogát	O
fenntartjuk	O
.	O

A	O
korszakra	O
jellemzően	O
az	O
emberi	O
munkaerőt	O
egyre	O
inkább	O
kezdik	O
felváltani	O
a	O
gépesített	O
gyáregységek	O
,	O
megjelennek	O
a	O
modern	O
eszközök	O
és	O
az	O
emberek	O
mindennapjait	O
megállíthatatlanul	O
átszövi	O
az	O
innováció	O
!	O

Az	O
új	O
rész	O
főszereplőinek	O
tisztségét	O
ezúttal	O
egy	O
ikerpár	O
tölti	O
be	O
,	O
név	O
szerint	O
Jacob	B-PER
és	O
Evie	B-PER
Frye	I-PER
kalandos	O
életébe	O
nyerhetünk	O
betekintés	O
.	O

Főhősünk	O
ezúttal	O
nem	O
egy	O
adott	O
személy	O
lesz	O
,	O
hanem	O
egy	O
általunk	O
személyre	O
szabható	O
hős	O
,	O
vele	O
kell	O
majd	O
helytállnunk	O
a	O
posztapokaliptikus	O
Amerika	B-GPE
szívében	O
.	O

Az	O
oldalon	O
található	O
szöveges	O
és	O
grafikai	O
tartalmak	O
a	O
GAMERSROOM	B-ORG
Kft.	I-ORG
kizárólagos	O
tulajdonát	O
képezik	O
.	O

Az	O
Ikrek	B-MISC-PER
néven	O
ismert	O
nővérek	O
eszüket	O
és	O
erejüket	O
bevetve	O
uralkodnak	O
seregükkel	O
vasmarokkal	O
Hope	B-LOC
megye	O
forrásain	O
.	O

A	O
gyorstüzelő	O
tapintható	O
kapcsolókkal	O
és	O
3	B-CARDINAL
gombos	O
beállítással	O
mindegyik	O
akár	O
5	B-CARDINAL
millió	I-CARDINAL
klikkeléses	O
élettartammal	O
büszkélkedhet	O
,	O
és	O
ergonomikus	O
hornyokkal	O
az	O
ujjaidnak	O
,	O
így	O
minden	O
játékhelyzetben	O
rendelkezésedre	O
áll	O
a	O
sebesség	O
,	O
a	O
tartósság	O
,	O
és	O
a	O
kényelem	O
.	O

A	O
tartalmas	O
egyjátékos	O
kampány	O
mellett	O
természetesen	O
a	O
Battlefield	B-WORK_OF_ART
Hardline	I-WORK_OF_ART
is	O
kiemelkedően	O
nagy	O
figyelmet	O
fordít	O
a	O
többjátékos	O
élményekre	O
,	O
amikben	O
a	O
kampány	O
rendőr-centrikussága	O
után	O
a	O
másik	O
oldalt	O
is	O
megismerhetjük	O
,	O
ezáltal	O
bűnözőként	O
törhetünk	O
borsot	O
a	O
hatóságok	O
orra	O
alá	O
.	O

Árajánlat	O
kérés	O
esetén	O
az	O
ajánlat	O
adás	O
feltétele	O
az	O
ajánlatkérő	O
(	O
vagy	O
nem	O
természetes	O
személy	O
ajánlatkérő	O
esetében	O
az	O
ajánlatkérőt	O
képviselő	O
természetes	O
személy	O
)	O
fenti	O
adatainak	O
megadása	O
.	O

Felhívjuk	O
a	O
figyelmét	O
,	O
hogy	O
a	O
Gamma	B-ORG
Zrt.	I-ORG
számára	O
elérhető	O
technológia	O
nem	O
teszi	O
lehetővé	O
,	O
hogy	O
a	O
beérkező	O
e-mailek	O
és	O
azok	O
csatolmányai	O
tartalmának	O
–	O
bármely	O
a	O
Gamma	B-ORG
Zrt.	I-ORG
részéről	O
erre	O
kijelölt	O
munkatárs	O
általi	O
–	O
megismerése	O
nélkül	O
megállapítható	O
legyen	O
,	O
hogy	O
az	O
tartalmaz	O
-e	O
a	O
hatályos	O
jogszabályok	O
,	O
illetve	O
a	O
belső	O
szabályozásunk	O
szerint	O
a	O
Gamma	B-ORG
Zrt.	I-ORG
által	O
nem	O
kezelhető	O
személyes	O
adatot	O
.	O

A	O
Gamma	B-ORG
Zrt.	I-ORG
a	O
mindenkori	O
jogszabályi	O
kötelezettségeknek	O
megfelelően	O
eleget	O
tesz	O
a	O
bizonylatolási	O
kötelezettségének	O
.	O

Ennek	O
következtében	O
kezeljük	O
a	O
partnerek	O
(	O
illetve	O
képviselőik	O
)	O
ezeken	O
feltüntetett	O
személyes	O
adatai	O
,	O
mely	O
adatkezelés	O
jogalapja	O
,	O
hogy	O
az	O
a	O
Gamma	B-ORG
Zrt.-re	I-ORG
vonatkozó	O
jogi	O
kötelezettség	O
teljesítéséhez	O
szükséges	O
.	O

Az	O
ilyen	O
fenyegetésektől	O
megvédendő	O
a	O
Gamma	B-ORG
Zrt.	I-ORG
megtesz	O
minden	O
tőle	O
elvárható	O
óvintézkedést	O
,	O
és	O
lehetőségeinkhez	O
mérten	O
mindent	O
megteszünk	O
az	O
Ön	O
személyes	O
adatainak	O
védelme	O
érdekében	O
,	O
mindazonáltal	O
ezen	O
adatok	O
szolgáltatása	O
az	O
Ön	O
személyes	O
döntése	O
és	O
felelőssége	O
.	O

Adathordozhatósághoz	O
való	O
jog	O

Fenntartjuk	O
a	O
jogot	O
,	O
hogy	O
a	O
jelen	O
Adatkezelési	B-WORK_OF_ART
Tájékoztatónkat	I-WORK_OF_ART
egyoldalú	O
döntésünkkel	O
bármikor	O
módosíthatjuk	O
,	O
időről-időre	O
aktualizálhatjuk	O
.	O

Azért	O
,	O
mert	O
nem	O
szánjuk	O
rá	O
magunka	O
minden	O
évben	O
festésre	O
,	O
így	O
hosszú	O
ideig	O
kell	O
együtt	O
élnünk	O
a	O
mesterember	O
munkájával	O
.	O

