# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Bersih	B-EVENT
(	O
változás	O
)	O
elnevezésű	O
tüntetésen	O
több	B-CARDINAL
mint	I-CARDINAL
százezren	I-CARDINAL
vettek	O
részt	O
.	O

Délkelet-Ázsiában	B-LOC
ez	O
volt	O
a	O
legnagyobb	O
tüntetés	O
2015-ben	B-DATE
.	O

A	O
demonstrálók	O
a	O
korrupciós	O
botrányba	O
keveredett	O
maláj	O
miniszterelnök	O
lemondását	O
követelték	O
.	O

2015-ben	B-DATE
három	B-CARDINAL
téma	O
foglalkoztatta	O
a	O
médiát	O
Délkelet-Ázsiában	B-LOC
:	O
a	O
hadsereg	O
által	O
támogatott	O
kormánypárt	O
veresége	O
a	O
mianmari	B-GPE
választásokon	O
,	O
az	O
erdőtüzek	O
miatt	O
füstbe	O
burkolt	O
Indonézia	B-GPE
és	O
a	O
különböző	O
országok	O
kormányzó	O
pártjait	O
érintő	O
korrupciós	O
botrányok	O
.	O

Malajzia	B-ORG-GPE
miniszterelnökét	O
azzal	O
gyanúsították	O
,	O
hogy	O
több	B-MONEY
mint	I-MONEY
600	I-MONEY
millió	I-MONEY
dollárt	I-MONEY
(	O
mintegy	B-MONEY
170	I-MONEY
milliárd	I-MONEY
forintot	I-MONEY
)	O
vágott	O
zsebre	O
szabálytalan	O
banki	O
tranzakciókból	O
,	O
amikben	O
az	O
ország	O
befektetési	O
cége	O
is	O
érintett	O
volt	O
.	O

Thaiföldön	B-GPE
a	O
hatalmat	O
2014-ben	B-DATE
megragadó	O
juntát	O
azzal	O
vádolták	O
,	O
hogy	O
korrupciós	O
ügyletek	O
kíséretében	O
építettek	O
egy	O
látványparkot	O
.	O

Indonéziában	B-GPE
lemondott	O
a	O
képviselőház	O
zsarolási	O
ügybe	O
keveredett	O
elnöke	O
.	O

A	O
Fülöp-szigeteken	B-GPE
pedig	O
az	O
alelnököt	O
tartják	O
folyamatos	O
nyomás	O
alatt	O
vesztegetési	O
ügyekkel	O
.	O

Najib	B-PER
Abdul	I-PER
Razak	I-PER
maláj	O
miniszterelnök	O
elismerte	O
ugyan	O
,	O
hogy	O
600	B-MONEY
millió	I-MONEY
dollár	I-MONEY
van	O
a	O
bankszámláján	O
,	O
azt	O
azonban	O
tagadta	O
,	O
hogy	O
állami	O
pénzről	O
lenne	O
szó	O
.	O

Állítása	O
szerint	O
az	O
összeget	O
pártja	O
választási	O
kampányára	O
adományozta	O
egy	O
közel-keleti	O
támogató	O
.	O

Ezt	O
sokan	O
nem	O
hitték	O
el	O
neki	O
,	O
és	O
a	O
lemondását	O
követelték	O
.	O

Országszerte	O
óriási	O
tüntetéseket	O
tartottak	O
,	O
és	O
az	O
internetes	O
mémgyárat	O
is	O
beindította	O
az	O
ügy	O
.	O

A	O
maláj	B-NORP
miniszterelnök	O
és	O
az	O
állami	O
tulajdonú	O
befektetési	O
cég	O
,	O
az	O
1MDB	B-ORG
gyanús	O
banki	O
átutalásairól	O
a	O
Wall	B-MEDIA
Street	I-MEDIA
Journal	I-MEDIA
közölt	O
oknyomozó	O
cikket	O
.	O

