# global.columns = FORM ONPP:NER
Kap	O
tőlem	O
valamit	O
,	O
amiről	O
majd	O
álmodozhat	O
,	O
mister	O
.	O

Nem	O
akar	O
megcsókolni	O
,	O
aranyom	O
?	O

Gondoltam	O
,	O
hogy	O
nem	O
.	O

Christine	B-PER
Vole	I-PER
tette	O
ezt	O
magával	O
?	O

Nem	O
ő	O
,	O
a	O
fickó	O
,	O
akivel	O
jártam	O
.	O

Valamivel	O
fiatalabb	O
volt	O
nálam	O
,	O
de	O
szerettem	O
őt	O
.	O

Aztán	O
jött	O
ő	O
,	O
titokban	O
találkozgattak	O
.	O

Egy	O
nap	O
arra	O
ébredtem	O
,	O
hogy	O
a	O
fiú	O
elhagyott	O
.	O

Kettesben	O
találtam	O
rájuk	O
.	O

Megmondtam	O
neki	O
,	O
mit	O
gondolok	O
róla	O
,	O
a	O
fiú	O
erre	O
összevagdosta	O
az	O
arcomat	O
.	O

Elmondta	O
ezt	O
a	O
rendőrségnek	O
?	O

Ki	O
,	O
én	O
?	O

Nem	O
igazán	O
.	O

Nem	O
az	O
ő	O
hibája	O
volt	O
.	O

A	O
nőé	O
,	O
ő	O
vette	O
el	O
tőlem	O
,	O
ő	O
fordította	O
ellenem	O
.	O

De	O
én	O
vártam	O
,	O
míg	O
visszafizethetem	O
neki	O
.	O

Most	O
jött	O
el	O
ennek	O
az	O
ideje	O
.	O

Szörnyen	O
,	O
szörnyen	O
sajnálom	O
.	O

Adunk	O
még	O
5	B-MONEY
fontot	I-MONEY
a	O
levelekért	O
.	O

Becsapni	O
,	O
és	O
elcsábítani	O
a	O
szerelmemet	O
?	O

Mindig	O
tudtam	O
,	O
hogy	O
nem	O
fogja	O
megúszni	O
.	O

Hideg	O
vérrel	O
kitervelt	O
bosszú	O
.	O

Olvassa	O
ezt	O
.	O

Hihetetlen	O
.	O

Jó	O
lenne	O
,	O
ha	O
megkaphatnánk	O
a	O
levelek	O
címzettjének	O
teljes	O
nevét	O
,	O
Miss	O
...	O

Miss	O
...	O

Hova	O
tűnt	O
?	O

Gondolom	O
,	O
elutazik	O
.	O

Nem	O
akarja	O
,	O
hogy	O
az	O
arcának	O
a	O
másik	O
felét	O
is	O
összevagdossák	O
.	O

Nem	O
hibáztathatjuk	O
érte	O
.	O

Még	O
egyet	B-CARDINAL
,	O
uram	O
?	O

Minthogy	O
a	O
védelem	O
mindössze	O
egy	B-CARDINAL
tanút	O
,	O
a	O
vádlottat	O
szólaltatott	O
meg	O
,	O
őket	O
illeti	O
az	O
utolsó	O
szó	O
joga	O
.	O

Myers	B-PER
,	O
ha	O
készen	O
áll	O
,	O
ismertesse	O
velünk	O
a	O
vád	O
záróbeszédét	O
.	O

Tisztelt	O
bíró	O
úr	O
,	O
tisztelt	O
esküdtszék	O
,	O
rövid	O
és	O
tömör	O
leszek	O
záróbeszédem	O
során	O
,	O
ugyanis	O
véleményem	O
szerint	O
az	O
általunk	O
megszólaltatott	O
tanúk	O
olyan	O
egyértelműen	O
bebizonyították	O
Leonard	B-PER
Vole	I-PER
bűnösségét	O
,	O
hogy	O
a	O
tárgyalás	O
kimenetelét	O
tekintve	O
mindössze	O
egyetlenegy	B-CARDINAL
lehetséges	O
végkövetkeztetés	O
születhet	O
.	O

Röviden	O
összefoglalnám	O
ezen	O
tényeket	O
.	O

Jobb	O
lenne	O
,	O
ha	O
elölről	O
kezdené	O
,	O
Mr.	O
De	O
természetesen	O
csak	O
,	O
ha	O
Sir	B-PER
Wilfrid	I-PER
úgy	O
gondolja	O
,	O
hogy	O
figyelemmel	O
kísérné	O
az	O
eseményeket	O
.	O

Úgy	O
gondolom	O
,	O
bíró	O
úr	O
.	O

Mindazonáltal	O
úgy	O
vélem	O
,	O
a	O
záróbeszédek	O
ismertetése	O
még	O
korai	O
.	O

Kérem	O
,	O
hogy	O
a	O
védelem	O
újratárgyalhassa	O
az	O
ügyet	O
.	O

Ebből	O
következően	O
pedig	O
újra	O
beidézze	O
az	O
egyik	O
tanút	O
.	O

Bíró	O
úr	O
,	O
határozottan	O
tiltakozom	O
az	O
eljárás	O
eme	O
befejező	O
szakaszában	O
az	O
ügy	O
újratárgyalása	O
ellen	O
.	O

Rendkívüli	O
mértékben	O
megdöbbentő	O
bizonyítékok	O
kerültek	O
birtokomba	O
.	O

A	O
kérelem	O
,	O
melyet	O
nagy	O
tudású	O
barátom	O
előterjesztett	O
enyhén	O
szólva	O
is	O
példa	O
nélkül	O
álló	O
.	O

Számítottam	O
a	O
tiltakozására	O
,	O
ezért	O
számos	O
ehhez	O
hasonló	O
esetet	O
gyűjtöttem	O
össze	O
.	O

A	O
király	O
kontra	O
Stillman	B-PER
ügy	O
,	O
mely	O
1926-ban	B-DATE
,	O
a	O
büntetőjogi	O
ügyekben	O
történt	O
fellebbezések	O
nyilvántartásában	O
került	O
dokumentálásra	O
a	O
463.	B-CARDINAL
oldalon	O
.	O

Továbbá	O
a	O
király	O
kontra	O
Porter	B-PER
ügy	O
,	O
melyet	O
a	O
királyi	O
bírói	O
testület	O
jelentéseinek	O
első	B-ORDINAL
kötetében	O
jegyeztek	O
le	O
,	O
1942-ben	B-DATE
,	O
a	O
153.	B-CARDINAL
oldalon	O
.	O

És	O
végül	O
a	O
király	O
kontra	O
Sullivan	B-PER
ügy	O
,	O
melyben	O
az	O
újratárgyalás	O
kérdése	O
szintén	O
felmerült	O
,	O
és	O
melyre	O
a	O
tisztelt	O
bíró	O
úr	O
,	O
biztos	O
vagyok	O
benne	O
,	O
hogy	O
emlékezni	O
fog	O
,	O
köszönhetően	O
a	O
vád	O
képviseletében	O
megtestesült	O
szerepének	O
.	O

Igen	O
,	O
Swindon	B-PER
bíró	O
úr	O
.	O

Mi	O
az	O
a	O
bizonyos	O
új	O
bizonyíték	O
,	O
Sir	B-PER
Wilfrid	I-PER
?	O

Levelek	O
,	O
bíró	O
úr	O
.	O

Levelek	O
,	O
melyeket	O
Christine	B-PER
Helm	I-PER
írt	O
.	O

Bíró	O
úr	O
,	O
a	O
vád	O
továbbra	O
is	O
fenntartja	O
tiltakozását	O
.	O

Ha	O
emlékezetem	O
nem	O
csal	O
,	O
a	O
tisztelt	O
bíró	O
úr	O
hasonló	O
természetű	O
tiltakozását	O
elfogadták	O
a	O
király	O
kontra	O
Sullivan	B-PER
ügyben	O
.	O

Az	O
emlékezete	O
,	O
ez	O
egyszer	O
,	O
bizony	O
megcsalta	O
magát	O
,	O
Mr.	O
A	O
tiltakozásomat	O
Swindon	B-PER
bíró	O
úr	O
elutasította	O
.	O

Ahogy	O
most	O
én	O
is	O
a	O
magáét	O
.	O

Szólítom	O
Christine	B-PER
Helmet	I-PER
.	O

Ha	O
még	O
mindig	O
kétségei	O
vannak	O
Mr.	O
Vole	B-PER
ártatlanságát	O
illetően	O
,	O
nem	O
bánnám	O
,	O
ha	O
fogadna	O
velem	O
egy	O
doboz	O
szivarban	O
.	O

Helm	B-PER
,	O
tisztában	O
van	O
vele	O
,	O
hogy	O
még	O
mindig	O
eskü	O
alatt	O
vall	O
?	O

Helm	B-PER
,	O
ismer	O
maga	O
Max	B-PER
nevű	O
férfit	O
?	O

Nem	O
értem	O
,	O
mire	O
gondol	O
.	O

Pedig	O
egyszerű	O
a	O
kérdés	O
.	O

Ismer	O
vagy	O
sem	O
olyan	O
férfit	O
,	O
akit	O
Maxnek	B-PER
hívnak	O
?	O

Max	B-PER
?	O

Valószínűleg	O
nem	O
.	O

Ez	O
egy	O
meglehetősen	O
gyakori	O
név	O
,	O
de	O
maga	O
még	O
soha	O
senkit	O
nem	O
ismert	O
,	O
akit	O
így	O
hívtak	O
volna	O
?	O

Németországban	B-GPE
lehet	O
,	O
hogy	O
ismertem	O
,	O
de	O
az	O
már	O
nagyon	O
rég	O
volt	O
.	O

Nem	O
kérem	O
,	O
hogy	O
emlékezzen	O
vissza	O
olyan	O
régre	O
.	O

Épp	O
csak	O
egy	B-DATE
pár	I-DATE
héttel	I-DATE
ezelőttre	I-DATE
,	O
október	B-DATE
20-ra	I-DATE
.	O

Mi	O
van	O
a	O
kezében	O
?	O

Egy	O
levél	O
.	O

Álláspontom	O
szerint	O
maga	O
október	B-DATE
20-án	I-DATE
írt	O
egy	O
levelet	O
,	O
melyet	O
...	O

Fogalmam	O
sincs	O
,	O
miről	O
beszél.	O
...	O
egy	O
Max	B-PER
nevű	O
férfihoz	O
címzett	O
.	O

Ez	O
a	O
levél	O
csak	O
egyike	O
annak	O
a	O
számos	O
példánynak	O
,	O
mely	O
mindegyikét	O
ugyanehhez	O
a	O
férfihoz	O
címezte	O
.	O

Ez	O
az	O
egész	O
hazugság	O
.	O

Úgy	O
tűnik	O
,	O
meglehetősen	O
-	O
mondjuk	O
így	O
-	O
bizalmas	O
a	O
kapcsolat	O
maga	O
és	O
eközött	O
a	O
férfi	O
között	O
.	O

Hogy	O
merészel	O
ilyesmit	O
állítani	O
?	O

A	O
levelezés	O
általánosságban	O
vett	O
természetét	O
nem	O
kívánom	O
ismertetni	O
,	O
egy	O
bizonyos	O
levélét	O
viszont	O
igen	O
.	O

Max	B-PER
,	O
kedvesem	O
,	O
rendkívüli	O
dolgok	O
történtek	O
.	O

Úgy	O
hiszem	O
,	O
az	O
utunkban	O
álló	O
akadályok	O
végre	O
tovagördülnek	O
.	O

Nem	O
fogok	O
itt	O
állni	O
,	O
és	O
hazugságokat	O
hallgatni	O
.	O

Az	O
a	O
levél	O
hamisítvány	O
.	O

Még	O
csak	O
nem	O
is	O
az	O
én	O
levélpapíromra	O
íródott	O
.	O

Nem	O
?	O

Én	O
kicsi	O
,	O
kék	O
papírokat	O
használok	O
,	O
rajta	O
a	O
monogrammommal	O
.	O

Ilyeneket	O
?	O

Ez	O
egy	O
számomra	O
rendkívül	O
előnyös	O
bermuda	O
nadrág	O
számlája	O
,	O
melyet	O
a	O
szabóm	O
állított	O
ki	O
.	O

Wilfrid	B-PER
,	O
a	O
ravasz	O
róka	O
.	O

Így	O
hívjuk	O
mi	O
őt	O
,	O
és	O
valóban	O
az	O
is	O
.	O

Helm	B-PER
,	O
volt	O
olyan	O
kedves	O
,	O
és	O
azonosította	O
a	O
levélpapírjait	O
.	O

Ha	O
úgy	O
kívánja	O
,	O
hívathatok	O
egy	O
szakértőt	O
is	O
,	O
aki	O
majd	O
azonosítja	O
a	O
kézírását	O
is	O
.	O

Átkozott	O
legyen	O
!	O

Hagyja	O
békén	O
!	O

Helm	B-PER
.	O

Engedjenek	O
el	O
!	O

Engedjenek	O
ki	O
innen	O
!	O

Teremszolga	O
,	O
hozzon	O
a	O
tanúnak	O
egy	O
széket	O
.	O

Sir	B-PER
Wilfrid	I-PER
,	O
felolvasná	O
a	O
szóban	O
forgó	O
levelet	O
,	O
hogy	O
az	O
esküdtszék	O
is	O
tisztában	O
legyen	O
a	O
tartalmával	O
?	O

Úgy	O
hiszem	O
,	O
az	O
utunkban	O
álló	O
akadályok	O
végre	O
tovagördülnek	O
.	O

Leonardot	B-PER
meggyanúsították	O
annak	O
az	O
öreg	O
hölgynek	O
a	O
meggyilkolásával	O
,	O
akiről	O
meséltem	O
neked	O
.	O

Az	O
egyetlen	O
reményen	O
az	O
alibire	O
én	O
vagyok	O
,	O
egyedül	O
én	O
.	O

Mit	O
szólnál	O
,	O
ha	O
a	O
vallomásomban	O
azt	O
állítanám	O
,	O
hogy	O
nem	O
volt	O
otthon	O
a	O
gyilkosság	O
idején	O
,	O
hogy	O
mikor	O
hazaért	O
,	O
véres	O
volt	O
a	O
zakója	O
ujja	O
,	O
és	O
hogy	O
beismerte	O
,	O
hogy	O
megölte	O
az	O
asszonyt	O
?	O

Furcsa	O
,	O
de	O
mindig	O
azt	O
mondta	O
,	O
hogy	O
soha	O
nem	O
fogja	O
hagyni	O
,	O
hogy	O
elhagyjam	O
.	O

De	O
most	O
,	O
ha	O
mindez	O
sikerül	O
,	O
ő	O
fog	O
elhagyni	O
engem	O
,	O
őt	O
fogják	O
elvenni	O
tőlem	O
örökre	O
,	O
így	O
végre	O
szabad	O
lehetek	O
,	O
és	O
boldogan	O
élhetünk	O
együtt	O
,	O
kedvesem	O
.	O

Számolom	O
az	O
órákat	O
,	O
míg	O
újra	O
együtt	O
lehetünk	O
.	O

Christine	B-PER
.	O

Helm	B-PER
?	O

Visszaállna	O
a	O
tanúk	O
padjába	O
?	O

Megkérdezem	O
még	O
egyszer	O
,	O
Christine	B-PER
Helm	I-PER
,	O
maga	O
írta	O
ezt	O
a	O
levelet	O
?	O

Christine	B-PER
,	O
mondd	O
meg	O
neki	O
,	O
hogy	O
nem	O
te	O
írtad	O
.	O

Tudom	O
,	O
hogy	O
nem	O
te	O
írtad	O
.	O

Kérem	O
,	O
válaszoljon	O
a	O
kérdésemre	O
.	O

Maga	O
írta	O
ezt	O
a	O
levelet	O
?	O

Mielőtt	O
válaszolna	O
,	O
Mrs.	O
Helm	B-PER
,	O
szeretném	O
felhívni	O
a	O
figyelmét	O
a	O
tényre	O
,	O
miszerint	O
országunk	O
törvényei	O
a	O
hamis	O
tanúzás	O
tekintetében	O
rendkívül	O
szigorúak	O
.	O

Minthogy	O
maga	O
már	O
a	O
korábbiakban	O
kimerítette	O
ennek	O
vádját	O
,	O
erősen	O
ajánlom	O
,	O
hogy	O
ne	O
tetézze	O
tovább	O
a	O
bűnét	O
.	O

Azonban	O
,	O
ha	O
ezt	O
a	O
levelet	O
nem	O
maga	O
írta	O
,	O
hát	O
itt	O
az	O
ideje	O
,	O
hogy	O
ezt	O
ismertesse	O
velünk	O
.	O

Én	O
írtam	O
a	O
levelet	O
.	O

Nos	O
,	O
bíró	O
úr	O
,	O
ez	O
a	O
védelem	O
álláspontja	O
.	O

Folyton	O
azt	O
kérdezem	O
magamtól	O
,	O
vajon	O
melyik	O
a	O
keményebb	O
,	O
a	O
feje	O
vagy	O
az	O
artériái	O
?	O

Ne	O
kísértse	O
tovább	O
a	O
szerencséjét	O
,	O
többet	O
már	O
nem	O
fog	O
kibírni	O
.	O

Becsomagoltunk	O
,	O
mindennel	O
készen	O
vagyunk	O
.	O

Remélem	O
,	O
az	O
esküdtszék	O
délután	B-TIME
meghozza	O
az	O
ítéletet	O
.	O

Ebben	O
biztos	O
vagyok	O
.	O

Gratulálok	O
,	O
itt	O
a	O
szivarja	O
.	O

Ne	O
most	O
.	O

Ugyan	O
már	O
,	O
itt	O
a	O
vége	O
,	O
felgyöngyölítette	O
az	O
ügyet	O
,	O
tisztán	O
és	O
elegánsan	O
.	O

Mi	O
a	O
baj	O
?	O

Túlságosan	O
is	O
tiszta	O
,	O
túlságosan	O
is	O
elegáns	O
,	O
mindent	O
összevetve	O
pedig	O
túlságosan	O
is	O
szimmetrikus	O
,	O
ez	O
a	O
baj	O
.	O

Az	O
esküdtszék	O
visszatért	O
.	O

Nem	O
aggódik	O
az	O
ítélet	O
miatt	O
?	O

Nem	O
az	O
ő	O
ítéletük	O
miatt	O
aggódom	O
,	O
hanem	O
a	O
magamé	O
miatt	O
.	O

A	O
vádlott	O
álljon	O
fel	O
.	O

Tisztelt	O
esküdtszék	O
,	O
meghozták	O
ítéletüket	O
?	O

Meghoztuk	O
.	O

A	O
vádlottak	O
padján	O
helyet	O
foglaló	O
vádlott	O
,	O
Leonard	B-PER
Stephen	I-PER
Vole	I-PER
,	O
bűnös	O
vagy	O
nem	O
bűnös	O
Emily	B-PER
Jane	I-PER
French	I-PER
meggyilkolásának	O
vádjában	O
?	O

Nem	O
bűnös	O
,	O
uram	O
.	O

Leonard	B-PER
Stephen	I-PER
Vole	I-PER
,	O
az	O
esküdtszék	O
nem	O
találta	O
bűnösnek	O
Emily	B-PER
Jane	I-PER
French	I-PER
október	B-DATE
14-én	I-DATE
történt	O
meggyilkolásának	O
vádjában	O
.	O

Ezennel	O
felmentem	O
magát	O
,	O
szabadon	O
távozhat	O
a	O
bíróságról	O
.	O

Igen	O
,	O
később	O
beszélünk	O
.	O

Köszönöm	O
,	O
Mr.	O
Köszönök	O
mindent	O
,	O
Sir	B-PER
Wilfrid	I-PER
.	O

Nagyszerű	O
volt	O
.	O

Én	O
inkább	O
azt	O
mondanám	O
,	O
szerencsénk	O
volt	O
.	O

Nálam	O
vannak	O
az	O
értéktárgyai	O
.	O

Írja	O
alá	O
az	O
elismervényt	O
,	O
Mr	O
Vole	B-PER
,	O
enélkül	O
nem	O
bocsáthatjuk	O
szabadon	O
.	O

Vole	B-PER
.	O

Akkor	O
,	O
amikor	O
még	O
vádlott	O
voltam	O
,	O
nem	O
Mr.-nek	O
szólítottak	O
.	O

Elkísérem	O
,	O
nálam	O
van	O
a	O
kalapja	O
és	O
kabátja	O
.	O

Menjünk	O
,	O
mielőtt	O
meggondolják	O
magukat	O
.	O

Sugárzik	O
róla	O
az	O
öröm	O
,	O
nem	O
?	O

Egy	O
órája	O
még	O
egyik	O
lába	O
az	O
akasztófa	O
alatt	O
,	O
a	O
másik	O
egy	O
banánhéjon	O
állt	O
.	O

Büszke	O
lehet	O
magára	O
,	O
Wilfrid	B-PER
.	O

Nem	O
gondolja	O
?	O

Az	O
akasztófától	O
ugyan	O
megszabadultunk	O
,	O
de	O
az	O
a	O
banánhéj	O
még	O
mindig	O
itt	O
van	O
valahol	O
,	O
valakinek	O
a	O
lába	O
alatt	O
.	O

Minden	O
egyes	O
szava	O
hazugság	O
volt	O
.	O

Be	O
kéne	O
zárni	O
magát	O
.	O

Hazug	O
.	O

Jobb	O
lesz	O
,	O
ha	O
idebent	O
vár	O
,	O
míg	O
a	O
tömeg	O
szétoszlik	O
,	O
asszonyom	O
.	O

Mehetünk	O
,	O
uram	O
?	O

Miss	O
Plimsoll	B-PER
már	O
vár	O
minket	O
.	O

Hadd	O
igyam	O
meg	O
a	O
maradék	O
kakaóm	O
,	O
addig	O
amíg	O
még	O
jogom	O
van	O
igazságot	O
szolgáltatni	O
felette	O
.	O

Megbocsátanának	O
,	O
Brogan-Moore	B-PER
,	O
Carter	B-PER
?	O

Soha	O
nem	O
gondoltam	O
volna	O
,	O
hogy	O
maguk	O
,	O
britek	B-NORP
ennyire	O
lobbanékonyak	O
.	O

Különösen	O
nem	O
nyilvánosság	O
előtt	O
.	O

Honfitársaim	O
nevében	O
is	O
elnézését	O
kérem	O
.	O

Nem	O
zavar	O
,	O
ha	O
gúnyneveket	O
akasztanak	O
rám	O
,	O
ha	O
erőszakoskodnak	O
velem	O
,	O
de	O
még	O
az	O
sem	O
,	O
ha	O
sípcsonton	O
rúgnak	O
.	O

Addig	O
,	O
amíg	O
mentőövként	O
nálam	O
van	O
az	O
utolsó	O
pár	O
nylonharisnyám	O
.	O

Úgy	O
látom	O
,	O
nem	O
ismeri	O
az	O
itteni	O
börtönszabályzatot	O
;	O
tilos	O
a	O
selyemharisnya	O
.	O

Börtön	O
?	O

Börtönbe	O
fogok	O
kerülni	O
?	O

Maga	O
is	O
hallotta	O
a	O
bírót	O
.	O

Több	O
,	O
mint	O
valószínű	O
,	O
hogy	O
hamis	O
tanúzással	O
fogják	O
vádolni	O
,	O
melyért	O
letöltendő	O
börtönbüntetést	O
kap	O
.	O

Nos	O
,	O
legalább	O
nem	O
életfogytiglant	O
,	O
nem	O
igaz	O
?	O

Ha	O
engem	O
kérnek	O
fel	O
a	O
vád	O
képviseletére	O
,	O
akkor	O
bizony	O
azt	O
.	O

Gyűlöl	O
engem	O
,	O
ugye	O
?	O

Ahogy	O
az	O
a	O
sok	O
ember	O
odakint	O
.	O

Micsoda	O
egy	O
ördögi	O
nő	O
vagyok	O
,	O
de	O
maga	O
milyen	O
bámulatosan	O
leplezett	O
le	O
megmentve	O
vele	O
Leonard	B-PER
életét	O
.	O

A	O
nagy	O
Sir	B-PER
Wilfrid	I-PER
Robartsnak	I-PER
újfent	O
sikerült	O
.	O

Nos	O
,	O
hadd	O
mondjak	O
magának	O
valamit	O
.	O

Nem	O
kizárólag	O
a	O
maga	O
érdeme	O
.	O

Segítséget	O
kapott	O
.	O

Mire	O
céloz	O
ezzel	O
?	O

Nem	O
célzok	O
semmire	O
sem	O
.	O

Leonard	B-PER
szabad	O
,	O
és	O
ez	O
a	O
mi	O
érdemünk	O
.	O

A	O
miénk	O
?	O

Nem	O
emlékszik	O
?	O

Amikor	O
felkerestem	O
,	O
azt	O
mondta	O
nekem	O
,	O
nincs	O
az	O
az	O
esküdtszék	O
,	O
amelyik	O
hitelt	O
adna	O
egy	O
szerelmes	O
feleség	O
alibijének	O
.	O

Senki	O
nem	O
hisz	O
neki	O
,	O
esküdözhet	O
bármire	O
,	O
hogy	O
a	O
férje	O
ártatlan	O
.	O

Ez	O
adta	O
az	O
ötletet	O
.	O

Milyen	O
ötletet	O
?	O

Az	O
ötletet	O
,	O
hogy	O
tanúskodnom	O
kell	O
,	O
de	O
nem	O
a	O
férjem	O
,	O
hanem	O
a	O
vád	O
mellett	O
.	O

Hogy	O
meg	O
kell	O
esküdnöm	O
rá	O
,	O
hogy	O
bűnös	O
,	O
hogy	O
aztán	O
maga	O
leleplezze	O
a	O
hazugságaimat	O
,	O
ugyanis	O
ez	O
az	O
egyetlen	O
módja	O
annak	O
,	O
hogy	O
meggyőzzem	O
az	O
esküdtszéket	O
Leonard	B-PER
ártatlanságáról	O
.	O

Most	O
már	O
tudja	O
az	O
igazságot	O
,	O
Sir	B-PER
Wilfrid	I-PER
.	O

Sejtettem	O
valamit	O
,	O
de	O
erre	O
nem	O
gondoltam	O
.	O

Soha	O
nem	O
gondoltam	O
.	O

Köszönöm	O
a	O
bókot	O
.	O

Régóta	O
színészkedem	O
már	O
,	O
de	O
még	O
soha	O
nem	O
sikerült	O
ilyen	O
élethűen	O
eljátszani	O
egy	O
szerepet	O
.	O

Azok	O
a	O
kék	O
levelek	O
.	O

Órákba	O
telt	O
,	O
míg	O
megírtam	O
őket	O
,	O
míg	O
kitaláltam	O
Maxet	B-PER
.	O

Soha	O
semmiféle	O
Max	B-PER
nem	O
létezett	O
.	O

Soha	O
senki	O
nem	O
létezett	O
Leonardon	B-PER
kívül	O
.	O

Kedvesem	O
,	O
miért	O
nem	O
tudott	O
megbízni	O
bennem	O
,	O
miért	O
nem	O
tudott	O
őszintén	O
és	O
becsületesen	O
együttműködni	O
velem	O
.	O

