# global.columns = FORM ONPP:NER
Gondolok	O
itt	O
főként	O
a	O
süllőre	O
és	O
a	O
lesőharcsára	O
.	O

Ez	O
elég	O
elkeserítő	O
.	O

Aztán	O
persze	O
a	O
legtöbb	O
otthon	O
tartott	O
egyedet	O
nem	O
igazán	O
tartják	O
jól	O
.	O

Arra	O
apelláltam	O
hogy	O
mivel	O
15	B-QUANTITY
km-re	I-QUANTITY
lakom	O
csak	O
odébb	O
,	O
így	O
valószínűleg	O
a	O
víz	O
paraméterei	O
is	O
hasonlóak	O
kell	O
hogy	O
legyenek	O
,	O
meg	O
hát	O
mégiscsak	O
egy	O
guppiról	O
van	O
szó	O
,	O
ami	O
ha	O
az	O
emlékezetem	O
nem	O
csal	O
,	O
az	O
egyik	O
legellenállóbb	O
faj	O
.	O

A	O
legtöbb	O
bármilyen	O
üzletben	O
még	O
az	O
adott	O
osztályon	O
lévő	O
eladók	O
se	O
értenek	O
szinte	O
semmit	O
az	O
adott	O
osztályon	O
lévő	O
termékekhez	O
,	O
sőt	O
ha	O
kérdezel	O
valamit	O
még	O
le	O
is	O
ráznak	O
vagy	O
kikérik	O
maguknak	O
hogy	O
mért	O
őt	O
kérdezed	O
.	O

Kap	O
a	O
JBL	B-PROD
,	O
Sera	B-PROD
és	O
Tetra	B-PROD
garnéla	O
tápokból	O
,	O
van	O
lemezes	O
,	O
spirulina	O
,	O
fagyi	O
kaják	O
,	O
forrázott	O
zöldségek	O
.	O

Ahonnan	O
én	O
vettem	O
ott	O
is	O
minden	O
5.	O
fehér	O
volt	O
a	O
többiek	O
közt	O
.	O

A	O
tenyésztő	O
szerint	O
érdemes	O
külön	O
nevelni	O
a	O
vörösöktől	O
,	O
mert	O
lemarad	O
a	O
növésben	O
és	O
szétcincálják	O
a	O
tesók	O
.	O

Ennek	O
érdekében	O
ehhez	O
kapcsolódó	O
gyártási	O
licence	O
megvásárlásáról	O
döntöttünk	O
.	O

Ezt	O
a	O
címet	O
Pozsonyban	B-GPE
hirdették	O
ki	O
1659-ben	B-DATE
,	O
személy	O
szerint	O
Gáspárdy	B-PER
Lukácsnak	I-PER
,	O
feleségének	O
Halassy	B-PER
Erzsébetnek	I-PER
,	O
leányának	O
,	O
Katalinnak	B-PER
,	O
György	B-PER
és	O
Mihály	B-PER
nevű	O
fiainak	O
.	O

Először	O
,	O
mint	O
cs.	O
kir.	O
törvényszéki	O
fogalmazó	O
helyezkedett	O
el	O
,	O
1856-ban	B-DATE
a	O
mezőkövesdi	O
járásbíróságon	O
segédbíró	O
,	O
később	O
Tarna-járási	B-GPE
(	O
Heves	B-GPE
vm.	I-GPE
)	O
szolgabírója	O
.	O

A	O
Szalgháry	B-PER
és	O
a	O
Gáspárdy	B-PER
birtok	O
egymás	O
szomszédságában	O
volt	O
és	O
a	O
házasságot	O
a	O
szülők	O
kívánságára	O
kötötték	O
meg	O
1924-ben	B-DATE
.	O

A	O
családtörténet	O
most	O
megismételte	O
önmagát	O
:	O
Gáspárdy	B-PER
Lajos	I-PER
és	O
Szalgháry	B-PER
Rozália	I-PER
1835-ös	B-DATE
esztendőben	I-DATE
megkötött	O
házasságkötésére	O
emlékeztetett	O
kilencven	B-DUR
évvel	I-DUR
korábbról	O
.	O

Hatalmával	O
sohasem	O
élt	O
vissza	O
.	O

1915.	B-DATE
február	I-DATE
hó	I-DATE
15.-én	I-DATE
Megjelenik	O
400	B-CARDINAL
oldalas	O
tankönyve	O
,	O
amely	O
kitüntetett	O
elismerésben	O
részesül	O
.	O

A	O
Tanácsköztársaság	B-GPE
bukása	O
után	O
a	O
Kereskedelmi	B-ORG
Minisztérium	I-ORG
sikertelen	O
politikai	O
vizsgálatot	O
folytatott	O
ellene	O
,	O
amit	O
1919.	B-DATE
november	I-DATE
4-én	I-DATE
a	O
6.539/eln.	B-CARDINAL
sz.	O
határozatával	O
meg	O
is	O
szüntetett	O
.	O

Kinevezését	O
sok	O
napilap	O
megtámadta	O
:	O
A	O
Magyarság	B-MEDIA
,	O
az	O
Esti	B-MEDIA
Kurir	I-MEDIA
,	O
a	O
Nyolc	B-MEDIA
Órai	I-MEDIA
Újság	I-MEDIA
”	O
és	O
több	O
vidéki	O
újságban	O
is	O
megjelentek	O
valótlan	O
,	O
a	O
tényeket	O
nem	O
ismerő	O
körülmények	O
és	O
vádaskodások	O
.	O

A	O
parlamentben	O
elhangzott	O
interpellátióra	O
a	O
miniszter	O
adott	O
választ	O
:	O
Az	O
országgyűlés	B-ORG
képviselőházának	B-ORG
120.	B-ORDINAL
ülése	O
1936	B-DATE
április	I-DATE
29-én	I-DATE
,	I-DATE
szerdán	I-DATE
.	O

(	O
Mozgás	O
a	O
baloldalon	O
.	O
)	O

Kerülete	O
valamennyi	O
községében	O
,	O
minden	O
esztendőben	O
beszámolót	O
tartott	O
,	O
amit	O
előtte	O
egyetlen	O
képviselő	O
sem	O
tett	O
.	O

A	O
kockás	O
tábla	O
látványa	O
újabb	O
rigmusok	O
költésére	O
sarkallta	O

Szenvedélyes	O
dohányos	O
volt	O
.	O

Felesége	O
Sárika	B-PER
barna	O
hajú	O
,	O
szép	O
arcú	O
–	O
idős	O
korára	O
ősz	O
hajú	O
,	O
törékeny	O
termetű	O
szelíd	O
természetű	O
volt	O
.	O

IX.	B-CARDINAL
Jogorvoslati	O
tájékoztatás	O
:	O

Az	O
érintett	O
panaszt	O
nyújthat	O
be	O
a	O
NAIH-hoz	B-ORG
amennyiben	O
álláspontja	O
szerint	O
a	O
rá	O
vonatkozó	O
személyes	O
adat	O
kezelés	O
nem	O
felel	O
meg	O
a	O
jogszabályi	O
kötelezettségeknek	O
.	O

A	O
NAIH	B-ORG
döntése	O
ellen	O
bírósági	O
felülvizsgálat	O
kezdeményezhető	O
.	O

A	O
Gravatar	B-PROD
szolgáltatás	O
feltételei	O
az	O
alábbi	O
címen	O
tekinthetőek	O
meg	O
:	O
https://automattic.com/privacy/	O
.	O

Ez	O
a	O
fajta	O
közzététel	O
önkéntes	O
,	O
általában	O
külön	O
előnyt	O
is	O
jelent	O
a	O
hozzászólónak	O
.	O

Ezek	O
a	O
sütik	O
nem	O
tartalmaznak	O
személyes	O
információt	O
,	O
és	O
törlődnek	O
,	O
ahogy	O
bezárjuk	O
a	O
böngészőt	O
.	O

A	O
honlapra	O
történő	O
bejelentkezéskor	O
több	O
sütit	O
hozunk	O
létre	O
,	O
amely	O
elmenti	O
a	O
bejelentkezési	O
információt	O
és	O
a	O
szerkesztőfelület	O
megjelenítési	O
opcióit	O
.	O

Ilyen	O
programok	O
például	O
a	O
Google	B-ORG
termékei	O
:	O
Adwords	B-PROD
,	O
Search	B-PROD
Console	I-PROD
,	O
Analytics	B-PROD
,	O
AdSense	B-PROD
.	O

A	O
Google	B-ORG
adatvédelmi	O
irányelvei	O
itt	O
érhetőek	O
el	O
:	O
http://www.google.hu/policies/privacy/?hl=hu	O

Megakadályozhatja	O
,	O
hogy	O
a	O
Google	B-ORG
gyűjtse	O
és	O
feldolgozza	O
a	O
cookie-k	O
általi	O
,	O
a	O
Felhasználó	O
weboldal	O
használattal	O
kapcsolatos	O
adatait	O
(	O
beleértve	O
az	O
IP-címet	O
is	O
)	O
,	O
ha	O
letölti	O
és	O
telepíti	O
a	O
következő	O
linken	O
elérhető	O
böngésző	O
plugint	O
.	O

