# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Harcosok	B-WORK_OF_ART
szövetsége	I-WORK_OF_ART
egy	O
2004-ben	B-DATE
készült	O
dél-koreai	B-NORP
háborús	O
film	O
.	O

A	O
film	O
a	O
koreai	B-EVENT
háborúról	I-EVENT
szól	O
,	O
melyben	O
észak	O
és	O
dél	O
harcolt	O
egymással	O
.	O

A	O
mozit	O
Je-kyu	B-PER
Kang	I-PER
rendezte	O
,	O
a	O
két	O
főszereplő	O
pedig	O
Dong-gun	B-PER
Jang	I-PER
és	O
Bin	B-PER
Won	I-PER
.	O

Az	O
ázsiai	O
filmfesztiválokon	O
bezsebelt	O
néhány	O
szakmai	O
elismerést	O
és	O
jelöléseket	O
is	O
kapott	O
.	O

A	O
filmben	O
összesen	O
ötszázharmincegy	B-CARDINAL
haláleset	O
látható	O
.	O

Jin-tae	B-PER
és	O
Jin-seok	B-PER
testvérek	O
.	O

A	O
háború	O
kirobbanásakor	O
el	O
kellett	O
hagyniuk	O
az	O
otthonukat	O
,	O
mert	O
békésebb	O
vidékre	O
akartak	O
menni	O
.	O

Azonban	O
a	O
hadsereg	O
Jin-seokot	B-PER
besorozza	O
,	O
ezért	O
a	O
törékeny	O
férfinek	O
el	O
kell	O
mennie	O
a	O
frontra	O
.	O

Szerencséjére	O
Jin-tae	B-PER
is	O
vele	O
tart	O
szolidaritásból	O
,	O
de	O
így	O
sem	O
fenékig	O
tejfel	O
az	O
élet	O
.	O

Kemény	O
harcok	O
folynak	O
,	O
fegyverropogás	O
zaja	O
hallatszik	O
mindenfelől	O
,	O
és	O
van	O
olyan	O
is	O
,	O
amikor	O
az	O
élelem	O
sem	O
túl	O
sok	O
.	O

Jin-tae	B-PER
jobban	O
viseli	O
a	O
történteket	O
,	O
nagyon	O
bátor	O
és	O
mindig	O
az	O
első	B-ORDINAL
sorban	O
küzd	O
a	O
győzelemért	O
.	O

De	O
mindezt	O
csak	O
azért	O
teszi	O
,	O
mert	O
meg	O
akarja	O
védeni	O
Jin-seokot	B-PER
,	O
és	O
egy	O
egyezség	O
értelmében	O
ha	O
kap	O
majd	O
egy	O
kitüntetést	O
,	O
akkor	O
a	O
testvére	O
hazamehet	O
a	O
csatából	O
.	O

A	O
kitüntetés	O
meg	O
is	O
lesz	O
,	O
de	O
összekuszálódnak	O
a	O
dolgok	O
,	O
és	O
Jin-tae	B-PER
átáll	O
az	O
északi	O
oldalra	O
,	O
és	O
onnantól	O
fogva	O
a	O
délieket	O
öli	O
.	O

A	O
két	B-CARDINAL
testvér	O
már	O
egymás	O
ellen	O
harcol	O
.	O

A	O
film	O
költségvetése	O
12800000	B-MONEY
dollár	I-MONEY
volt	O
,	O
a	O
bevétele	O
pedig	O
69827583	B-MONEY
dollár	I-MONEY
.	O

A	O
Harcosok	B-WORK_OF_ART
szövetségét	I-WORK_OF_ART
Dél-Koreában	B-GPE
több	B-CARDINAL
mint	I-CARDINAL
tízmillióan	I-CARDINAL
látták	O
a	O
moziban	O
.	O

Továbbá	O
az	O
IMDb	B-MEDIA
felhasználói	O
is	O
elég	O
jó	O
pontszámot	O
adtak	O
a	O
filmnek	O
.	O

A	O
szakértők	O
is	O
elismerték	O
az	O
alkotást	O
,	O
a	O
Baeksang	B-EVENT
Art	I-EVENT
Awards-on	I-EVENT
2004-ben	B-DATE
megkapta	O
a	O
legjobb	O
film	O
díját	O
,	O
a	O
Blue	B-EVENT
Dragon	I-EVENT
Awards-on	I-EVENT
szintén	O
2004-ben	B-DATE
pedig	O
Dong-gun	B-PER
Jang-ot	I-PER
választották	O
a	O
legjobb	O
férfi	O
színésznek	O
.	O

Ugyancsak	O
ezen	O
a	O
filmfesztiválon	O
a	O
Harcosok	B-WORK_OF_ART
szövetsége	I-WORK_OF_ART
az	O
alábbi	O
jelöléseket	O
is	O
megkapta	O
:	O
legjobb	O
film	O
,	O
legjobb	O
látványtervezés	O
és	O
legjobb	O
zene	O
.	O

