# global.columns = FORM ONPP:NER
Hagyd	O
ezt	O
abba	O
!	O

Késő	O
van	O
,	O
pihennem	O
kell	O
.	O

Majd	O
holnap	B-DATE
felhívlak	O
.	O

Jó	O
?	O

Valld	O
be	O
,	O
hogy	O
már	O
nem	O
szeretsz	O
!	O

Hogy	O
mondhatod	O
ezt	O
?	O

Érzem	O
,	O
hogy	O
nem	O
szeretsz	O
már	O
.	O

De	O
ez	O
nem	O
igaz	O
!	O

Nem	O
mondhatom	O
,	O
ez	O
nem	O
így	O
van	O
.	O

De	O
.	O

De	O
ha	O
megmondod	O
,	O
lassan	O
majd	O
belenyugszom	O
.	O

Talán	O
túlélem	O
.	O

Nem	O
mondhatom	O
,	O
mert	O
hazudnék	O
.	O

Beérem	O
azzal	O
,	O
ha	O
csak	O
néha	O
láthatlak	O
.	O

2-3	B-CARDINAL
naponként	O
.	O

Nem	O
akarlak	O
zavarni	O
.	O

Olyan	O
ritkán	O
?	O

Nekem	O
gyakrabban	O
is	O
szükségem	O
van	O
rád	O
.	O

Ezentúl	O
is	O
mindennap	O
találkozunk	O
?	O

Ahányszor	O
csak	O
akarod	O
.	O

Te	O
csak	O
ne	O
légy	O
féltékeny	O
!	O

Mit	O
tegyek	O
,	O
ha	O
tetszem	O
a	O
nőknek	O
?	O

Csak	O
te	O
kellesz	O
.	O

Tetszel	O
a	O
nőknek	O
?	O

Mert	O
csúnya	O
vagy	O
!	O

Hol	O
itt	O
a	O
kijárat	O
?	O

Keresett	O
Alberto	B-PER
Lazzari	I-PER
!	O

Hiába	O
kiabálsz	O
!	O

Szóba	O
sem	O
állok	O
veletek	O
.	O

Ne	O
is	O
figyelj	O
rá	O
!	O

Hát	O
ki	O
figyel	O
rá	O
?	O

Nézd	O
csak	O
,	O
Cabiria	B-PER
!	O

Ott	O
a	O
béna	O
!	O

Szegény	O
!	O

Hé	O
,	O
öreg	O
disznó	O
!	O

Mi	O
van	O
,	O
már	O
kiszabadultál	O
a	O
börtönből	O
?	O

Gyere	O
,	O
szórakozzunk	O
egy	O
kicsit	O
!	O

Minek	O
hoztad	O
ide	O
a	O
nyomorékot	O
?	O

Mindegy	O
,	O
hogy	O
kivel	O
van	O
a	O
nőd	O
?	O

Elmegyünk	O
a	O
csodatévő	O
Szűzhöz	B-PER
.	O

Még	O
meg	O
is	O
gyógyulhat	O
az	O
öreg	O
.	O

Miről	O
beszélsz	O
?	O

A	O
csodatévő	O
Szűz	B-PER
Máriáról	I-PER
.	O

Ahová	O
a	O
gyógyulást	O
keresők	O
zarándokolnak	O
.	O

Nem	O
hiszek	O
én	O
a	O
csodákban	O
!	O

Nem	O
hiszed	O
,	O
hogy	O
van	O
ilyen	O
?	O

Nem	O
bizony	O
!	O

Marisa	B-PER
,	O
menjünk	O
el	O
együtt	O
oda	O
vasárnap	B-DATE
!	O

Valami	O
kérnivalója	O
igazán	O
mindegyikünknek	O
van	O
.	O

Cabiria	B-PER
,	O
eljössz	O
velünk	O
te	O
is	O
a	O
Madonnához	B-PER
?	O

Még	O
nem	O
tudom	O
.	O

Meggondolom	O
vasárnapig	B-DATE
.	O

De	O
mit	O
kérhetnék	O
én	O
a	O
Madonnától	B-PER
?	O

Megvan	O
mindenem	O
.	O

Hamarosan	O
kifizetem	O
részletre	O
a	O
házamat	O
...	O

De	O
azért	O
lehet	O
,	O
hogy	O
elmegyek	O
.	O

Még	O
nem	O
döntöttem	O
el	O
végleg	O
.	O

Majd	O
meglátom	O
.	O

A	O
Madonna	B-PER
egy	O
ilyen	O
alakkal	O
is	O
csodát	O
tenne	O
?	O

Á	O
,	O
te	O
is	O
nevetsz	O
!	O

Azt	O
hiszed	O
,	O
a	O
Madonna	B-PER
nem	O
tudja	O
,	O
hogy	O
honnan	O
van	O
a	O
pénzed	O
?	O

Kábítószer	O
árusításból	O
és	O
lánykereskedelemből	O
.	O

Majd	O
én	O
elmegyek	O
a	O
csodatevő	O
Szűz	B-PER
Máriához	I-PER
.	O

Nekem	O
bizony	O
van	O
mit	O
kérnem	O
tőle	O
!	O

Az	O
ilyesmin	O
nem	O
kell	O
nevetni	O
.	O

Te	O
igazán	O
oda	O
akarsz	O
menni	O
?	O

Mit	O
kérnél	O
?	O

Hé	O
,	O
felelj	O
már	O
!	O

Mi	O
kérnivalód	O
van	O
?	O

Hé	O
,	O
te	O
apróság	O
!	O

Gyere	O
,	O
megkocsikáztatlak	O
egy	O
kicsit	O
!	O

Rövidebb	O
út	O
!	O

Ez	O
neki	O
a	O
rövidebb	O
út	O
?	O

Már	O
egy	B-TIME
órája	O
csak	O
jövök	O
!	O

Az	O
Isten	O
se	O
tudja	O
,	O
hol	O
járok	O
!	O

Maga	O
is	O
valamelyik	O
barlangban	O
lakik	O
?	O

Még	O
sosem	O
láttam	O
erre	O
.	O

Van	O
én	O
nekem	O
házam	O
!	O

Gorgiano	B-PER
!	O

Én	O
vagyok	O
az	O
.	O

Jöjjön	O
csak	O
!	O

Hogy	O
,	O
s	O
mint	O
?	O

Megvagyok	O
.	O

Köszönöm	O
kérdését	O
,	O
uram	O
!	O

És	O
Pietro	B-PER
?	O

Ő	O
hol	O
van	O
?	O

Alszik	O
?	O

Két	B-DATE
napja	I-DATE
be	O
kellett	O
vinni	O
a	O
kórházba	O
.	O

Azt	O
mondták	O
,	O
nincs	O
túl	O
jól	O
.	O

És	O
magának	O
mire	O
van	O
szüksége	O
?	O

Minden	O
jól	O
jön	O
.	O

Tessék	O
,	O
takaró	O
!	O

Jó	O
lesz	O
?	O

Melyik	O
kórházba	O
kellett	O
vinni	O
Pietró-t	B-PER
?	O

A	O
Fratebenefratelli-be	B-LOC
.	O

Akkor	O
majd	O
később	O
bemegyek	O
hozzá	O
,	O
ha	O
lesz	O
időm	O
.	O

Hé	O
,	O
sötét	O
hajú	O
!	O

Az	O
kicsoda	O
?	O

Ki	O
volt	O
ez	O
?	O

Valami	O
adakozó	O
?	O

Hékás	O
!	O

Magához	O
beszélek	O
!	O

Mit	O
segíthetek	O
?	O

Nem	O
tud	O
.	O

Nem	O
Róma	B-GPE
felé	O
megy	O
majd	O
egész	O
véletlenül	O
?	O

De	O
.	O

Nem	O
tudna	O
elvinni	O
?	O

De	O
,	O
majd	O
igen	O
.	O

Elsa	B-PER
!	O

Á	O
,	O
Caro	B-PER
!	O

Csak	O
vasárnapra	O
vártuk	O
.	O

Jó	O
,	O
hogy	O
hamarabb	O
jött	O
.	O

Épp	O
tegnap	B-DATE
számolgattam	O
,	O
hogy	O
úgy	O
8-10	B-CARDINAL
naponta	O
szokott	O
erre	O
járni	O
.	O

Mivel	O
múlt	B-DATE
szerdán	I-DATE
járt	O
itt	O
,	O
gondoltam	O
,	O
csak	O
vasárnap	B-DATE
jön	O
.	O

Bomba	B-PER
!	O

De	O
hiszen	O
én	O
őt	O
ismerem	O
!	O

Bomba	B-PER
,	O
te	O
itt	O
laksz	O
?	O

Bár	O
meglenne	O
még	O
mindenem	O
!	O

A	O
római	O
lakásom	O
,	O
meg	O
egy	O
Ostiá-ban	B-LOC
.	O

Az	O
a	O
rengeteg	O
ékszer	O
!	O

A	O
félretett	O
pénzem	O
,	O
az	O
aranyak	O
!	O

Volt	O
vagy	O
5	B-QUANTITY
kiló	I-QUANTITY
aranyam	O
!	O

Ez	O
mind	O
nem	O
hazugság	O
,	O
tudja	O
.	O

De	O
ma	B-DATE
már	O
ki	O
hinné	O
el	O
neki	O
?	O

Látta	O
volna	O
csak	O
őt	O
akkor	O
!	O

Itt	O
még	O
fésülködni	O
sem	O
kell	O
.	O

Ugyan	O
kinek	O
?	O

De	O
ha	O
mélyen	O
kivágott	O
blúzt	O
viselnék	O
,	O
és	O
a	O
fehér	O
fülbevalómat	O
!	O

Háh	O
!	O

Jöjjön	O
csak	O
,	O
Elsa	B-PER
!	O

Vegyék	O
el	O
!	O

Nahát	O
,	O
mennyi	O
sok	O
finomságot	O
hozott	O
!	O

És	O
ezt	O
mind	O
nekem	O
!	O

Nem	O
is	O
a	O
többieknek	O
!	O

Adja	O
csak	O
!	O

Majd	O
jól	O
eldugom	O
.	O

A	O
csokoládés	O
a	O
kedvencem	O
!	O

Pignoli	O
is	O
van	O
!	O

Köszönöm	O
,	O
Caro	B-PER
!	O

És	O
mikor	O
látjuk	O
újra	O
?	O

Mikor	O
jön	O
?	O

A	O
Jóisten	O
áldja	O
meg	O
magát	O
mindenért	O
,	O
fiam	O
!	O

De	O
persze	O
...	O
itt	O
Rómában	B-GPE
is	O
rengetegen	O
éheznek	O
,	O
mi	O
?	O

Sokat	O
furikázik	O
így	O
éjszaka	O
?	O

Sokat	O
,	O
de	O
nem	O
eleget	O
.	O

És	O
hogyhogy	O
nem	O
nappal	O
?	O

Napközben	O
a	O
nincstelenek	O
szétszélednek	O
.	O

Hogy	O
találnám	O
meg	O
őket	O
?	O

Képzelheti	O
!	O

Itt	O
vagyok	O
én	O
.	O

Hiába	O
jövök	O
éjjel	O
,	O
ha	O
még	O
magával	O
sem	O
találkoztam	O
.	O

De	O
mégis	O
honnan	O
jött	O
az	O
ötlet	O
...	O
hogy	O
találta	O
ki	O
,	O
hogy	O
ezt	O
csinálja	O
?	O

Azt	O
már	O
én	O
magam	O
sem	O
tudom	O
.	O

Csak	O
úgy	O
!	O

Így	O
jött	O
ki	O
a	O
lépés	O
.	O

Megjöttünk	O
.	O

Onnan	O
megy	O
majd	O
a	O
villamosa	O
.	O

Messzire	O
lakik	O
innen	O
?	O

Úgy	O
19	B-QUANTITY
km-re	I-QUANTITY
Ostia	B-GPE
felé	O
.	O

Maria	B-PER
Ceccarelli	I-PER
.	O

Egyedül	O
él	O
?	O

Apám	O
és	O
anyám	O
gyerekkoromban	O
haltak	O
meg	O
.	O

Én	O
később	O
jöttem	O
Rómába	B-GPE
.	O

Na	O
,	O
menjen	O
és	O
aludja	O
ki	O
magát	O
!	O

Akkor	O
én	O
...	O

Vagy	O
van	O
még	O
valami	O
?	O

Mondja	O
!	O

Mindent	O
köszönök	O
.	O

Siessenek	O
!	O

Egy	O
darabig	O
gyalog	O
kell	O
menni	O
!	O

Tessék	O
,	O
a	O
színes	O
léggömböt	O
!	O

Tessék	O
csak	O
,	O
vegyenek	O
!	O

Maurizio	B-PER
,	O
segíts	O
a	O
nyomoréknak	O
!	O

Wanda	B-PER
,	O
nézd	O
ezt	O
a	O
tömeget	O
!	O

Ott	O
árulják	O
a	O
gyertyákat	O
.	O

Odamegyünk	O
.	O

Mennyiért	O
adja	O
ezeket	O
a	O
gyertyákat	O
?	O

A	O
nagyságtól	O
függ	O
.	O

Van	O
50-ért	B-CARDINAL
,	O
100-ért	B-CARDINAL
,	O
200-ért	B-CARDINAL
is	O
.	O

A	O
legnagyobbat	O
adja	O
!	O

Kettőt	O
veszek	O
mindenkinek	O
.	O

Wanda	B-PER
,	O
gyere	O
!	O

Kapunk	O
gyertyát	O
.	O

Én	O
külön	O
akarok	O
egyet	O
saját	O
magamnak	O
.	O

Majd	O
megadom	O
az	O
árát	O
.	O

Nem	O
,	O
mindenkiét	O
fizetem	O
.	O

Miért	O
vett	O
ekkorát	O
?	O

Így	O
hatásosabb	O
!	O

Mennyi	O
lesz	O
összesen	O
?	O

Az	O
annyi	O
,	O
mint	O
24	B-QUANTITY
darab	I-QUANTITY
összesen	O
...	O

Utat	O
!	O

Beteget	O
viszünk	O
.	O

Utat	O
kérünk	O
.	O

Gyertek	O
,	O
lefényképeztetjük	O
magunkat	O
!	O

Gyere	O
,	O
Cabiria	B-PER
!	O

Menjünk	O
mi	O
is	O
!	O

Hol	O
van	O
Wanda	B-PER
?	O

Marisa	B-PER
!	O

Kopjon	O
le	O
!	O

Mit	O
akar	O
azzal	O
a	O
tülök	O
orrával	O
?	O

Csak	O
nem	O
fényképezteti	O
le	O
magát	O
?	O

