# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
világ	O
még	O
mindig	O
döbbenten	O
áll	O
a	O
2011.	B-DATE
július	I-DATE
22-én	I-DATE
pénteken	I-DATE
a	O
norvégiai	B-NORP
Utøya-szigeten	B-LOC
történt	O
tömeggyilkosság	O
esete	O
előtt	O
.	O

A	O
helyszínen	O
ifjúsági	O
politikai	O
tábor	O
zajlott	O
,	O
amelynek	O
részvevői	O
közül	O
nyolcvanöten	B-CARDINAL
hunytak	O
el	O
a	O
támadás	O
során	O
.	O

A	O
gyilkos	O
,	O
akit	O
mostanra	O
azonosítottak	O
,	O
Anders	B-PER
Behring	I-PER
Breivik	I-PER
rendőrnek	O
öltözve	O
tűnt	O
fel	O
,	O
majd	O
tüzet	O
nyitott	O
a	O
körülötte	O
lévőkre	O
,	O
véve	O
azokat	O
is	O
,	O
akik	O
a	O
vízbe	O
menekültek	O
.	O

Breivik	B-PER
az	O
első	B-ORDINAL
számú	O
gyanúsítottja	O
a	O
néhány	B-TIME
órával	I-TIME
korábban	I-TIME
történt	O
oslói	O
robbantásnak	O
is	O
,	O
amely	O
hét	B-CARDINAL
ember	O
életét	O
követelte	O
és	O
súlyos	O
károkat	O
okozott	O
kormányzati	O
épületekben	O
.	O

Az	O
Utøya	B-FAC
nyári	O
tábor	O
a	O
norvég	B-NORP
Munkapárt	B-ORG
ifjúsági	O
szervezetének	O
,	O
az	O
AUF-nek	B-ORG
éves	B-DATE
rendezvénye	O
.	O

A	O
táborban	O
az	O
ország	O
különböző	O
részeiből	O
érkező	O
fiatalok	O
politikáról	O
beszélgetnek	O
,	O
zenét	O
hallgatnak	O
,	O
sportolnak	O
és	O
volt	O
vagy	O
ma	B-DATE
is	O
aktív	O
politikusok	O
beszédeit	O
hallgatják	O
meg	O
.	O

Utøya	B-LOC
szigete	O
kevesebb	B-TIME
mint	I-TIME
egyórai	I-TIME
autóútra	O
van	O
Oslo	B-GPE
központjától	O
.	O

A	O
támadás	B-DATE
előtti	B-TIME
reggelen	I-TIME
az	O
AUF	B-ORG
Twitter-üzeneteiben	O
és	O
az	O
hashtaget	O
követve	O
olvasható	O
volt	O
,	O
hogy	O
körülbelül	B-CARDINAL
hétszáz	I-CARDINAL
részvevő	O
beszélgetett	O
éppen	O
a	O
környezetvédelmi	O
ügyekről	O
,	O
a	O
nők	O
jogairól	O
és	O
a	O
közel-keleti	O
politikai	O
helyzetről	O
.	O

Esett	O
az	O
eső	O
,	O
de	O
jó	O
volt	O
a	O
hangulat	O
.	O

Később	O
azonban	O
már	O
nem	O
érkeztek	O
tudósítások	O
a	O
Twitterre	B-SMEDIA
.	O

Szombaton	B-DATE
Prableen	B-PER
Kaur	I-PER
,	O
egy	O
huszonhárom	B-AGE
éves	I-AGE
oslói	B-GPE
politikus	O
és	O
ifjúsági	O
vezető	O
blogján	O
közzétette	O
személyes	O
beszámolóját	O
arról	O
,	O
mi	O
történt	O
.	O

A	O
lány	O
elmenekült	O
a	O
gyilkos	O
elől	O
,	O
túlélte	O
a	O
támadást	O
,	O
miközben	O
telefonját	O
,	O
a	O
Twittert	B-SMEDIA
és	O
a	O
Facebookot	B-SMEDIA
használta	O
arra	O
,	O
hogy	O
értesítse	O
családját	O
és	O
barátait	O
arról	O
,	O
hogy	O
még	O
életben	O
van	O
.	O

A	O
brit	B-NORP
Telegraph	B-ORG
lefordította	O
a	O
teljes	O
blogposztot	O
angolra	B-LANGUAGE
.	O

Kaur	B-PER
blogjára	O
több	B-CARDINAL
százan	I-CARDINAL
kommenteltek	O
támogatásukat	O
és	O
jókívánságaikat	O
kifejezve	O
.	O

