# global.columns = FORM ONPP:NER
Július	B-DATE
közepén	I-DATE
a	O
jaroszlavli	B-GPE
bíróság	O
reagált	O
a	O
helyi	O
hatóságok	O
kérésére	O
,	O
és	O
elrendelte	O
,	O
hogy	O
a	O
Netis	B-ORG
Telekom	I-ORG
internetszolgáltató	O
tegyen	O
elérhetetlenné	O
néhány	O
honlapot	O
,	O
köztük	O
Oroszország	B-GPE
legnépszerűbb	O
blogszolgáltatóját	O
,	O
a	O
LiveJournalt	B-MEDIA
is	O
.	O

A	O
Jaroszlavli	B-ORG
Ügyészi	I-ORG
Hivatal	I-ORG
munkatársa	O
,	O
Alekszej	B-PER
Kukin	I-PER
szerint	O
az	B-DATE
év	I-DATE
elején	I-DATE
egy	O
gyors	O
ellenőrzés	O
során	O
találtak	O
az	O
LJ-n	B-MEDIA
egy	O
neonáci	O
blogot	O
,	O
és	O
az	O
ahhoz	O
való	O
hozzáférést	O
tiltja	O
a	O
szélsőségek	O
elleni	O
orosz	B-NORP
szövetségi	O
törvény	O
.	O

Ugyanez	O
a	O
blog	O
,	O
a	O
pat-index	O
már	O
2009	B-DATE
októbere	I-DATE
óta	O
megtalálható	O
az	O
orosz	B-NORP
Igazságügyi	B-ORG
Minisztérium	I-ORG
szélsőséges	O
anyagokat	O
tartalmazó	O
listáján	O
,	O
mert	O
akkor	O
egy	O
baskortosztáni	O
bíróság	O
hivatalosan	O
szélsőségesnek	O
nyilvánította	O
.	O

A	O
blogot	O
magát	O
2008	B-DATE
márciusa	I-DATE
óta	O
nem	O
frissítették	O
.	O

A	O
cenzúra	O
vádjára	O
reagálva	O
Alekszej	B-PER
Kukin	I-PER
a	O
riportereknek	O
úgy	O
nyilatkozott	O
,	O
hogy	O
a	O
Netis	B-ORG
Telekom	I-ORG
túlteljesítette	O
a	O
bíróság	O
ítéletét	O
,	O
mondván	O
,	O
hogy	O
a	O
hatóságok	O
csak	O
egy	O
bizonyos	O
blog	O
szűrését	O
kérték	O
,	O
nem	O
a	O
teljes	O
LiveJournal	B-MEDIA
oldalét	O
.	O

A	O
Jaroszlavlban	B-GPE
körülbelül	B-CARDINAL
6000	I-CARDINAL
előfizetővel	O
rendelkező	O
Netis	B-ORG
Telekom	I-ORG
letiltotta	O
a	O
hozzáférést	O
a	O
népszerű	O
blogszolgáltatóhoz	O
,	O
a	O
LiveJournalhoz	B-MEDIA
.	O

