# global.columns = FORM ONPP:NER
Anime	O
Addicts-os	O
hírem	O
:	O
Tanuljunk	B-WORK_OF_ART
manga	I-WORK_OF_ART
karakterekkel	I-WORK_OF_ART
(	O
2012	B-DATE
)	O

A	O
nemsokára	O
induló	O
anime	O
címe	O
:	O
“	O
Maji	B-WORK_OF_ART
de	I-WORK_OF_ART
Otaku	I-WORK_OF_ART
na	I-WORK_OF_ART
English	I-WORK_OF_ART
!	I-WORK_OF_ART

Mindeközben	O
egy	O
svéd	B-NORP
bírónő	O
,	O
Birgitta	B-PER
Roslin	I-PER
véletlenül	O
felfedezi	O
,	O
hogy	O
laza	O
rokoni	O
kapcsolattal	O
kötődik	O
az	O
egyik	B-CARDINAL
elhunyt	O
családhoz	O
,	O
kik	O
édesanyjának	O
nevelőszülei	O
voltak	O
.	O

A	O
történelmi	O
,	O
társadalmi	O
,	O
valamint	O
politikai	O
háttér	O
tényekre	O
alapozva	O
van	O
kidolgozva	O
,	O
és	O
nemcsak	O
a	O
kínai	B-NORP
kommunizmus	O
,	O
Mao	B-PER
és	O
követőinek	O
tevékenysége	O
kerül	O
több	O
szempontból	O
megvilágítás	O
alá	O
,	O
hanem	O
Svédország	B-GPE
jogrendszere	O
,	O
valamint	O
vörös	O
identitású	O
mozgalmainak	O
történelme	O
is	O
felvillan	O
a	O
regény	O
lapjain	O
.	O

Mi	O
olvasók	O
tudjuk	O
ki	O
a	O
tettes	O
,	O
és	O
hiába	O
akarnánk	O
a	O
regény	O
szereplőit	O
,	O
a	O
rendőrséget	O
felrázni	O
,	O
hogy	O
rossz	O
irányba	O
haladnak	O
,	O
nem	O
szólhatunk	O
bele	O
.	O

Mindemellett	O
kapunk	O
akciót	O
is	O
,	O
a	O
bizalmatlanság	O
ördögi	O
köre	O
is	O
befigyel	O
,	O
ráadásként	O
a	O
dráma	O
,	O
és	O
hétköznapibb	O
problémák	O
sem	O
maradnak	O
ki	O
a	O
regényből	O
.	O

Az	O
ígéret	O
is	O
magába	O
foglalja	O
mindezeket	O
,	O
de	O
az	O
írónő	O
korábbi	O
alkotásaihoz	O
képest	O
ezúttal	O
egy	O
mozgalmasabb	O
színteret	O
teremt	O
főhőseinek	O
,	O
mégpedig	O
a	O
II.	B-EVENT
világháború	I-EVENT
színfalaival	O
.	O

A	O
helyzet	O
azonban	O
gyökeresen	O
megváltozik	O
,	O
amikor	O
Senget	B-PER
és	O
bajtársait	O
Burmába	B-GPE
küldik	O
vezetőik	O
,	O
hogy	O
az	O
ott	O
rekedt	O
szövetségeseiknek	O
,	O
az	O
angoloknak	B-NORP
segítsenek	O
.	O

A	O
sorozat	O
taiga	O
drámaként	O
futott	O
(	O
az	O
NHK	B-MEDIA
a	O
történelmi	O
témájú	O
,	O
egy	B-DATE
éven	I-DATE
át	O
futó	O
sorozatainak	O
ez	O
az	O
elnevezése	O
)	O
Japánban	B-GPE
és	O
hihetetlen	O
népszerűségre	O
tett	O
szert	O
,	O
felmérések	O
szerint	O
2008-ban	B-DATE
az	O
5	B-CARDINAL
legnézettebb	O
sorozat	O
egyike	O
volt	O
a	O
szigetországban	O
,	O
valamint	O
külföldön	O
is	O
elismerően	O
nyilatkoztak	O
róla	O
a	O
kritikusok	O
.	O

További	O
híres	O
színészek	O
:	O
Eita	B-PER
(	O
KIMOTSUKI	B-PER
Naogoro	I-PER
)	O
,	O
SAKAI	B-PER
Masato	I-PER
(	O
TOKUGAWA	B-PER
Iesada	I-PER
)	O
,	O
MATSUDA	B-PER
Shota	I-PER
(	O
TOKUGAWA	B-PER
Iemochi	I-PER
)	O
,	O
HORIKITA	B-PER
Maki	I-PER
(	O
Kazunomiya	B-PER
)	O
,	O
MATSUZAKA	B-PER
Keiko	I-PER
(	O
IKUSHIMA	B-PER
)	O
,	O
TAKAHASHI	B-PER
Hideki	I-PER
(	O
SHIMAZU	B-PER
Nariakira	I-PER
)	O
.	O

Két	B-CARDINAL
fia	O
van	O
,	O
egyik	O
keresztjét	O
sem	O
cipelnénk	O
,	O
az	O
fix	O
,	O
de	O
az	O
általuk	O
elmondottak	O
segítenek	O
valamelyest	O
közelebb	O
kerülni	O
ahhoz	O
,	O
amit	O
jobb	O
híján	O
tradíciónak	O
,	O
kitartásnak	O
,	O
fejlődésnek	O
,	O
elfogadásnak	O
vagy	O
sorsnak	O
nevezünk	O
.	O

A	O
sci-fi	O
anime	O
rendezője	O
a	O
Fullmetal	B-WORK_OF_ART
Alchemist	I-WORK_OF_ART
filmet	O
is	O
vivő	O
Murata	B-PER
Kazuya	I-PER
lesz	O
,	O
míg	O
a	O
történetet	O
a	O
Madoka	B-WORK_OF_ART
és	O
a	O
Fate/Zero	B-WORK_OF_ART
írója	O
,	O
Urobuchi	B-PER
Gen	I-PER
írja	O
.	O

Így	O
részt	O
is	O
vesz	O
a	O
jelenlegi	O
hercegnővel	O
,	O
Kokuri-himével	B-PER
egy	O
fesztiválon	O
,	O
ahol	O
a	O
lányt	O
a	O
szeme	O
láttára	O
gyilkolják	O
meg	O
,	O
majd	O
a	O
hercegnő	O
megölésével	O
őt	O
vádolják	O
meg	O
.	O

A	O
vidámparkban	O
emellett	O
egy	O
kiállítás	O
is	O
megtekinthető	O
,	O
Evangelion	B-WORK_OF_ART
:	I-WORK_OF_ART
World	I-WORK_OF_ART
pavilion	I-WORK_OF_ART
címen	O
,	O
ahol	O
a	O
karakterek	O
életnagyságú	O
figuráival	O
találkozhatnak	O
a	O
látogatók	O
.	O

A	O
harmadik	B-ORDINAL
film	O
rekordot	O
dönthet	O
a	O
japán	B-NORP
mozikban	O
a	O
nézők	O
számát	O
és	O
az	O
eladott	O
jegyekből	O
befolyt	O
összeget	O
tekintve	O
,	O
ami	O
miatt	O
már	O
sokan	O
2012	B-DATE
egyik	O
legsikeresebb	O
filmjének	O
jósolják	O
.	O

Hiroyuki	B-PER
Okiura	I-PER
és	O
a	O
Production	B-ORG
I.G	I-ORG
koprodukciója	O
,	O
a	O
Letter	B-WORK_OF_ART
to	I-WORK_OF_ART
Momo	I-WORK_OF_ART
anime	O
nyert	O
a	O
Legjobb	B-AWARD
Animációs	I-AWARD
Film	I-AWARD
kategóriában	O
.	O

A	O
Letter	B-WORK_OF_ART
to	I-WORK_OF_ART
Momo	I-WORK_OF_ART
egy	O
fiatal	O
tini	O
útkeresését	O
követi	O
nyomon	O
,	O
aki	O
édesapja	O
elvesztése	O
után	O
a	O
nagyvárosi	O
magányból	O
vidékre	O
költözik	O
.	O

(	O
A	O
manga	O
a	O
nemrég	O
bejelentett	O
Makai	B-WORK_OF_ART
Ōji	I-WORK_OF_ART
animéhez	O
hasonlóan	O
az	O
Ichijinsha	B-ORG
kiadó	O
,	O
Comic	B-MEDIA
Zero-Sum	I-MEDIA
magazinjában	O
fut	O
jelenleg	O
is	O
.	O
)	O

A	O
mozi	O
Arikawa	B-PER
Hiro	I-PER
light	O
noveljét	O
adaptálja	O
,	O
amelyből	O
2008-ban	B-DATE
anime	O
sorozat	O
is	O
készült	O
,	O
idén	B-DATE
anime	O
mozifilmet	O
is	O
kapott	O
,	O
sőt	O
,	O
eddig	O
két	B-CARDINAL
manga	O
adaptációt	O
is	O
megért	O
.	O

Nakazawa	B-PER
élete	O
során	O
saját	O
készítésű	O
rajzot	O
ajánlott	O
fel	O
a	O
Hiroshima	B-ORG
Peace	I-ORG
Memorial	I-ORG
Múzeumnak	I-ORG
.	O

Idén	B-DATE
is	O
kihirdették	O
a	O
japán	B-NORP
mangaipar	O
egyik	O
legrangosabb	O
díjának	O
,	O
a	O
Shogakukan	B-AWARD
Manga	I-AWARD
Awards	I-AWARD
nyerteseit	O
.	O

