# global.columns = FORM ONPP:NER
Gázt	O
.	O

Most	O
egyenesbe	O
.	O

Egyenesen	O
,	O
túl	O
magasan	O
vagy	O
.	O

Túl	O
gyors	O
.	O

Csúsztasd	O
.	O

Lépj	O
a	O
jobb	O
pedálra	O
.	O

Lépj	O
..	O

Bemegyek	O
Elsírom	O
magam	O
...	O

Mi	O
volt	O
az	O
a	O
leszállási	O
imádság	O
,	O
Hussman	B-PER
atya	O
?	O

Hogy	O
,	O
hogy	O
is	O
mondta	O
?	O

Ó	O
,	O
Istenem	O
,	O
segíts	O
nekem	O
.	O

Lindbergh	B-PER
!	O

Széttépik	O
a	O
repülőgépem	O
!	O

Ne	O
,	O
ne	O
,	O
ne	O
.	O

Erre	O
.	O

Beviszik	O
a	O
hangárba	O
.	O

200.000	B-CARDINAL
ember	O
volt	O
ott	O
azon	B-TIME
az	I-TIME
éjszakán	I-TIME
és	O
mikor	O
hazajöttünk	O
,	O
négymillió	B-CARDINAL
ember	O
várt	O
.	O

Ismét	O
a	O
nagy	O
tüzérségi	O
ágyú	O
,	O
uram	O
.	O

Szabaduljon	O
meg	O
tőle	O
!	O

Hagyjuk	O
itt	O
a	O
franciáknak	B-NORP
?	O

Ó	O
,	O
őrnagy	O
!	O

Ismét	O
a	O
lehetetlent	O
valósította	O
meg	O
.	O

Hogy	O
lehet	O
az	O
,	O
hogy	O
egy	O
7	B-QUANTITY
tonnás	I-QUANTITY
,	O
22	B-QUANTITY
láb	I-QUANTITY
magas	O
ágyú	O
kicsúszik	O
a	O
kezei	O
közül	O
?	O

Feltehetően	O
megsemmisítették	O
,	O
uram	O
.	O

Véleményem	O
szerint	O
túl	O
nagy	O
volt	O
...	O

Véleményem	O
szerint	O
...	O
meg	O
sem	O
tudja	O
különböztetni	O
a	O
puska-	O
és	O
fűrészport	O
.	O

Jouvet	B-PER
tábornok	O
akarja	O
azt	O
az	O
ágyút	O
.	O

Visszaszerezni	O
,	O
nem	O
véleményezni	O
.	O

És	O
Vidal	B-PER
...	O

Az	O
angoloknak	B-NORP
is	O
kell	O
ez	O
az	O
ágyú	O
.	O

Képesek	O
ügynököt	O
küldeni	O
érte	O
.	O

Ne	O
hibázzon	O
!	O

A	O
tábornok	O
az	O
az	O
ember	O
,	O
aki	O
talál	O
új	O
feladatokat	O
az	O
istállóban	O
.	O

Szálljon	O
ki	O
.	O

Maga	O
angol	B-NORP
?	O

Angol	B-NORP
.	O

Vigyen	O
a	O
főhadiszállásra	O
.	O

Larena	B-PER
tábornok	O
vezérkarát	O
keresem	O
.	O

Elmentek	O
?	O

Visszavonultak	O
.	O

Spanyolok	B-NORP
,	O
akik	O
nem	O
vonulnak	O
vissza	O
.	O

Guerrilleros	O
.	O

Ha	O
erre	O
a	O
tartományra	O
vonatkozó	O
ügyben	O
jött	O
,	O
velem	O
kell	O
beszélnie	O
.	O

Parancsot	O
hoztam	O
Larena	B-PER
tábornoknak	O
.	O

Juana	B-PER
!	O

Olvasd	O
ezt	O
fel	O
!	O

Anthony	B-PER
Trumbell	I-PER
,	O
tengerészeti	O
kapitány	O
.	O

Larena	B-PER
tábornoknak	O
egy	O
nagy	O
ágyút	O
kell	O
átadnia	O
neki	O
továbbá	O
embereket	O
,	O
akik	O
elszállítják	O
az	O
ágyút	O
Santanderbe	B-GPE
.	O

Hogy	O
ne	O
Napóleon	B-PER
kaparintsa	O
meg	O
.	O

Az	O
angolok	B-NORP
is	O
ellene	O
harcolnak	O
.	O

És	O
miért	O
egy	O
tengerészt	O
küldtek	O
?	O

Mert	O
beszélek	O
spanyolul	B-LANGUAGE
és	O
tüzérséget	O
tanultam	O
.	O

Fegyverek	O
.	O

Látni	O
akarja	O
ezt	O
a	O
fegyvert	O
?	O

Igen	O
,	O
látni	O
szeretném	O
.	O

Az	O
angoloknak	B-NORP
van	O
ilyen	O
ágyújuk	O
?	O

A	O
világon	O
senkinek	O
nincs	O
ilyen	O
.	O

Még	O
működik	O
?	O

Meg	O
lehet	O
javítani	O
.	O

Maga	O
meg	O
tudja	O
csinálni	O
?	O

Ha	O
van	O
hozzá	O
emberem	O
.	O

Majd	O
én	O
adok	O
embereket	O
.	O

Kovácsokat	O
?	O

Ácsokat	O
?	O

Guillermo	B-PER
!	O

Francisco	B-PER
!	O

Pepe	B-PER
!	O

Figyeljetek	O
a	O
kapitányra	O
!	O

Szükség	O
van	O
6	B-CARDINAL
erős	O
fagerendára	O
.	O

Szedjék	O
ki	O
a	O
megmaradt	O
fegyverek	O
alkatrészeit	O
.	O

Carlos	B-PER
!	O

Intézkedj	O
!	O

Készíts	O
fel	O
mindenkit	O
az	O
útra	O
!	O

Ó	O
,	O
és	O
kötél	O
.	O

Minden	O
kötélre	O
szükség	O
van	O
.	O

Másvalami	O
?	O

Egyenlőre	O
ennyi	O
.	O

Igen	O
,	O
kapitány	O
.	O

Mozogjanak	O
azok	O
az	O
összvérek	O
!	O

Óvatosabban	O
!	O

Jobbra	O
!	O

Miguel	B-PER
!	O

A	O
francia	B-NORP
lovasság	O
!	O

Milyen	O
messze	O
vannak	O
?	O

A	O
völgyön	O
túl	O
!	O

Egy	B-TIME
órán	I-TIME
belül	I-TIME
ideérnek	O
.	O

Hagyják	O
az	O
ágyút	O
ott	O
,	O
ahol	O
van	O
!	O

Hadd	O
lógjon	O
!	O

Könnyebb	O
lesz	O
elrejteni	O
.	O

José	B-PER
,	O
azonnal	O
mássz	O
le	O
az	O
ágyúról	O
!	O

Ramón	B-PER
!	O

Végy	O
néhány	O
embert	O
és	O
vágjátok	O
el	O
a	O
fákat	O
!	O

Hozd	O
fel	O
az	O
embereket	O
!	O

Rejtsétek	O
el	O
a	O
köteleket	O
!	O

Fogjátok	O
be	O
az	O
összvéreket	O
!	O

Azokat	O
szorítsátok	O
meg	O
jobban	O
!	O

Indulunk	O
.	O

Véleményem	O
szerint	O
ez	O
a	O
legjobb	O
út	O
Santander	B-GPE
felé	O
.	O

De	O
az	O
ágyú	O
Avila-ba	B-GPE
megy	O
.	O

Hogy	O
mondta	O
?	O

Avila-ba	B-GPE
.	O

De	O
azt	O
mondta	O
...	O

Nem	O
mondtam	O
semmit	O
.	O

Ismeri	O
a	O
parancsot	O
.	O

Larena	B-PER
tábornok	O
beleegyezett	O
és	O
nekünk	O
adta	O
az	O
ágyút	O
.	O

De	O
Larena	B-PER
tábornok	O
most	O
nincs	O
itt	O
.	O

Nem	O
szállhat	O
szembe	O
fél	O
Spanyolország	B-GPE
ellen	O
200	B-CARDINAL
emberrel	O
.	O

Lesz	O
emberem	O
,	O
amennyi	O
csak	O
kell	O
.	O

Nincs	O
puskapora	O
hozzá	O
!	O
szerzek	O
.	O

Az	O
egész	O
világ	O
Napóleon	B-PER
ellen	O
küzd	O
.	O

Ehhez	O
képest	O
Avila	B-LOC
egyszerű	O
kis	O
légypiszok	O
.	O

Engem	O
nem	O
érdekel	O
a	O
világ	O
többi	O
része	O
.	O

Avila	B-GPE
francia	B-NORP
hadiszállás	O
spanyol	B-NORP
földön	O
.	O

De	O
többezer	B-QUANTITY
kilométerre	I-QUANTITY
van	O
innen	O
.	O

Az	O
egész	O
országot	O
ellepték	O
a	O
franciák	B-NORP
.	O

Sosem	O
jut	O
el	O
Avila-ba	B-LOC
.	O

De	O
eljutunk	O
.	O

Avila-t	B-GPE
falak	O
veszik	O
körül	O
,	O
kapitány	O
,	O
és	O
ezt	O
az	O
ágyút	O
falrombolásra	O
tervezték	O
.	O

Eljutunk	O
oda	O
,	O
ha	O
mindannyiunk	O
életébe	O
kerül	O
,	O
akkor	O
is	O
!	O

Avila-ba	B-GPE
megyünk	O
,	O
és	O
a	O
franciák	B-NORP
megtudják	O
,	O
hogy	O
az	O
az	O
utolsó	O
napjuk	O
Spanyolországban	B-GPE
.	O

Maga	O
megőrült	O
.	O

Mindannyian	O
!	O

Kapitány	O
,	O
maga	O
Santanderbe	B-GPE
,	O
én	O
meg	O
Avila-ba	B-GPE
akarom	O
vinni	O
az	O
ágyút	O
.	O

Jöjjön	O
velünk	O
.	O

Mutassa	O
meg	O
,	O
hogyan	O
kell	O
használni	O
és	O
működtetni	O
.	O

Aztán	O
pedig	O
mi	O
is	O
segítünk	O
elvinni	O
az	O
ágyút	O
Santanderbe	B-GPE
.	O

Honnan	O
tudjam	O
,	O
hogy	O
betartja	O
az	O
ígéretét	O
?	O

Nem	O
tudhatja	O
.	O

Hozzátok	O
a	O
kapitány	O
lovát	O
!	O

Inkább	O
gyalogolok	O
az	O
ágyú	O
mellett	O
.	O

A	O
végén	O
még	O
elfárad	O
,	O
kapitány	O
.	O

Hozzátok	O
a	O
lovát	O
!	O

Kapitány	O
,	O
összepiszkolta	O
az	O
arcát	O
.	O

Ah	O
,	O
Juanita	B-PER
!	O

Olé	O
!	O

Juanita	B-PER
!	O

Késő	O
van	O
.	O

Ételt	O
viszek	O
az	O
angol	B-NORP
embernek	O
.	O

Nem	O
evett	O
a	O
többiekkel	O
.	O

Akkor	O
nem	O
eszik	O
.	O

Én	O
ettem	O
,	O
te	O
ettél	O
.	O

Nem	O
különb	O
,	O
mint	O
mi.	O
De	O
különb	O
.	O

Hmm	O
...	O

Ért	O
a	O
fegyverekhez	O
.	O

Szükséged	O
van	O
rá	O
.	O

Te	O
magad	O
mondtad	O
.	O

Nem	O
kedvelem	O
.	O

Miguel	B-PER
,	O
te	O
féltékeny	O
vagy	O
.	O

Rá	O
biztos	O
nem	O
.	O

Mindenkire	O
,	O
aki	O
rám	O
néz	O
.	O

Rá	O
különösen	O
.	O

Mert	O
tudja	O
kezelni	O
az	O
ágyút	O
,	O
te	O
pedig	O
nem	O
.	O

Honnan	O
veszed	O
?	O

Talán	O
mégis	O
értek	O
hozzá	O
.	O

Tudod	O
,	O
hogy	O
nem	O
így	O
van	O
.	O

Mindezt	O
te	O
sem	O
gondolod	O
komolyan	O
.	O

Aztán	O
megbánod	O
.	O

Beláthatod	O
,	O
szükségünk	O
van	O
rá	O
.	O

Nem	O
tetszik	O
,	O
ahogy	O
rád	O
néz	O
.	O

Miguel	B-PER
.	O

És	O
az	O
sem	O
tetszik	O
,	O
ahogy	O
te	O
nézel	O
rá	O
.	O

Ez	O
az	O
én	O
kiváltságom	O
.	O

Jól	O
ismeritek	O
ezt	O
a	O
Miguel-t	B-PER
,	O
ugye	O
?	O

Tudjátok	O
,	O
hogy	O
nála	O
van	O
a	O
fegyver	O
,	O
és	O
azt	O
is	O
,	O
hogy	O
hol	O
.	O

Várom	O
,	O
hogy	O
elmondjátok	O
.	O

Félre	O
ne	O
értsetek	O
,	O
még	O
az	O
ellenségetek	O
vagyok	O
,	O
és	O
a	O
kivégzésetek	O
is	O
tőlem	O
függ	O
.	O

Kénytelen	O
vagyok	O
példát	O
statuálni	O
.	O

Azzal	O
kezdem	O
,	O
hogy	O
mindannyiótokat	O
felakasztatlak	O
.	O

Aztán	O
minden	O
nap	O
újabb	O
tízet	B-CARDINAL
.	O

Ha	O
szükséges	O
,	O
minden	O
nőt	O
és	O
gyermeket	O
Avila-ból	B-LOC
addig	O
,	O
amíg	O
valaki	O
el	O
nem	O
kezd	O
beszélni	O
és	O
elmondja	O
,	O
hol	O
van	O
az	O
ágyú	O
.	O

Vigyétek	O
őket	O
!	O

Teljesítse	O
a	O
parancsot	O
!	O

Kételkedem	O
,	O
uram	O
.	O

Kétlem	O
,	O
hogy	O
ezek	O
az	O
akasztások	O
...	O

Tudom	O
,	O
tudom	O
.	O

Nem	O
hiszi	O
,	O
hogy	O
számukra	O
megéri	O
.	O

Mégis	O
mekkora	O
lehet	O
egy	O
ilyen	O
ágyú	O
?	O

Fele	B-PERCENT
akkora	O
is	O
kielégítené	O
a	O
fantáziájukat	O
.	O

Egy	O
leigázott	O
ország	O
polgárai	O
mártírként	O
kezdik	O
.	O

Ha	O
valamiért	O
életüket	O
adhatják	O
,	O
egy	O
teljesen	O
új	O
hadsereggé	O
növik	O
ki	O
magukat	O
.	O

Ez	O
ennek	O
az	O
ágyúnak	O
a	O
legfőbb	O
veszélye	O
,	O
tábornok	O
.	O

Nem	O
vagyok	O
osotba	O
,	O
Sermaine	B-PER
.	O

Tudom	O
,	O
hogy	O
meg	O
kell	O
találnunk	O
.	O

A	O
tutajt	O
úgy	O
három	B-DUR
nap	I-DUR
alatt	I-DUR
kell	O
megépíteni	O
és	O
összeállítani	O
.	O

Úgy	O
100	B-CARDINAL
gerenda	O
lesz	O
alatta	O
,	O
amelyek	O
az	O
ágyút	O
ehhez	O
a	O
platóhoz	O
erősítik	O
.	O

Szerintem	O
át	O
tudjuk	O
szállítani	O
a	O
folyón	O
.	O

Szerintem	O
pedig	O
el	O
fog	O
süllyedni	O
.	O

Nem	O
fog	O
.	O

Ez	O
az	O
egyetlen	O
megoldás	O
.	O

Vagy	O
azt	O
várja	O
,	O
hogy	O
kiapadjon	O
a	O
folyó	O
?	O

Azt	O
várom	O
,	O
hogy	O
eljuttassuk	O
Avila-ba	B-GPE
.	O

De	O
így	O
akár	O
el	O
is	O
veszíthetjük	O
.	O

Nem	O
fogjuk	O
,	O
ha	O
együttműködnek	O
.	O

Ismétlem	O
,	O
100	B-CARDINAL
gerendára	O
van	O
szükség	O
!	O

Szóljatok	O
az	O
embereknek	O
,	O
hogy	O
kezdjék	O
kivágni	O
a	O
fákat	O
!	O

Átadom	O
Önnek	O
az	O
irányítást	O
,	O
kapitány	O
.	O

De	O
ha	O
az	O
ágyú	O
elsüllyed	O
...	O

Nem	O
fog	O
,	O
és	O
ne	O
fenyegetőzzön	O
!	O

Nekem	O
ez	O
nem	O
tetszik	O
.	O

Nem	O
gond	O
.	O

Maga	O
nélkül	O
is	O
sikerül	O
.	O

