# global.columns = FORM ONPP:NER
Berlinben	B-GPE
rendezték	O
a	O
tornászok	O
egyéni	O
összetett	O
és	O
szerenkénti	O
Európa-bajnokságát	B-EVENT
2011.	B-DATE
április	I-DATE
4.	I-DATE
és	I-DATE
április	I-DATE
10.	I-DATE
között	I-DATE
–	O
39	B-CARDINAL
nemzet	O
,	O
236	B-CARDINAL
tornászával	O
–	O
ahol	O
a	O
szerenkénti	O
(	O
nyolcas	B-CARDINAL
)	O
fináléba	O
országonként	O
csak	O
két	B-CARDINAL
versenyző	O
juthatott	O
.	O

A	O
világbajnok	O
Berki	B-PER
Krisztián	I-PER
Európa-bajnok	B-EVENT
lett	O
,	O
míg	O
Hidvégi	B-PER
Vid	I-PER
épphogy	O
lecsúszott	O
a	O
dobogóról	O
,	O
a	O
negyedik	B-ORDINAL
helyen	O
végezve	O
ezzel	O
a	O
lólengésben	O
.	O

Tálas	B-PER
Bence	I-PER
–	O
aki	O
élete	O
első	B-ORDINAL
felnőtt	O
kontinensviadalán	O
szerepelt	O
–	O
egyéni	O
összetettben	O
a	O
36.	B-ORDINAL
helyen	O
zárt	O
80.10	B-QUANTITY
ponttal	I-QUANTITY
,	O
míg	O
ugrásban	O
a	O
35.	B-ORDINAL
,	O
nyújtón	O
pedig	O
a	O
48.	B-ORDINAL
helyet	O
szerezte	O
meg	O
.	O

Az	O
olimpikon	O
Böczögő	B-PER
Dorina	I-PER
a	O
19.	B-ORDINAL
helyen	O
,	O
52.55	B-QUANTITY
ponttal	I-QUANTITY
került	O
be	O
az	O
egyéni	O
összetett	O
24-es	B-CARDINAL
fináléjába	O
,	O
ahol	O
végül	O
a	O
17.	B-ORDINAL
helyen	O
végzett	O
.	O

Az	O
Egyesült	B-GPE
Államokban	I-GPE
készülő	O
,	O
magyar	O
színekben	O
először	O
versenyző	O
Sheppard	B-PER
Austin	I-PER
Lee	I-PER
–	O
aki	O
sérülten	O
versenyzett	O
–	O
ugrásban	O
a	O
13.	B-ORDINAL
helyen	O
zárt	O
.	O

A	O
selejtezőből	O
a	O
kilencedik	B-ORDINAL
helyen	O
jutott	O
a	O
fináléba	O
13,775	B-QUANTITY
ponttal	I-QUANTITY
a	O
73	B-CARDINAL
főt	O
számláló	O
talajmezőnyben	O
Csillag	B-PER
Tünde	I-PER
,	O
és	O
mivel	O
gyakorlatát	O
nem	O
tudta	O
hibátlanul	O
bemutatni	O
,	O
a	O
nyolcadik	B-ORDINAL
helyen	O
végzett	O
.	O

