# global.columns = FORM ONPP:NER
Az	O
Ifjú	B-WORK_OF_ART
rendőrnyomozók	I-WORK_OF_ART
a	I-WORK_OF_ART
South	I-WORK_OF_ART
Park	I-WORK_OF_ART
című	O
rajzfilmsorozat	O
102.	B-ORDINAL
része	O
.	O

Elsőként	O
2003.	B-DATE
április	I-DATE
23-án	I-DATE
sugározták	O
az	O
Amerikai	B-GPE
Egyesült	I-GPE
Államokban	I-GPE
.	O

A	O
fiúk	O
úgy	O
döntenek	O
,	O
detektíveset	O
fognak	O
játszani	O
,	O
ezért	O
járják	O
a	O
várost	O
és	O
kisebb	O
bűncselekmények	O
megoldására	O
vállalkoznak	O
.	O

Első	B-ORDINAL
megbízásukat	O
egy	O
idős	O
házaspártól	O
kapják	O
,	O
akik	O
egy	O
ablakpárkányról	O
eltűnt	O
pitét	O
keresnek	O
.	O

Miután	O
megvizsgálták	O
a	O
helyszínt	O
,	O
a	O
gyerekek	O
előadják	O
feltevésüket	O
az	O
ügy	O
hátteréről	O
;	O
szerintük	O
a	O
férj	O
meg	O
akarta	O
kaparintani	O
a	O
süteményt	O
,	O
de	O
a	O
felesége	O
nem	O
engedte	O
neki	O
,	O
ezért	O
azt	O
tervezte	O
,	O
brutálisan	O
meggyilkolja	O
az	O
asszonyt	O
,	O
majd	O
eltünteti	O
a	O
holttestét	O
.	O

Mielőtt	O
azonban	O
ezt	O
véghez	O
vitte	O
volna	O
,	O
a	O
kutya	O
már	O
megette	O
a	O
pitét	O
.	O

A	O
rémisztő	O
történettől	O
elborzadva	O
az	O
idős	O
pár	O
gyorsan	O
elküldi	O
a	O
fiúkat	O
,	O
de	O
előtte	O
még	O
adnak	O
nekik	O
egy	B-MONEY
dollárt	I-MONEY
a	O
„	O
szolgálataikért	O
”	O
cserébe	O
.	O

A	O
következő	O
ügy	O
egy	O
eltűnt	O
játékbaba	O
esete	O
.	O

Az	O
első	B-ORDINAL
gyanúsított	O
Butters	B-PER
lesz	O
(	O
minden	O
különösebb	O
ok	O
nélkül	O
)	O
,	O
akit	O
arra	O
kényszerítenek	O
,	O
hogy	O
a	O
nyomozás	O
érdekében	O
produkáljon	O
spermamintát	O
Cartmanék	B-PER
fürdőszobájában	O
.	O

Ezután	O
a	O
fiúk	O
egy	O
fülest	O
kapnak	O
,	O
mely	O
szerint	O
a	O
babát	O
Bill	B-PER
és	O
Fosse	B-PER
lopta	O
el	O
.	O

A	O
helyszínen	O
azonban	O
FBI-osat	O
játszó	O
gyerekek	O
veszik	O
át	O
az	O
ügyet	O
,	O
de	O
ennek	O
ellenére	O
Stanék	B-PER
behatolnak	O
a	O
házba	O
,	O
majd	O
„	O
lelövik	O
”	O
Billt	B-PER
és	O
Fosse-t	B-PER
.	O

A	O
Park	B-GPE
megyei	I-GPE
rendőr-főkapitányságon	O
tudomást	O
szereznek	O
a	O
gyerekek	O
nyomozói	O
képességeiről	O
,	O
ezért	O
kinevezik	O
őket	O
ifjúsági	O
nyomozókká	O
.	O

Azonban	O
nemsokára	O
olyan	O
ügyeket	O
bíznak	O
rájuk	O
,	O
melyeket	O
valódi	O
rendőröknek	O
kellene	O
elvégezniük	O
,	O
például	O
egy	O
droglabor	O
hatástalanítását	O
.	O

Ezt	O
az	O
ügyet	O
kis	O
szerencsével	O
sikerül	O
megoldaniuk	O
,	O
mert	O
a	O
bűnözők	O
a	O
hirtelen	O
rajtaütés	O
okozta	O
megdöbbenésük	O
miatt	O
egymást	O
lövik	O
le	O
.	O

A	O
többi	O
nyomozó	O
gúnyolni	O
kezdi	O
a	O
gyerekeket	O
és	O
az	O
is	O
kiderül	O
,	O
hogy	O
a	O
felnőttek	O
közül	O
néhányan	O
korruptak	O
.	O

A	O
fiúkat	O
a	O
rendőrfőnök	O
egy	O
sztriptízbárba	O
küldi	O
,	O
melyet	O
Colorado	B-GPE
legnagyobb	O
drogbárója	O
birtokol	O
(	O
aki	O
egyébként	O
a	O
korábban	O
lerombolt	O
droglabort	O
is	O
üzemeltette	O
)	O
.	O

Hamarosan	O
tűzharc	O
tör	O
ki	O
,	O
melybe	O
a	O
valódi	O
rendőrök	O
is	O
megérkeznek	O
,	O
de	O
hármuk	B-CARDINAL
közül	O
kettő	B-CARDINAL
a	O
drogbáró	O
embere	O
.	O

Megérkeznek	O
a	O
valódi	O
rendőrök	O
is	O
de	O
humoros	O
módon	O
ugyanolyan	O
helyzetben	O
,	O
mint	O
Stanéktől	B-PER
,	O
elveszi	O
tőlük	O
az	O
ügyet	O
az	O
FBI	B-ORG
.	O

Az	O
egyik	O
korrupt	O
rendőr	O
lelövi	O
az	O
egyedüli	O
tisztességes	O
rendőrt	O
,	O
de	O
az	O
életben	O
marad	O
.	O

Ezt	O
követően	O
a	O
drogbáróval	O
is	O
végez	O
,	O
majd	O
társát	O
is	O
meggyilkolja	O
.	O

Utoljára	O
egy	O
ember	O
marad	O
,	O
akiben	O
nem	O
bízhat	O
meg	O
,	O
saját	O
maga	O
,	O
ezért	O
öngyilkos	O
lesz	O
.	O

A	O
rendőrfőnök	O
előlépteti	O
a	O
fiúkat	O
,	O
de	O
nekik	O
nem	O
tetszik	O
a	O
nyomozósdi	O
,	O
ezért	O
inkább	O
Cartman	B-PER
pincéjében	O
mosodásat	O
játszanak	O
.	O

Az	O
epizód	O
végén	O
feltűnik	O
Butters	B-PER
,	O
akinek	O
nagy	O
nehezen	O
sikerült	O
spermamintát	O
adnia	O
(	O
állítása	O
szerint	O
azután	O
,	O
hogy	O
Stan	B-PER
anyjának	O
melleire	O
gondolt	O
)	O
.	O

