# global.columns = FORM ONPP:NER
Voltam	O
uram	O
.	O

1940-től	B-DATE
1950-ig	I-DATE
.	O

Akkor	O
kiléptem	O
.	O

Megismerkedett	O
-e	O
1940-ben	B-DATE
Macabee	B-PER
tanítóval	O
és	O
nejével	O
.	O

Macabee	B-PER
és	O
Macabee-né	B-PER
,	O
álljanak	O
fel	O
!	O

Nézze	O
meg	O
őket	O
a	O
hölgyet	O
és	O
az	O
urat	O
.	O

Ők	O
azok	O
Macabee-k	B-PER
,	O
akikkel	O
1940-ben	B-DATE
megismerkedett	O
?	O

Ők	O
azok	O
,	O
uram	O
.	O

Legjobb	O
tudomása	O
szerint	O
tagjai	O
voltak	O
-e	O
a	O
kommunista	B-NORP
pártnak	O
?	O

Ez	O
minden	O
,	O
Durkin	B-PER
úr	O
.	O

Macabee	B-PER
úr	O
,	O
a	O
tanúk	O
padjára	O
.	O

Macabee	B-PER
beismerte	O
,	O
hogy	O
kommunista	O
volt	O
,	O
de	O
öt	B-DATE
évvel	I-DATE
ezelőtt	I-DATE
kilépett	O
,	O
Mikor	O
más	O
párttagokról	O
kérdezték	O
,	O
megtagadta	O
a	O
választ	O
,	O
Mr	O
Macabee	B-PER
,	O
Ez	O
a	O
hatóság	O
megsértése	O
,	O
súlyosbító	O
körülmény	O
!	O

Magamról	O
mindent	O
elmondok	O
,	O
de	O
nem	O
adhatok	O
információkat	O
más	O
személlyel	O
kapcsolatban.	O
vagy	O
nem	O
informálhatok	O
más	O
emberekről	O
különféle	O
szervezeteknek	O
.	O

A	O
tanút	O
a	O
hatóság	O
megsértésével	O
vádolom	O
.	O

Tüntessék	O
el	O
innen	O
.	O

A	O
Bizottságot	B-ORG
vádolom	O
gyűlölködő	O
polgárháború	O
szításával	O
és	O
...	O

James	B-PER
Macabee-t	I-PER
hatóságsértéssel	O
vádolják	O
.	O

Ha	O
ez	O
bizonyítást	O
nyer	O
,	O
minden	O
sértésért	O
egy	B-DATE
év	I-DATE
jár	O
.	O

KXPA	B-PROD
televízió	O
.	O

Folytatjuk	O
zenés	O
délutánunkat	O
,	O
Ez	O
van	O
,	O
Rupert	B-PER
.	O

Az	O
nem	O
jó	O
,	O
ha	O
nem	O
jársz	O
iskolába	O
.	O

És	O
ha	O
autón	O
visszaviszlek	O
?	O

Akkor	O
holnap	B-DATE
meglátogatlak	O
.	O

Megígérem	O
.	O

Ulrich	B-PER
vagyok	O
uram	O
,	O
a	O
gyámhatóságtól	O
Mit	O
tehetek	O
önért	O
?	O

Rupert	B-PER
Macabee	I-PER
ügyében	O
jöttem	O
,	O
uram	O
.	O

Lépjen	O
be	O
.	O

Szóval	O
itt	O
van	O
!	O

Miről	O
van	O
szó	O
?	O

A	O
fiú	O
megszökött	O
az	O
iskolából	O
,	O
vissza	O
kell	O
vigyem	O
.	O

És	O
ha	O
magam	O
kísérném	O
vissza	O
?	O

Sajnálom	O
,	O
uram	O
,	O
én	O
parancsot	O
kaptam	O
.	O

Elkísérjelek	O
?	O

Nem	O
szükséges	O
uram	O
.	O

Nem	O
fogjuk	O
leharapni	O
az	O
orrát	O
!	O

Áll	O
az	O
ígérete	O
?	O

Holnap	B-DATE
ott	O
leszek	O
.	O

Hát	O
akkor	O
indulhatunk	O
.	O

A	O
többi	O
szerelés	O
!	O

A	O
kabát	O
.	O

Majd	O
én	O
viszem	O
,	O
uram	O
.	O

Mehetünk	O
,	O
fiacskám	O
.	O

Jó	O
estét	O
.	O

Milyen	O
hírek	O
vannak	O
?	O

A	O
Kongresszus	B-ORG
bevádolta	O
Macabee-ékat	B-PER
.	O

Kit	O
érdekel	O
egy	O
tanító	O
!	O

Előkerült	O
az	O
eltűnt	O
tíz	B-AGE
éves	I-AGE
fiuk	O
.	O

Ez	O
sem	O
világrengető	O
.	O

Shahdov	B-PER
király	O
lakosztályában	O
a	O
Ritzben	B-FAC
.	O

Hopp	O
,	O
álljunk	O
csak	O
meg	O
.	O

Ez	O
érdekes	O
lehet	O
!	O

Más	O
egyebet	O
,	O
uram	O
?	O

Forró	O
vizet	O
.	O

Máris	O
uram	O
.	O

Furcsa	O
érzésem	O
van	O
.	O

Követnek	O
.	O

Képzelődés	O
.	O

Hova	O
lett	O
a	O
gyerek	O
?	O

Az	O
amerikai	B-NORP
gyámhatóság	O
küldött	O
érte	O
.	O

Ide	O
?	O

Ide	O
.	O

Üljön	O
le	O
,	O
itt	O
a	O
tea	O
.	O

Nagy	O
baj	O
,	O
hogy	O
ez	O
itt	O
történt	O
.	O

A	O
letartóztatás	O
.	O

Nem	O
tartóztatták	O
le	O
.	O

Lesz	O
miről	O
locsogni	O
a	O
lapokban	O
.	O

Mit	O
tudnak	O
?	O

Mindent	O
.	O

Talán	O
most	O
is	O
figyelnek	O
.	O

Enyhén	O
hisztérikus	O
lett	O
!	O

Bolondot	O
csináltam	O
magamból	O
.	O

Ha	O
kiszagolják	O
,	O
a	O
lapok	O
,	O
hogy	O
itt	O
bújt	O
a	O
gyerek	O
!	O

Mennyi	O
az	O
idő	O
?	O

Öt	B-TIME
óra	O
.	O

Kapcsolja	O
be	O
a	O
rádiót	O
.	O

Hallgassuk	O
meg	O
a	O
híreket	O
.	O

Kedves	O
hallgatóink	O
az	O
USA-ban	B-GPE
és	O
a	O
tengeren	O
!	O

Rupert	B-PER
Macabee	I-PER
,	O
a	O
Kongresszus	B-ORG
megsértésével	O
vádolt	O
tanító	O
fia	O
előkerült	O
a	O
Ritz	B-LOC
hotelben	I-LOC
,	O
ahol	O
eltünése	O
óta	O
bújkált	O
,	O
A	O
fejlemények	O
során	O
mióta	O
a	O
fiút	O
letartoztatták	O
kiderült	O
,	O
hogy	O
egy	O
trónvesztett	O
király	O
,	O
kommunista	B-NORP
bérenc	O
,	O
fontos	O
szerepet	O
játszott	O
.	O

A	O
fejlemények	O
egy	O
nemzetközi	O
atom	O
kémhálózatot	O
lepleztek	O
le	O
.	O

A	O
talált	O
bizonyítékok	O
alapján	O
a	O
külföldi	O
összeesküvők	O
bíróság	O
elé	O
kerülhetnek	O
.	O

Zárja	O
el	O
!	O

Nem	O
jutok	O
szóhoz	O
,	O
olyan	O
őrültség	O
!	O

Királyi	O
kommunista	O
!	O

Már	O
a	O
kifejezés	O
is	O
abszurdum	O
!	O

Jaume	B-PER
,	O
kicsit	O
ideges	O
.	O

Majd	O
én	O
öntök	O
.	O

Persze	O
,	O
hogy	O
ideges	O
.	O

Nem	O
tudja	O
,	O
mit	O
csinál	O
.	O

Cukor	O
?	O

K-k-kettő	O
.	O

Reszket	O
.	O

É-é-én	O
?	O

A	O
forró	O
víz	O
,	O
uram	O
.	O

Föl	O
kéne	O
hívni	O
dr.	B-PER
Green	I-PER
ügyvédet	O
.	O

Központ	O
?	O

Kérem	O
a	O
72038-at	O
.	O

Green	B-PER
ügyvédi	O
iroda	O
?	O

Dr.	B-PER
Green	I-PER
?	O

Kis	O
türelmet	O
.	O

A	O
Felség	O
óhajt	O
beszélni	O
.	O

Green	B-PER
úr	O
a	O
telefonnál	O
.	O

Valaki	O
van	O
odakint	O
.	O

Itt	O
Shahdov	B-PER
király	O
.	O

Öö	O
...	O

Ne	O
telefonon	O
beszélgessünk	O
.	O

Hallgatta	O
a	O
híreket	O
?	O

Jöjjön	O
föl	O
az	O
irodámba	O
.	O

Vigyázzon	O
,	O
ne	O
vegyen	O
át	O
iratokat	O
.	O

Nehogy	O
beidézzék	O
,	O
mielőtt	O
beszélünk	O
.	O

Máris	O
odamegyünk	O
.	O

Szabad	O
a	O
pálya	O
?	O

Még	O
itt	O
van	O
.	O

A	O
vészkijáraton	O
át	O
?	O

Van	O
egy	O
ötletem	O
.	O

Kalapot	O
cserélünk	O
.	O

Én	O
utánam	O
fog	O
jönni	O
,	O
Ön	O
közben	O
elillanhat	O
.	O

Most	O
melyik	O
vagyok	O
én	O
?	O

Ön	O
én	O
,	O
és	O
én	O
vagyok	O
Ön	O
.	O

Ja	O
úgy	O
.	O

Ez	O
az	O
.	O

Ilyen	O
vagyok	O
?	O

Nyisson	O
ajtót	O
.	O

Hallottad	O
a	O
híreket	O
?	O

Megyünk	O
az	O
ügyvédhez	O
.	O

Felforr	O
az	O
amerikai	B-NORP
vérem	O
.	O

Kint	O
les	O
valaki	O
egy	O
idézéssel	O
.	O

Sebaj	O
ne	O
aggódj	O
.	O

Majd	O
én	O
gondoskodom	O
róla	O
.	O

Kimegyek	O
elsőnek	B-ORDINAL
,	O
beszédbe	O
elegyedem	O
vele	O
.	O

Menj	O
előre	O
.	O

Nicsak	O
!	O

Itt	O
a	O
Harry	B-PER
!	O

Nem	O
Harry	B-MISC-PER
a	O
nevem	O
.	O

Hát	O
?	O

Irving	B-PER
.	O

Persze	O
,	O
Irving	B-PER
!	O

Hát	O
hogy	O
van	O
?	O

Nem	O
ismerem	O
magát	O
.	O

Ejnye	O
...	O

Vegye	O
le	O
a	O
szemüvegét	O
.	O

Álljon	O
meg	O
egy	O
percre	O
!	O

Kaphatnék	O
egy	O
autogramot	O
?	O

Kérem	O
,	O
siessen	O
.	O

Egyszerre	O
csak	O
egyet	B-CARDINAL
.	O

Shahdov	B-PER
király	O
őfelsége	O
?	O

Rendben	O
,	O
Tessék	O
.	O

Nyugodtan	O
megtarthatja	O
.	O

Ne	O
félj	O
,	O
gyermekem	O
,	O
nincs	O
mitől	O
félni	O
.	O

Kérni	O
akarunk	O
,	O
segíts	O
szüleiden	O
.	O

Csak	O
néhány	O
barátjuk	O
nevét	O
kell	O
megadnod.	O
ha	O
ezt	O
megteszed	O
,	O
mi	O
is	O
segítünk	O
a	O
szüleiden	O
.	O

Mindenekelőtt	O
,	O
Felség	O
,	O
ragaszkodnia	O
kell	O
királyi	O
kiváltságának	O
kijáró	O
jogaihoz	O
és	O
mentességéhez	O
.	O

Mentesség	O
mitől	O
?	O

Magam	O
is	O
csak	O
tapogatódzom	O
.	O

De	O
ha	O
jönnek	O
a	O
kérdéssel	O
:	O
volt	O
-e	O
vagy	O
lesz	O
-e	O
valaha	O
kommunista	O
,	O
nem	O
árt	O
az	O
a	O
királyi	O
mentesség	O
.	O

A	O
kérdés	O
is	O
abszurd	O
.	O

Sok	O
abszurd	O
dolog	O
történik	O
manapság	O
.	O

Mindjárt	B-CARDINAL
tíz	B-TIME
.	I-TIME

Ha	O
késünk	O
,	O
az	O
a	O
bíróság	O
megsértése	O
.	O

Igyekeznünk	O
kell	O
,	O
Felség	O
.	O

Ez	O
a	O
gyorslift	O
.	O

Elmaradt	O
a	O
táskám	O
!	O

Menjen	O
előre	O
,	O
taxiba	O
ugrom	O
és	O
jövök	O
.	O

El	O
ne	O
késsen	O
!	O

Lépcsőre	O
vigyázni	O
!	O

Menjünk	O
beljebb	O
!	O

Hallja	O
!	O

Földszint	O
,	O
kiszállás	O
!	O

Szorult	O
helyzetben	O
vagyok	O
.	O

Hogyan	O
keveredett	O
ebbe	O
bele	O
?	O

Az	O
rám	O
tartozik	O
.	O

A	O
tűzoltótömlővel	O
tilos	O
játszani	O
!	O

Megpróbálom	O
kiszabadítani	O
.	O

Emelje	O
a	O
lábát	O
!	O

Ki	O
kell	O
tekerni	O
.	O

Itt	O
dugja	O
át	O
a	O
fejét	O
.	O

Nyújtsa	O
ki	O
a	O
karját	O
.	O

Próbálja	O
erre	O
körbecsavarni	O
a	O
vállát	O
.	O

Útban	O
van	O
a	O
botom	O
.	O

Ezt	O
...	O

Adja	O
a	O
fecskendőt	O
.	O

Benne	O
van	O
az	O
ujjam	O
.	O

Kedves	O
fiatalember	O
...	O

Adja	O
a	O
karját	O
.	O

Bajlódjon	O
maga	O
.	O

Én	O
fölviszem	O
a	O
liftet	O
.	O

Viszlát	O
,	O
testvér	O
.	O

Ah	O
!	O

Hosszú	O
lenne	O
elmagyarázni	O
.	O

Az	O
ujját	O
a	O
tömlőbe	O
dugta	O
és	O
nem	O
bírja	O
kihúzni	O
.	O

Szent	O
ég	O
,	O
elkésünk	O
!	O

Nem	O
tudna	O
sietni	O
?	O

Megőrültek	O
?	O

Forduljon	O
meg	O
!	O

Ezt	O
ne	O
húzza	O
.	O

Majd	O
én	O
meglazítom	O
.	O

Megvan	O
.	O

Most	O
húzza	O
ki	O
az	O
ujját	O
.	O

Maguk	O
még	O
mindig	O
nem	O
fejezték	O
be	O
?	O

Akkor	O
még	O
egyszer	O
utaznak	O
.	O

Várjon	O
kérem	O
.	O

Tömlőstől	O
megyünk	O
.	O

