# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
drezdai	O
tyúk	O
már	O
meglévő	O
tyúkfajtákból	O
kitenyésztett	O
házityúk	O
.	O

Alfred	B-PER
Zumpe	I-PER
tenyésztette	O
ki	O
már	O
meglévő	O
fajtákból	O
Drezda	B-GPE
környékén	O
1955-ben	B-DATE
.	O

Tipikus	O
kéthasznú	O
tyúkfajta	O
,	O
melyek	O
a	O
takarmányukat	O
jól	O
hasznosítják	O
.	O

Télen	B-DATE
csak	O
minimálisan	O
csökken	O
a	O
tojáshozamuk	O
.	O

Többek	O
között	O
new	B-GPE
hampshire	I-GPE
,	O
wyandotten	B-GPE
,	O
rhodeländer	O
fajtákkal	O
is	O
bekeresztezett	O
.	O

Háta	O
közepesen	O
hosszú	O
,	O
széles	O
.	O

Farktolla	B-GPE
közepes	O
méretű	O
.	O

Melltájéka	O
széles	O
,	O
telt	O
.	O

A	O
szárnyak	O
vízszintesen	O
és	O
testhez	O
húzva	O
viseltek	O
.	O

A	O
fej	O
kicsi	O
,	O
finom	O
formájú	O
.	O

Arca	O
piros	O
,	O
kicsi	O
tollacskákkal	O
.	O

Szeme	O
vörös	O
színű	O
.	O

Csőre	O
erős	O
,	O
sárga	O
,	O
szarvszínű	O
.	O

Taraja	O
erős	O
rózsataraj	O
,	O
mely	O
egy	O
szarvban	O
végződik	O
.	O

A	O
füllebenyek	O
pirosak	O
,	O
nem	O
túl	O
nagyok	O
.	O

Nyaka	O
közepes	O
méretű	O
a	O
testhez	O
képest	O
.	O

A	O
csüd	O
sárga	O
.	O

Színváltozatok	O
:	O
vörös-arany	O
,	O
fehér	O
.	O

Gyors	O
növekedésű	O
,	O
a	O
különböző	O
időjárási	O
körülményeket	O
jól	O
viseli	O
.	O

Élénk	O
természetű	O
.	O

