# global.columns = FORM ONPP:NER
Az	B-WORK_OF_ART
Árvák	I-WORK_OF_ART
a	I-WORK_OF_ART
viharban	I-WORK_OF_ART
1921-ben	B-DATE
készült	O
fekete-fehér	O
amerikai	B-NORP
némafilm	O
.	O

D.	B-PER
W.	I-PER
Griffith	I-PER
történelmi	O
melodráma	O
sorozatának	O
utolsó	O
darabja	O
két	B-CARDINAL
fiatal	O
nő	O
történetét	O
meséli	O
el	O
,	O
akik	O
belekerülnek	O
a	O
francia	O
forradalom	O
zűrzavarába	O
.	O

Lillian	B-PER
és	O
Dorothy	B-PER
Gish	I-PER
alakítja	O
Henriette	B-PER
és	O
Louise	B-PER
Girard-ot	I-PER
.	O

Henriette	B-PER
elszegényedett	O
apja	O
úgy	O
dönt	O
,	O
hogy	O
egy	O
templom	O
lépcsőjén	O
hagyja	O
lányát	O
.	O

Ekkor	O
ott	O
találja	O
Louise-t	B-PER
,	O
elszégyelli	O
magát	O
és	O
mindkettőjüket	O
hazaviszi	O
.	O

A	O
leányok	O
azonban	O
korán	O
árvaságra	O
jutnak	O
,	O
mert	O
a	O
szüleik	O
pestisben	O
meghalnak	O
.	O

Louise	B-PER
megvakul	O
a	O
betegség	O
következményében	O
,	O
ezért	O
testvérével	O
Párizsba	B-GPE
utaznak	O
,	O
hogy	O
gyógyulást	O
keressenek	O
.	O

Útközben	O
szétválnak	O
útjaik	O
.	O

Henriette-et	B-PER
elrabolják	O
egy	O
gonosz	O
földesúr	O
emberei	O
.	O

Azonban	O
egy	O
jóképű	O
nemes	O
,	O
Vaudrey	B-PER
a	O
védelmére	O
siet	O
.	O

Louise	B-PER
beleesik	O
a	O
Szajnába	B-LOC
,	O
de	O
egy	O
kedves	O
fiú	O
kimenti	O
,	O
amikor	O
azonban	O
hazaviszi	O
a	O
vak	O
lányt	O
,	O
a	O
fiú	O
bátyja	O
munkára	O
fogja	O
őt	O
.	O

Henriette	B-PER
és	O
Louise	B-PER
sok	O
megpróbáltatás	O
után	O
a	O
Bastille-ba	B-FAC
kerül	O
,	O
halálra	O
ítélik	O
őket	O
,	O
de	O
Danton	B-PER
megmenti	O
mindkettőjüket	O
a	O
nyaktilótól	O
.	O

Griffith	B-PER
forgatás	O
közben	O
változtatott	O
a	O
forgatókönyvön	O
.	O

A	O
bonyodalmak	O
ellenére	O
remekmű	O
született	O
csodálatos	O
képi	O
világgal	O
és	O
remek	O
színészi	O
játékkal	O
.	O

A	O
Gish	B-PER
nővérek	O
karrierjük	O
legjobb	O
alakítását	O
nyújtották	O
.	O

