# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Híd	B-WORK_OF_ART
a	I-WORK_OF_ART
Kwai	I-WORK_OF_ART
folyón	I-WORK_OF_ART
1957-ben	B-DATE
bemutatott	O
,	O
színes	O
brit-amerikai	B-NORP
háborús	O
film	O
,	O
amely	O
Pierre	B-PER
Boulle	I-PER
azonos	O
című	O
regényéből	O
készült	O
.	O

Britanniában	B-GPE
1957.	B-DATE
október	I-DATE
2-án	I-DATE
,	O
Amerikában	B-GPE
1957.	B-DATE
december	I-DATE
18-án	I-DATE
be	O
a	O
mozikban	O
.	O

Magyarországon	B-GPE
viszonylag	O
kevés	O
késéssel	O
bemutatták	O
,	O
a	O
mozikban	O
feliratos	O
változatban	O
vetítették	O
.	O

Az	O
első	O
magyar	O
változatot	O
1989.	B-DATE
november	I-DATE
11-én	I-DATE
az	O
MTV1-en	B-MEDIA
vetítették	O
le	O
a	O
televízióban	O
,	O
a	O
második	B-ORDINAL
magyar	O
változatot	O
2010.	B-DATE
november	I-DATE
10-én	I-DATE
adták	O
ki	O
Blu-ray-en	O
.	O

A	O
Magyar	B-MEDIA
Televízió	I-MEDIA
által	O
készített	O
szinkronnal	O
1995-ben	B-DATE
adták	O
ki	O
VHS-en	O
,	O
később	O
2008.	B-DATE
július	I-DATE
18-án	I-DATE
DVD-n	O
is	O
kiadták	O
.	O

Nicholson	B-PER
ezredes	O
azt	O
követeli	O
,	O
hogy	O
embereivel	O
tisztességesen	O
bánjanak	O
a	O
japán	B-NORP
fogvatartóik	O
a	O
burmai	O
hadifogolytáborban	O
a	O
Burma-vasút	B-FAC
építése	O
alatt	O
.	O

Később	O
mégis	O
megszervezi	O
,	O
hogy	O
emberei	O
vasúti	O
hidat	O
építsenek	O
az	O
ellenségnek	O
,	O
miközben	O
a	O
táborból	O
megszökött	O
amerikai	B-NORP
Shears	B-PER
hadnagy	O
angol	B-NORP
katonákkal	O
elindul	O
,	O
hogy	O
felrobbantsa	O
a	O
hidat	O
.	O

A	O
tábor	O
két	O
részre	O
szakad	O
,	O
az	O
egyik	O
fél	O
építene	O
,	O
a	O
másik	O
fél	O
rombolna	O
.	O

A	O
híd	O
az	O
eredeti	O
helytől	O
távolabb	O
elkészül	O
,	O
a	O
kommandósok	O
nagy	O
nehézségek	O
árán	O
elérik	O
a	O
célterületet	O
,	O
és	O
felszerelik	O
a	O
plasztikbombákat	O
a	O
víz	O
alatt	O
a	O
támpillérekre	O
.	O

A	O
film	O
főszereplői	O
:	O
a	O
merev	O
és	O
hagyománykövető	O
Nicholson	B-PER
ezredes	O
(	O
Alec	B-PER
Guinness	I-PER
)	O
,	O
a	O
laza	O
és	O
cinikus	O
Shears	B-PER
(	O
William	B-PER
Holden	I-PER
)	O
,	O
valamint	O
a	O
japán	B-NORP
ezredes	O
,	O
Saito	B-PER
(	O
Sessue	B-PER
Hayakawa	I-PER
)	O
.	O

A	O
film	O
egyik	O
legismertebb	O
eleme	O
egy	O
slágerré	O
vált	O
induló	O
(	O
a	O
filmben	O
a	O
katonák	O
által	O
kórusban	O
fütyülve	O
)	O
.	O

Nálunk	O
Vámosi	B-PER
János	I-PER
énekelte	O
a	O
dalt	O
Bradányi	B-PER
Iván	I-PER
Vigyázz	B-WORK_OF_ART
,	I-WORK_OF_ART
ha	I-WORK_OF_ART
jön	I-WORK_OF_ART
a	I-WORK_OF_ART
boldogság	I-WORK_OF_ART
kezdetű	O
szövegére	O
.	O

