# global.columns = FORM ONPP:NER
2013.	B-DATE
január	I-DATE
29-30-án	I-DATE
Kína	B-GPE
legbefolyásosabb	O
mikroblog	O
platformjának	O
,	O
a	O
Sina	B-SMEDIA
Weibónak	I-SMEDIA
a	O
tíz	B-CARDINAL
vezető	O
blogja	O
egyikén	O
egy	O
sor	O
történelmi	O
fotó	O
jelent	O
meg	O
a	O
Mao-korszak	O
történelmének	O
két	B-CARDINAL
változatát	O
bemutatva	O
.	O

A	O
fotókat	O
a	O
mikroblogon	O
@Pongyoung	B-PER
adta	O
közre	O
kollázs	O
formájában	O
.	O

A	O
bejegyzést	O
13362-en	B-CARDINAL
retweetelték	O
és	O
2237	B-CARDINAL
hozzászólás	O
érkezett	O
hozzá	O
egyetlen	B-DATE
nap	I-DATE
alatt	I-DATE
.	O

A	O
fényképeket	O
és	O
magyarázatokat	O
eredetileg	O
az	O
ifeng.com	B-ORG
történelem	O
szekciója	O
publikálta	O
.	O

Hogy	O
segítsük	O
olvasóinkat	O
a	O
kínai	B-NORP
történelem	O
két	O
változata	O
közötti	O
különbség	O
felismerésében	O
,	O
a	O
kollázsból	O
10	B-CARDINAL
fotópárt	O
szerkesztettünk	O
rövid	O
magyarázattal	O
.	O

Az	O
első	B-ORDINAL
képről	O
hiányzó	O
személy	O
Lin	B-PER
Biao	I-PER
,	O
a	O
Kínai	B-ORG
Kommunista	I-ORG
Párt	I-ORG
egyik	O
volt	O
vezetője	O
,	O
akit	O
hazaárulás	O
miatt	O
elítéltek	O
,	O
miután	O
Moszkvába	B-GPE
menekülési	O
kísérlete	O
kudarcba	O
fulladt	O
1971-ben	B-DATE
.	O

Menekülés	O
közben	O
halt	O
meg	O
repülőgép-szerencsétlenségben	O
.	O

A	O
hiányzó	O
személy	O
Peng	B-PER
Dehuai	I-PER
,	O
aki	O
egy	O
fontos	O
kínai	B-NORP
kommunista	O
katonai	O
vezető	O
volt	O
.	O

A	O
Kulturális	B-EVENT
Forradalom	I-EVENT
idején	O
fogták	O
perbe	O
,	O
börtönben	O
halt	O
meg	O
1974-ben	B-DATE
.	O

A	O
kép	O
módosításával	O
kiemelték	O
a	O
korszak	O
két	B-CARDINAL
legnagyobb	O
vezetőjét	O
,	O
Maót	B-PER
és	O
Sztálint	B-PER
.	O

A	O
nem	O
fontos	O
embereket	O
törölték	O
,	O
hogy	O
kiemeljék	O
a	O
vezető	O
személyét	O
.	O

A	O
hiányzó	O
személy	O
Peng	B-PER
Zhen	I-PER
,	O
valaha	O
szintén	O
a	O
KKP	B-ORG
egyik	O
vezetője	O
.	O

A	O
Kulturális	B-EVENT
Forradalom	I-EVENT
idején	O
távolították	O
el	O
,	O
mert	O
Mao	B-PER
nézeteivel	O
ellentétes	O
véleményét	O
hangoztatta	O
az	O
irodalomnak	O
az	O
állammal	O
kapcsolatos	O
szerepéről	O
.	O

Az	O
esernyők	O
és	O
azok	O
hordozói	O
zavarták	O
a	O
színpadképet	O
,	O
ezért	O
törölték	O
őket	O
.	O

Ez	O
a	O
fotó	O
eredetileg	O
1927-ben	B-DATE
készült	O
értelmiségiek	O
és	O
írók	O
egy	O
csoportjáról	O
.	O

Lin	B-PER
Yutang	I-PER
Tajvanra	B-GPE
menekült	O
1949-ben	B-DATE
,	O
majd	O
amikor	O
1977	B-DATE
márciusában	I-DATE
a	O
fotót	O
ismét	O
publikálták	O
,	O
Lin	B-PER
Yutang	I-PER
és	O
Sun	B-PER
Xifu	I-PER
törölve	O
lett	O
a	O
képről	O
.	O

Lei	B-PER
Fenget	I-PER
,	O
a	O
Népi	B-ORG
Felszabadító	I-ORG
Hadsereg	I-ORG
egy	B-CARDINAL
katonáját	O
mintapolgárként	O
ábrázolták	O
halálát	O
követően	O
.	O

Propagandacélokból	O
a	O
hátteret	O
lecserélték	O
örökzöld	O
fenyőfára	O
.	O

Sok	O
elvtárs	O
,	O
akik	O
1937-ben	B-DATE
a	O
Vörös	B-ORG
Hadsereg	I-ORG
táborában	O
Mao	B-PER
Ce-tunggal	I-PER
együtt	O
kaptak	O
kiképzést	O
,	O
eltűntek	O
a	O
képről	O
,	O
amikor	O
azt	O
Mao	B-PER
idején	O
publikálták	O
.	O

Az	O
eredeti	O
fotó	O
csak	O
a	O
Teng	O
Hsziao-ping-korszakban	O
,	O
1986-ban	B-DATE
került	O
felszínre	O
.	O

A	O
hiányzó	O
személy	O
Ren	B-PER
Bishi	I-PER
,	O
a	O
KKP	B-ORG
egyik	O
katonai	O
és	O
politikai	O
vezetője	O
.	O

Az	O
1940-ben	B-DATE
készült	O
fényképen	O
Csou	B-PER
En-laj	I-PER
és	O
Mao	B-PER
Ce-tung	I-PER
látható	O
.	O

Rent	B-PER
törölték	O
a	O
képről	O
,	O
mert	O
bírálatok	O
érték	O
amiatt	O
,	O
hogy	O
a	O
kínai	B-EVENT
felszabadító	I-EVENT
háború	I-EVENT
idején	O
kórházban	O
feküdt	O
betegen	O
a	O
Szovjetunióban	B-GPE
.	O

