# global.columns = FORM ONPP:NER
Vlagyimir	B-PER
Putyin	I-PER
bajszos	O
szóvivője	O
,	O
Dmitrij	B-PER
Peszkov	I-PER
elvette	O
barátnőjét	O
,	O
Tatjána	B-PER
Navkát	I-PER
,	O
akivel	O
5	B-DATE
éve	I-DATE
voltak	O
együtt	O
.	O

Csakúgy	O
,	O
mint	O
Putyin	B-PER
állítólagos	O
szeretője	O
,	O
Alina	B-PER
Kabajeva	I-PER
,	O
Peszkov	B-PER
újdonsült	O
hitvese	O
is	O
egy	O
volt	O
olimpiai	O
bajnok	O
.	O

Peszkovnak	B-PER
ez	O
a	O
harmadik	B-ORDINAL
házassága	O
,	O
és	O
jelenlegi	O
feleségével	O
már	O
van	O
is	O
egy	B-CARDINAL
közös	O
gyermekük	O
,	O
aki	O
egy	B-DATE
éve	I-DATE
született	O
.	O

Az	O
esküvő	O
augusztus	B-DATE
1-jén	I-DATE
szombaton	I-DATE
volt	O
,	O
az	O
extravagáns	O
eseményt	O
Szocsi	B-GPE
legdrágább	O
hoteljében	O
rendezték	O
meg	O
.	O

A	O
Gazeta.ru	B-MEDIA
szerint	O
a	O
Rodina	B-LOC
Grand	I-LOC
Hotel	I-LOC
Spa	I-LOC
szobáinak	O
ára	O
egy	O
éjszakára	O
36000	B-MONEY
és	I-MONEY
200000	I-MONEY
rubel	I-MONEY
közt	O
mozog	O
.	O

Tegnap	B-DATE
a	O
Gazeta.ru	B-MEDIA
lehozott	O
egy	O
nagy	O
vitát	O
kiváltó	O
interjút	O
Peszkov	B-PER
17	B-AGE
éves	I-AGE
lányával	O
,	O
Elizavetával	B-PER
.	O

Az	O
interjúban	O
Elizaveta	B-PER
elmondta	O
,	O
hogy	O
vegyes	O
érzelmekkel	O
fogadta	O
apja	O
új	O
házasságát	O
,	O
és	O
elmagyarázta	O
,	O
hogy	O
miért	O
nem	O
jelent	O
meg	O
az	O
esküvőn	O
.	O

Sőt	O
,	O
az	O
interjúból	O
az	O
is	O
kiderült	O
,	O
hogy	O
Peszkov	B-PER
lánya	O
sokkal	O
jobban	O
otthonának	O
érzi	O
Párizst	B-GPE
,	O
ahol	O
az	O
édesanyja	O
is	O
él	O
,	O
mint	O
Moszkvát	B-GPE
.	O

Azonban	O
édesapja	O
ragaszkodik	O
ahhoz	O
,	O
hogy	O
Oroszországban	B-GPE
maradjon	O
,	O
amíg	O
befejezi	O
a	O
tanulmányait	O
.	O

Elizaveta	B-PER
szerint	O
Európa	B-LOC
sokkal	O
élhetőbb	O
hely	O
az	O
átlagemberek	O
számára	O
.	O

Jelen	O
politikai	O
körülmények	O
közt	O
az	O
ilyen	O
kijelentések	O
különösen	O
kínosak	O
egy	O
magas	O
rangú	O
Kreml-tisztviselőnek	O
,	O
mivel	O
a	O
nyilvános	O
kommunikáció	O
középpontjában	O
a	O
Nyugat	B-LOC
morális	O
pusztulása	O
és	O
a	O
Krím	B-GPE
annektálása	O
miatt	O
Moszkvát	B-GPE
érő	O
igazságtalan	O
szankciók	O
állnak	O
.	O

Egy	B-DATE
nappal	I-DATE
a	O
menyegző	O
után	O
Oroszország	B-GPE
leghíresebb	O
korrupcióellenes	O
aktivistája	O
,	O
Alekszej	B-PER
Navalnij	I-PER
is	O
csatlakozott	O
a	O
Peszkovot	B-PER
támadók	O
csoportjához	O
.	O

Navalnij	B-PER
a	O
weboldalán	O
közölt	O
bizonyítékokat	O
arról	O
,	O
hogy	O
Peszkov	B-PER
egy	O
legalább	B-MONEY
620000	I-MONEY
dollárt	I-MONEY
érő	O
karórát	O
visel	O
,	O
egy	O
Richard	B-PROD
Mille	I-PROD
RM	I-PROD
52-01-et	I-PROD
,	O
amely	O
éves	B-DATE
fizetésének	O
a	O
négyszeresébe	B-CARDINAL
kerül	O
.	O

Peszkov	B-PER
a	O
vagyonnyilatkozata	O
alapján	O
nem	O
kapott	O
ilyen	O
értékű	O
ajándékot	O
,	O
fizetése	O
pedig	O
túl	O
alacsony	O
ahhoz	O
,	O
hogy	O
megengedhessen	O
magának	O
egy	O
ilyen	O
karórát	O
.	O

Navalnij	B-PER
szerint	O
ez	O
a	O
felfedezés	O
Peszkov	B-PER
politikai	O
karrierjének	O
a	O
végét	O
jelentené	O
,	O
ha	O
Oroszország	B-GPE
egy	O
átláthatóbb	O
ország	O
lenne	O
.	O

2013	B-DATE
novemberében	I-DATE
Lengyelországban	B-GPE
például	O
a	O
közlekedési	O
miniszternek	O
,	O
Szlavomir	B-PER
Novaknak	I-PER
azért	O
kellett	O
lemondania	O
,	O
mert	O
kiderült	O
,	O
hogy	O
nem	O
tüntetett	O
fel	O
vagyonnyilatkozatában	O
egy	O
3500	B-MONEY
dollár	I-MONEY
(	O
998000	B-MONEY
forint	I-MONEY
)	O
értékű	O
órát	O
.	O

A	O
2012-es	B-DATE
,	O
kissé	O
erőszakossá	O
vált	O
moszkvai	B-GPE
tüntetések	O
után	O
Peszkov	B-PER
azt	O
mondta	O
,	O
hogy	O
a	O
rohamrendőröket	O
megsebesítő	O
tüntetők	O
máját	O
az	O
aszfalton	O
kellett	O
volna	O
szétkenni	O
.	O

Navalnij	B-PER
szerint	O
azoknak	O
az	O
oroszoknak	B-NORP
,	O
akik	O
ellenzik	O
a	O
korrupciót	O
,	O
észben	O
kell	O
tartaniuk	O
Peszkov	B-PER
fenyegetését	O
,	O
mert	O
az	O
nekik	O
is	O
szól	O
.	O

