# global.columns = FORM ONPP:NER
Három	B-DATE
hónap	I-DATE
telt	O
el	O
az	O
újságíró	O
házaspár	O
,	O
Sagar	B-PER
Sarwar	I-PER
és	O
felesége	O
,	O
Meherun	B-PER
Runi	I-PER
meggyilkolása	O
óta	O
.	O

A	O
rendőrségnek	O
a	O
mai	O
napig	O
nem	O
sikerült	O
olyan	O
nyomokat	O
és	O
bizonyítékokat	O
találnia	O
,	O
melyek	O
segítségükre	O
lehetnének	O
az	O
ügy	O
megoldásában	O
.	O

A	O
brutálisan	O
meggyilkolt	O
házaspárra	O
2012.	B-DATE
február	I-DATE
12-én	I-DATE
a	B-TIME
korai	I-TIME
órákban	I-TIME
találtak	O
rá	O
a	O
Dhaka	B-GPE
Nyugat	B-LOC
Rajabazar	B-GPE
városrészében	O
lévő	O
lakásukban	O
.	O

A	O
Bangladesi	B-ORG
Legfelsőbb	I-ORG
Bíróság	I-ORG
elégedetlenségét	O
fejezte	O
ki	O
a	O
rendőrség	O
detektívosztálya	O
által	O
irányított	O
nyomozás	O
előrehaladása	O
(	O
vagyis	O
inkább	O
annak	O
hiánya	O
)	O
miatt	O
.	O

Az	O
ügyet	O
azóta	O
átvette	O
a	O
bűnellenes	O
és	O
terrorizmusellenes	O
egység	O
,	O
a	O
Gyorsreagálású	B-ORG
Zászlóalj	I-ORG
.	O

A	O
holttesteket	O
már	O
exhumálták	O
is	O
,	O
hogy	O
megismételjék	O
a	O
boncolást	O
.	O

Ugyanakkor	O
továbbra	O
sem	O
történt	O
jelentős	O
előrelépés	O
a	O
nyomozásban	O
.	O

Kezdetben	O
a	O
rendőrség	O
úgy	O
próbálta	O
megakadályozni	O
a	O
bloggerek	O
tiltakozóakcióját	O
,	O
hogy	O
autóikat	O
a	O
tüntetés	O
helyszínére	O
parkolták	O
le	O
és	O
nem	O
adtak	O
engedélyt	O
az	O
elektromos	O
hálózat	O
használatára	O
a	O
rendezvény	O
során	O
.	O

Később	O
a	O
bloggerek	O
mikrofonok	O
nélkül	O
,	O
énekelve	O
tartották	O
meg	O
a	O
demonstrációt	O
.	O

