# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
fogselyem	O
egy	O
vékony	O
műanyag	O
szál	O
,	O
melyet	O
az	O
ételmaradékok	O
és	O
a	O
lepedék	O
fogak	O
felszínéről	O
való	O
eltávolítására	O
használnak	O
.	O

Fogorvosok	O
mindennapi	O
használatát	O
ajánlják	O
mint	O
kiegészítő	O
eszköz	O
a	O
fogmosáshoz	O
.	O

Elérhető	O
viaszozott	O
és	O
nem	O
viaszozott	O
formában	O
.	O

A	O
viaszozott	O
forma	O
könnyebben	O
becsúszik	O
a	O
fogak	O
közé	O
.	O

Ezenkívül	O
egyesek	O
fluoridokkal	O
,	O
mentollal	O
vannak	O
átitatva	O
.	O

Levi	B-PER
Spear	I-PER
Parmly	I-PER
fogorvos	O
nevéhez	O
fűződik	O
a	O
fogselyem	O
feltalálása	O
.	O

1815-ben	B-DATE
azt	O
ajánlotta	O
pácienseinek	O
,	O
hogy	O
használjanak	O
selyemszálakat	O
fogaik	O
tisztítására	O
.	O

Viszonylag	O
későn	O
,	O
1882-ben	B-DATE
kezdte	O
meg	O
a	O
Codman	B-ORG
und	I-ORG
Shurtleft	I-ORG
cég	O
a	O
nem	O
viaszozott	O
selyemszálak	O
gyártását	O
.	O

A	O
Johnson	B-ORG
&	I-ORG
Johnson	I-ORG
Corporation	I-ORG
1898-ban	B-DATE
kapta	O
meg	O
a	O
szabadalmi	O
oltalmat	O
a	O
fogselyemre	O
.	O

A	O
második	B-EVENT
világháborúig	I-EVENT
nagyon	O
kevesen	O
használták	O
.	O

Miután	O
azonban	O
Dr.	B-PER
Charles	I-PER
C.	I-PER
Bass	I-PER
kifejlesztette	O
a	O
műanyag	O
fogselymet	O
,	O
népszerűsége	O
nőtt	O
,	O
mivel	O
kevésbé	O
foszlott	O
,	O
rugalmasabb	O
volt	O
és	O
nehezebben	O
szakadt	O
.	O

Annak	O
ellenére	O
,	O
hogy	O
az	O
Egyesült	B-GPE
Államokban	I-GPE
nagy	O
népszerűsítési	O
kampányokat	O
rendeztek	O
,	O
a	O
lakosságnak	O
csak	O
12%-a	B-PERCENT
használja	O
rendszeresen	O
.	O

Fogkefével	O
történő	O
fogmosás	O
közben	O
a	O
fogkefe	O
sörtéi	O
csak	O
nehezen	O
,	O
vagy	O
egyáltalán	O
nem	O
jutnak	O
be	O
a	O
fogak	O
közé	O
.	O

Az	O
itt	O
lerakódott	O
plakk	O
ún.	O
approximális	O
fogszuvasodáshoz	O
,	O
ínygyulladáshoz	O
vezet	O
.	O

A	O
fogselyemmel	O
való	O
tisztítás	O
célja	O
a	O
fogak	O
közt	O
lerakódott	O
ételmaradékok	O
,	O
plakk	O
eltávolítása	O
.	O

A	O
fogselyem	O
használata	O
közben	O
fellépő	O
vérzés	O
az	O
ínygyulladásnak	O
,	O
esetleg	O
a	O
nem	O
helyes	O
,	O
túl	O
durva	O
használatnak	O
tulajdonítható	O
.	O

Rendszeres	O
és	O
helyes	O
alkalmazás	O
esetén	O
az	O
ínygyulladás	O
megszűnik	O
.	O

Fogpótlásokon	O
az	O
ételmaradékok	O
jobban	O
megtapadnak	O
,	O
így	O
a	O
fogselyemmel	O
való	O
tisztítás	O
nagyon	O
fontos	O
.	O

Mivel	O
a	O
fogkő	O
keménysége	O
nagy	O
,	O
és	O
erősen	O
tapad	O
a	O
fog	O
felszínéhez	O
,	O
fogselyemmel	O
való	O
eltávolítása	O
nem	O
lehetséges	O
.	O

