# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Disney	B-ORG
azt	O
írta	O
,	O
hogy	O
az	O
emelkedő	O
hőmérséklet	O
már	O
most	O
is	O
befolyásolja	O
a	O
szórakoztatóközpont-látogatók	O
közérzetét	O
.	O

Akit	O
valamivel	O
mélyebben	O
Stone	B-PER
életműve	O
,	O
érdemes	O
ezt	O
az	O
egészen	O
szórakoztató	O
dokumentumfilmet	O
megnézni	O
.	O

Pelosi	B-PER
és	O
a	O
demokraták	B-NORP
ezzel	O
szemben	O
egységet	O
mutattak	O
,	O
és	O
ezzel	O
az	O
egész	O
amerikai	B-NORP
politika	O
alaphelyzetét	O
megfordították	O
:	O
egyértelművé	O
vált	O
,	O
hogy	O
a	B-DATE
következő	I-DATE
hónapokban	I-DATE
már	O
nem	O
Trumpról	B-PER
fog	O
szólni	O
minden	O
.	O

Érdemes	O
végigkövetni	O
a	O
történetet	O
Donald	B-PER
Trump	I-PER
“	O
könyvén	O
”	O
,	O
a	O
magyarul	O
is	O
megjelent	O
Üzletkötés	B-WORK_OF_ART
művészetén	I-WORK_OF_ART
(	I-WORK_OF_ART
Art	I-WORK_OF_ART
of	I-WORK_OF_ART
the	I-WORK_OF_ART
Deal	I-WORK_OF_ART
)	I-WORK_OF_ART
keresztül	O
.	O

Az	O
amerikai	B-NORP
sajtó	O
dokumentálta	O
azt	O
is	O
,	O
hogy	O
Trump	B-PER
milyen	O
keményen	O
lépett	O
fel	O
a	O
beszállítóival	O
szemben	O
,	O
akiket	O
gyakran	O
nem	O
fizetett	O
ki	O
.	O

Hogyan	O
jó	O
üzletet	O
kötni	O
?	O

Ez	O
köszönt	O
vissza	O
korábban	O
az	O
Észak-Koreával	B-ORG-GPE
szembeni	O
nyilatkozatpárbajban	O
,	O
vagy	O
a	O
Mexikóval	B-ORG-GPE
,	O
Kanadával	B-ORG-GPE
,	O
az	O
EU-val	B-ORG-GPE
,	O
Kínával	B-ORG-GPE
,	O
Japánnal	B-ORG-GPE
és	O
Dél-Koreával	B-ORG-GPE
szembeni	O
kereskedelempolitikai	O
tárgyalásain	O
is	O
.	O

Hetven	B-MONEY
millió	I-MONEY
dolláros	I-MONEY
(	O
19,5	B-MONEY
milliárd	I-MONEY
forintos	I-MONEY
)	O
beruházással	O
száll	O
be	O
Magyarország	B-GPE
egy	O
ghánai	B-GPE
gázerőmű	O
felépítésébe	O
–	O
jelentette	O
be	O
a	O
ghánai	B-GPE
magyar	O
nagykövet	O
,	O
Szabó	B-PER
András	I-PER
kedden	B-DATE
az	O
afrikai	O
országban	O
több	O
helyi	O
újság	O
beszámolója	O
szerint	O
.	O

Érdekes	O
megfigyelni	O
,	O
hogy	O
a	O
szén	O
részesedése	O
az	O
olajhoz	O
képest	O
pont	O
ellentétesen	O
mozog	O
,	O
2017-ben	B-DATE
27,6	B-PERCENT
százalék	I-PERCENT
volt	O
.	O

A	O
nyomást	O
fokozza	O
,	O
hogy	O
hiába	O
csökken	O
az	O
olaj	O
és	O
a	O
szén	O
relatív	O
súlya	O
,	O
a	O
felhasznált	O
mennyiség	O
jellemzően	O
így	O
is	O
nő	O
,	O
mert	O
közben	O
a	O
teljes	O
energiatermelés	O
gyarapszik	O
.	O

Ezt	O
mutatja	O
ez	O
az	O
ábra	O
az	B-DATE
1992	I-DATE
és	I-DATE
2017	I-DATE
közötti	I-DATE
időszakra	I-DATE
,	O
a	O
világ	O
energiafogyasztását	O
millió	B-QUANTITY
tonna	I-QUANTITY
olajegyenértékben	O
kifejezve	O
.	O

Az	O
elektromos	O
rollerek	O
a	O
fejlett	O
világban	O
egyre	O
népszerűbbek	O
,	O
és	O
ahogy	O
nemrég	O
beszámoltunk	O
róla	O
,	O
az	O
egyik	O
vezető	O
amerikai	B-NORP
rollermegosztó	O
hamarosan	O
Budapesten	B-GPE
is	O
megjelenhet	O
a	O
szolgáltatásával	O
.	O

Márpedig	O
a	O
gyerekek	O
esetében	O
ez	O
káros	O
,	O
ha	O
túlzásba	O
viszik	O
.	O

Ám	O
pont	O
ez	O
akadályozza	O
meg	O
,	O
hogy	O
a	O
visszajelzések	O
és	O
értékelések	O
szerepe	O
túlzó	O
legyen	O
.	O

A	O
korgoszi	B-GPE
logisztikai	O
központ	O
első	B-ORDINAL
fázisa	O
2015-ben	B-DATE
készült	O
el	O
,	O
és	O
a	O
projektet	O
a	O
következő	O
Dubajként	B-GPE
hirdetik	O
,	O
amely	O
a	O
hamarosan	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
gazdaságát	O
köti	O
össze	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
olyan	O
országával	O
,	O
amelynek	O
nincs	O
tengerpartja	O
.	O

Bár	O
a	O
tengeri	O
szállítás	O
olcsóbb	O
lehet	O
,	O
mint	O
a	O
vasúti	O
,	O
de	O
akár	O
háromszor	B-CARDINAL
gyorsabb	O
lehet	O
vonaton	O
szállítani	O
Kínából	B-GPE
Európába	B-LOC
vonaton	O
,	O
mint	O
vízen	O
(	O
jellemzően	O
3	B-DATE
hét	I-DATE
alatt	O
érnek	O
el	O
a	O
kínai	B-NORP
rakományok	O
Európába	B-LOC
az	O
óceánon	O
)	O
.	O

A	O
2014-ben	B-DATE
létrehozott	O
kínai	B-NORP
városnak	O
már	O
100	B-CARDINAL
ezer	I-CARDINAL
lakója	O
van	O
,	O
és	O
a	O
határ	O
túloldaláról	O
érkező	O
kazahok	B-NORP
vízum	O
nélkül	O
jöhetnek	O
ide	O
,	O
hogy	O
vámfizetés	O
nélkül	O
vásárolhassanak	O
olcsó	O
kínai	B-NORP
termékeket	O
.	O

A	O
fejlesztést	O
különösen	O
érdekessé	O
teszi	O
,	O
hogy	O
kínai	B-NORP
rész	O
a	O
felerészben	O
muszlim	O
ujgurok	O
által	O
lakott	O
Hszincsiang	B-GPE
tartomány	I-GPE
nyugati	O
végén	O
fekszik	O
.	O

107	B-MONEY
milliárd	I-MONEY
dollárt	I-MONEY
gyűjtöttek	O
be	O
a	O
bebörtönzött	O
gazdagoktól	O

Vagyonának	O
nagy	O
részét	O
a	O
Svédország	B-GPE
legnagyobb	O
olajipari	O
vállalatának	O
számító	O
Preem	B-ORG
teszi	O
ki	O
,	O
amelynek	O
egyetlen	O
részvényese	O
.	O

Ezzel	O
az	O
árral	O
igencsak	O
versenyképesnek	O
számítanak	O
odahaza	O
,	O
ahol	O
az	B-DATE
elmúlt	I-DATE
években	I-DATE
óriási	O
ütemben	O
terjedtek	O
az	O
elektromos	O
autók	O
.	O

Különösen	O
a	O
Pickmanhez	B-PROD
hasonló	O
kis	O
sebességű	O
,	O
mini	O
elektromos	O
járgányok	O
mennek	O
Kínában	B-GPE
,	O
tavaly	B-DATE
közel	B-CARDINAL
kétmilliót	I-CARDINAL
adtak	O
el	O
,	O
kétszer	B-ORDINAL
annyit	O
,	O
mint	O
hagyományos	O
e-autót	O
.	O

Az	O
uniós	O
szabályozás	O
szerint	O
ezek	O
sebessége	O
legfeljebb	O
45	B-QUANTITY
kilométer/óra	I-QUANTITY
lehet	O
(	O
idehaza	O
40	B-QUANTITY
km/h	I-QUANTITY
a	O
maximum	O
)	O
,	O
Kínában	B-GPE
viszont	O
65	B-QUANTITY
kilométer/óra	I-QUANTITY
a	O
határ	O
,	O
és	O
már	O
300	B-MONEY
ezer	I-MONEY
forintnyi	I-MONEY
jüannál	I-MONEY
kezdődik	O
az	O
áruk	O
.	O

