# global.columns = FORM ONPP:NER
A	B-WORK_OF_ART
válóperes	I-WORK_OF_ART
leány	I-WORK_OF_ART
1938-ban	B-DATE
bemutatott	O
színes	O
angol	B-NORP
filmvígjáték	O
,	O
rendezője	O
Tim	B-PER
Whelan	I-PER
,	O
producere	O
Korda	B-PER
Sándor	I-PER
.	O

Magyarországon	B-GPE
a	O
filmet	O
1939.	B-DATE
március	I-DATE
16-án	I-DATE
mutatták	O
be	O
.	O

Jótékony	O
célú	O
jelmezbál	O
van	O
a	O
londoni	B-GPE
Royal	B-LOC
Park	I-LOC
Hotelben	I-LOC
.	O

A	O
sűrű	O
köd	O
miatt	O
veszélyes	O
közlekedni	O
,	O
ezért	O
a	O
szálló	O
igazgatósága	O
felajánlja	O
a	O
vendégeknek	O
,	O
hogy	O
éjszakára	O
maradjanak	O
a	O
szállóban	O
.	O

A	O
szobákat	O
gyorsan	O
elkapkodják	O
.	O

Miss	O
Lesslie	B-PER
Steele	I-PER
megtudja	O
,	O
hogy	O
egy	O
fiatalembernek	O
egész	O
lakosztálya	O
van	O
,	O
és	O
megkéri	O
őt	O
,	O
hogy	O
engedje	O
át	O
az	O
egyik	O
szobáját	O
.	O

Logan	B-PER
,	O
a	O
fiatal	O
válóperes	O
ügyvéd	O
enged	O
a	O
kérésnek	O
.	O

Másnap	O
az	O
ügyvédi	O
irodájában	O
megjelenik	O
Lord	B-PER
Mere	I-PER
és	O
panaszt	O
tesz	O
a	O
felesége	O
ellen	O
,	O
aki	O
már	O
négyszer	B-CARDINAL
vált	O
,	O
hogy	O
az	O
elmúlt	O
éjszakát	O
a	O
Royal	B-LOC
Park	I-LOC
Hotelben	I-LOC
töltötte	O
.	O

Logan	B-PER
biztosra	O
veszi	O
,	O
hogy	O
a	O
nála	O
éjszakázott	O
hölgyről	O
van	O
szó	O
,	O
és	O
lebeszéli	O
a	O
lordot	O
a	O
válásról	O
,	O
minthogy	O
a	O
látszat	O
ellenére	O
a	O
hölgy	O
ártatlan	O
.	O

A	O
férj	O
hajlandó	O
is	O
kibékülni	O
feleségével	O
,	O
de	O
most	O
már	O
a	O
sértett	O
asszony	O
akar	O
mindenképpen	O
válni	O
.	O

Lord	B-PER
Mere	I-PER
tehát	O
visszamegy	O
az	O
ügyvédhez	O
,	O
aki	O
ekkor	O
már	O
vállalja	O
a	O
válópert	O
,	O
mert	O
időközben	O
beleszeretett	O
Lesslie	B-PER
Steele-be	I-PER
,	O
akiről	O
még	O
mindig	O
azt	O
hiszi	O
,	O
hogy	O
a	O
lord	O
felesége	O
.	O

Lesslie	B-PER
közben	O
megismerkedik	O
az	O
igazi	O
Lady	B-PER
Mere-el	I-PER
.	O

Kieszelik	O
,	O
hogy	O
együtt	O
állnak	O
bosszút	O
a	O
nőgyűlölő	O
ügyvéden	O
.	O

Logan	B-PER
ugyanis	O
minden	O
válóperében	O
a	O
nő	O
hibájából	O
bontja	O
fel	O
a	O
házasságot	O
.	O

Lady	B-PER
Mere	I-PER
meghívja	O
Logant	B-PER
a	O
kastélyukba	O
,	O
ahol	O
kiderül	O
,	O
hogy	O
ki	O
az	O
igazi	O
Lady	B-PER
Mere	I-PER
,	O
és	O
hogy	O
Lesslie	B-PER
–	O
leány	O
.	O

Logan	B-PER
elveszi	O
feleségül	O
és	O
legközelebbi	O
válóperes	O
tárgyalásán	O
már	O
a	O
nőket	O
és	O
a	O
házasság	O
intézményét	O
dicséri	O
.	O

