# global.columns = FORM ONPP:NER
A	B-WORK_OF_ART
Sárga-tenger	I-WORK_OF_ART
egy	O
2010-ben	B-DATE
bemutatott	O
thriller	O
,	O
melynek	O
a	O
forgatókönyvírója	O
és	O
a	O
rendezője	O
Hong-jin	B-PER
Na	I-PER
.	O

A	O
főbb	O
szerepekben	O
Jung-woo	B-PER
Ha	I-PER
,	O
Yun-seok	B-PER
Kim	I-PER
és	O
Sung-ha	B-PER
Jo	I-PER
látható	O
.	O

A	O
filmet	O
2010.	B-DATE
december	I-DATE
22-én	I-DATE
mutatták	O
be	O
Dél-Koreában	B-GPE
,	O
Magyarországon	B-GPE
pedig	O
2012.	B-DATE
április	I-DATE
14-én	I-DATE
.	O

A	O
film	O
157	B-QUANTITY
perces	I-QUANTITY
.	O

Több	O
jelölést	O
is	O
bezsebelt	O
a	O
különböző	O
filmfesztiválokon	O
és	O
egy	O
díjat	O
is	O
nyert	O
.	O

Igencsak	O
pocsék	O
kerékvágásba	O
fordult	O
Gu-nam	B-PER
élete	O
,	O
a	O
párjáról	O
már	O
egy	O
jó	O
ideje	O
nem	O
is	O
hallott	O
és	O
adósságai	O
is	O
vannak	O
.	O

Próbál	O
valahogy	O
a	O
felszínen	O
maradni	O
,	O
de	O
nem	O
igazán	O
sikerül	O
neki	O
,	O
csak	O
tengődik	O
.	O

Egy	O
nap	O
azonban	O
kap	O
egy	O
ajánlatot	O
,	O
amivel	O
normális	O
mederbe	O
terelhetné	O
az	O
életét	O
.	O

Az	O
lenne	O
a	O
dolga	O
,	O
hogy	O
megöl	O
egy	O
fickót	O
.	O

Gu-nam	B-PER
elvállalja	O
a	O
melót	O
,	O
mert	O
le	O
akar	O
számolni	O
az	O
eddigi	O
életével	O
,	O
de	O
mivel	O
még	O
tapasztalatlan	O
a	O
gyilkosság	O
területén	O
,	O
ezért	O
alaposan	O
feltérképezi	O
a	O
helyszínt	O
és	O
mindent	O
pontosan	O
kigondol	O
.	O

Úgy	O
érzi	O
,	O
készen	O
áll	O
átlépni	O
a	O
jó	O
és	O
a	O
rossz	O
határvonalát	O
,	O
és	O
amikor	O
elérkezik	O
a	O
gyilkosság	O
napja	O
,	O
már	O
csak	O
túl	O
akar	O
lenni	O
rajta	O
.	O

De	O
kicsúsznak	O
a	O
dolgok	O
a	O
kezei	O
közül	O
és	O
egy	O
vérfürdő	O
kellős	O
közepén	O
találja	O
magát	O
.	O

Innentől	O
kezdve	O
bujkálnia	O
kell	O
,	O
de	O
ki	O
akarja	O
deríteni	O
,	O
hogy	O
mi	O
is	O
történt	O
igazából	O
.	O

