# global.columns = FORM ONPP:NER
Sajnos	O
nem	O
áll	O
módomban	O
személyesen	O
bejelenteni	O
a	O
hírt	O
a	O
Guardian	B-MEDIA
szerkesztőségében	O
,	O
pedig	O
nagyon	O
megnézném	O
a	O
buta	O
arcukat	O
amikor	O
megtudják	O
,	O
hogy	O
a	O
hollandok	B-NORP
már	O
egy	O
a	O
TTIP	B-LAW
,	O
a	O
demokratikusan	O
szupertitkos	O
szabadkereskedelmi	O
egyezmény	O
ellen	O
gyűjtik	O
az	O
aláírásokat	O
.	O

Akkor	O
írtam	O
erről	O
egy	O
cinikus	O
bejegyzést	O
,	O
hogy	O
ettől	O
senki	O
ne	O
várjon	O
csodát	O
,	O
illetve	O
azoknak	O
sincs	O
aggódnivalójuk	O
akik	O
offshore	O
rejtegetik	O
a	O
vagyonukat	O
.	O

És	O
hogy	O
kik	O
azok	O
az	O
”	O
ártatlan	O
magánszemélyek	O
”	O
akiknek	O
a	O
szenzitív	O
adatait	O
meg	O
kell	O
óvni	O
a	O
közvélemény	O
kíváncsisága	O
elől	O
,	O
és	O
kik	O
azok	O
akikre	O
”	O
közérdekből	O
”	O
koncentrálni	O
kell	O
,	O
majd	O
olyanok	O
döntik	O
el	O
,	O
akiket	O
az	O
USA	B-GPE
leggazdagabb	O
oligarcháinak	O
alapítványai	O
pénzelnek	O
.	O

Mireille	B-PER
Hindoyan	I-PER
és	O
az	O
öccse	O
Arman	B-PER
Hindoyan	I-PER
október	B-DATE
elején	I-DATE
haltak	O
meg	O
,	O
amikor	O
a	O
mérsékelt	O
lázadók	O
tűz	O
alá	O
vették	O
a	O
kormány	O
ellenőrzése	O
alatt	O
álló	O
örmény-negyedet	B-NORP
.	O

Gondolj	O
bele	O
,	O
mekkora	O
pénzügyi	O
szartornádót	O
okozott	O
a	O
viszonylag	O
jelentéktelen	O
Lehman	B-ORG
.	O

Valamelyik	O
német	B-NORP
újság	O
azt	O
írta	O
a	B-DATE
múlt	I-DATE
héten	I-DATE
,	O
politikai	O
katasztrófát	O
okozna	O
ha	O
Merkel	B-PER
,	O
és	O
a	O
német	B-NORP
kormány	O
állami	O
pénzből	O
mentené	O
meg	O
a	O
DB-t	B-ORG
.	O

Trumpnak	B-PER
nemhogy	O
egy	O
fillérjébe	O
nem	O
került	O
a	O
jótékonykodás	O
,	O
de	O
még	O
nyerhetett	O
is	O
az	O
ügyön	O
:	O
a	O
rendőralapítvány	O
Trump	B-PER
Mar-a-Lago	B-FAC
Clubját	I-FAC
bérelte	O
ki	O
a	O
díjátadóra	O
.	O

A	O
mainstream	O
média	O
hozzáállása	O
mindent	O
elárul	O
.	O

Talán	O
nem	O
érdekes	O
,	O
de	O
Dr	B-PER
Drew	I-PER
kirúgásának	O
a	O
híre	O
néhány	B-DATE
nappal	I-DATE
azután	O
röppent	O
fel	O
,	O
miután	O
a	O
népszerű	O
tévédoki	O
augusztus	B-DATE
17-én	I-DATE
egy	O
rádióműsorban	O
aggódott	O
egy	O
kicsit	O
a	O
demokrata	B-NORP
elnökjelölt	O
,	O
Hillary	B-PER
Clinton	I-PER
egészségi	O
állapota	O
miatt	O
.	O

Franciaország	B-ORG-GPE
az	O
elsők	B-ORDINAL
között	O
volt	O
aki	O
támogatni	O
kezdte	O
a	O
szír	O
kormány	O
ellen	O
fegyvert	O
ragadó	O
csoportokat	O
.	O

Akkor	O
az	O
Iszlám	B-ORG
Állam	I-ORG
hivatalosan	O
még	O
nem	O
létezett	O
.	O

Amióta	O
írom	O
ezt	O
a	O
blogot	O
azóta	O
ismételgetem	O
,	O
hogy	O
Franciaország	B-GPE
nagy	O
bajban	O
van	O
.	O

Az	O
igaz	O
,	O
hogy	O
a	O
Szovjetunió	B-ORG-GPE
is	O
széthullott	O
,	O
de	O
ez	O
,	O
a	O
gazdaság	O
életképtelensége	O
miatt	O
csak	O
idő	O
kérdése	O
volt	O
.	O

Carl	B-PER
Bildt	I-PER
egyébként	O
benézte	O
egy	O
kicsit	O
a	O
matekot	O
,	O
valószínűleg	O
azt	O
a	O
módszert	O
használja	O
amit	O
a	O
svéd	B-NORP
rendőrség	O
a	O
migránsok	O
által	O
elkövetett	O
bűncselekmények	O
hivatalos	O
statisztikáinál	O
.	O

Azt	O
szeretnék	O
sugallni	O
,	O
hogy	O
Hollandiában	B-GPE
ugyan	O
győztek	O
a	O
szavazáson	O
az	O
elutasítók	O
,	O
de	O
európai	O
viszonylatban	O
elenyésző	O
kisebbségben	O
vannak	O
.	O

Így	O
már	O
érthető	O
,	O
hogy	O
miért	O
Putyin	B-PER
szerepel	O
a	O
címlapokon	O
,	O
és	O
miért	O
nem	O
hallottunk	O
még	O
semmit	O
a	O
több	B-CARDINAL
mint	I-CARDINAL
400	I-CARDINAL
offshore	O
amerikairól	O
.	O

Azért	O
sem	O
értem	O
miért	O
kell	O
mindenkinek	O
az	O
oroszok	B-NORP
offshore	O
ügyeivel	O
foglalkozni	O
,	O
mert	O
szerintem	O
inkább	O
azon	O
kellene	O
fáradoznia	O
a	O
szivárogtatóknak	O
-	O
ha	O
már	O
sikerült	O
megszerezni	O
ezeket	O
az	O
adatokat	O
-	O
hogy	O
a	O
saját	O
országaik	O
közéletét	O
tisztítsák	O
meg	O
a	O
panamázó	O
politikusoktól	O
.	O

Franciország	B-ORG-GPE
továbbra	O
is	O
támogatja	O
a	O
fegyveres	O
ellenzéket	O
,	O
akik	O
vállvetve	O
harcolnak	O
a	O
”	O
demokráciáért	O
”	O
az	O
al-Kaida	B-ORG
leányvállalatával	O
,	O
az	O
al-Nuszrával	B-ORG
.	O

Oszamát	B-PER
1993-ban	B-DATE
hősként	O
ünnepelte	O
az	O
Independent	B-MEDIA
.	O

A	O
Talibán	B-ORG
,	O
az	O
al-Kaida	B-ORG
,	O
az	O
al-Nuszra	B-ORG
,	O
az	O
Iszlám	B-ORG
Állam	I-ORG
mind	O
mind	O
Oszama	B-PER
bin	I-PER
Laden	I-PER
,	O
és	O
a	O
támogatói	O
öröksége	O
.	O

