# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
történelem	O
során	O
bármikor	O
,	O
amikor	O
új	O
kommunikációs	O
technológiát	O
kezdett	O
el	O
használni	O
a	O
társadalom	O
,	O
a	O
cseroki	O
emberek	O
gondoskodtak	O
róla	O
,	O
hogy	O
az	O
írott	O
nyelvük	O
adaptálódni	O
tudjon	O
.	O

A	O
nyomtatott	O
sajtótól	O
az	O
írógépen	O
keresztül	O
a	O
ma	B-DATE
elérhető	O
digitális	O
technológiákig	O
,	O
mint	O
pl.	O
a	O
számítógépek	O
és	O
az	O
okos	O
telefonok	O
,	O
a	O
cseroki	B-LANGUAGE
nyelv	O
mindenütt	O
alkalmazható	O
fáradhatatlan	O
támogatóinak	O
és	O
aktivistáinak	O
köszönhetően	O
.	O

A	O
cseroki	O
a	O
legaktívabban	O
használt	O
őshonos	O
nyelv	O
az	O
Egyesült	B-GPE
Államokban	I-GPE
,	O
amelyet	O
több	O
más	O
állam	O
mellett	O
Észak-Karolinában	B-GPE
és	O
Oklahomában	B-GPE
beszél	O
a	O
lakosság	O
.	O

Miközben	O
egyre	O
több	O
ember	O
tudja	O
használni	O
a	O
cseroki	O
szótagírást	O
,	O
ahol	O
minden	O
karakter	O
egy-egy	O
szótagot	O
jelöl	O
,	O
továbbra	O
is	O
a	O
beszélt	O
nyelv	O
fenntartása	O
és	O
használatának	O
erősítése	O
a	O
fő	O
cél	O
.	O

A	O
technológia	O
révén	O
a	O
nyelv	O
iránti	O
érdeklődést	O
is	O
igyekeznek	O
fokozni	O
.	O

A	O
Cseroki	B-ORG
Nemzet	I-ORG
Oktatási	I-ORG
Szolgálata	I-ORG
és	O
a	O
Nyelvtechnológiai	B-ORG
Program	I-ORG
egy	O
új	O
animációs	O
videót	O
készített	O
,	O
amely	O
elmondja	O
az	O
új	O
technológiákhoz	O
való	O
alkalmazkodás	O
történetét	O
.	O

A	O
narrátor	O
cseroki	O
hős	O
,	O
Sequoyah	B-PER
,	O
aki	O
létrehozta	O
a	O
cseroki	O
szótagírást	O
1821-ben	B-DATE
;	O
a	O
videó	O
bemutat	O
pár	O
ehhez	O
hasonló	O
áttörést	O
a	O
nézőknek	O
.	O

A	O
Cseroki	B-ORG
Nemzet	I-ORG
Nyelvtechnológiai	I-ORG
Programja	I-ORG
támogatja	O
azokat	O
,	O
akik	O
az	O
írott	O
cseroki	B-LANGUAGE
nyelv	O
használata	O
iránt	O
érdeklődnek	O
,	O
különös	O
tekintettel	O
a	O
digitális	O
technológiára	O
.	O

A	O
cél	O
,	O
hogy	O
innovatív	O
megoldásokat	O
találjanak	O
arra	O
,	O
hogy	O
a	O
cseroki	B-LANGUAGE
nyelv	O
használható	O
legyen	O
minden	O
digitális	O
felületen	O
,	O
beleértve	O
a	O
laptopokat	O
,	O
asztali	O
számítógépeket	O
,	O
tableteket	O
és	O
közösségi	O
hálózatokat	O
.	O

A	O
weboldalukon	O
elérhetők	O
olyan	O
értékes	O
források	O
,	O
mint	O
egy	O
neologizmusgyűjtemény	O
a	O
technológiával	O
kapcsolatos	O
szavakból	O
,	O
valamint	O
a	O
cseroki	O
billentyűzetkiosztás	O
és	O
a	O
betűtípusok	O
.	O

A	O
kommunikációs	O
technológia	O
folyamatosan	O
fejlődik	O
,	O
és	O
ha	O
a	O
történelem	O
alapján	O
következtetni	O
lehet	O
,	O
a	O
cseroki	B-LANGUAGE
nyelv	O
ezzel	O
párhuzamosan	O
fejlődik	O
majd	O
.	O

