# global.columns = FORM ONPP:NER
Ma	B-DATE
az	O
amerikai	B-NORP
kultúra	O
rendkívül	O
szerteágazóan	O
ad	O
teret	O
a	O
cosplaynek	O
.	O

A	O
rendezvények	O
helyszínén	O
kívül	O
nem	O
ülhetnek	O
be	O
bárhova	O
,	O
mondjuk	O
egy	O
étterembe	O
,	O
mivel	O
a	O
nem	O
beöltözöttek	O
az	O
otakukkal	O
azonosítják	O
őket	O
,	O
akik	O
egy	O
elítélt	O
társadalmi	O
osztály	O
tagjai	O
Japánban	B-GPE
.	O

Osmud	B-PER
Rahman	I-PER
és	O
kollégái	O
(	O
2011	B-DATE
)	O
már	O
azt	O
mondják	O
,	O
hogy	O
a	O
lolita	O
Japánban	B-GPE
és	O
általában	O
Ázsiában	B-LOC
egy	O
válasz	O
a	O
társadalmi	O
nyomásra	O
,	O
miközben	O
követői	O
a	O
fantáziájukat	O
valósítják	O
meg	O
.	O

Ezekben	O
a	O
pubertás	O
kor	O
előtt	O
álló	O
kislány	O
iránti	O
szexuális	O
vonzalom	O
,	O
vele	O
való	O
szexuális	O
aktus	O
megjelenítése	O
történik	O
.	O

Szeretetet	O
,	O
kedvességet	O
,	O
elfogadást	O
kapnak	O
egy	O
őket	O
támogató	O
közösségtől	O
,	O
játszhatnak	O
a	O
tabukkal	O
,	O
feszegethetik	O
nemiségük	O
határait	O
,	O
például	O
a	O
slash	O
cosplay	O
és	O
a	O
crossplay	O
egy	O
jó	O
terep	O
erre	O
.	O

De	O
a	O
koreaiak	B-NORP
előjöttek	O
valami	O
újjal	O
:	O
a	O
webtoonnal	O
.	O

Ez	O
egy	O
képregényalkotóknak	O
és	O
képregényolvasóknak	O
készült	O
rendszer	O
,	O
ami	O
lehetőséget	O
ad	O
arra	O
,	O
hogy	O
az	O
amerikai	B-NORP
piacot	O
domináló	O
szuperhős	O
képregények	O
mellett	O
megmutathassák	O
magukat	O
más	O
rajzolók	O
is	O
.	O

A	O
Tapastic	B-ORG
komolyságát	O
mutatja	O
,	O
hogy	O
alapítója	O
,	O
Chang	B-PER
Kim	I-PER
,	O
a	O
Blogger	B-SMEDIA
nevű	O
Google	B-ORG
blogszolgáltatás	O
termékmenedzsere	O
volt	O
3	B-DATE
évig	I-DATE
,	O
és	O
dolgozott	O
a	O
Samsungnál	B-ORG
is	O
.	O

És	O
hogyan	O
működik	O
pontosan	O
a	O
pénzszerzés	O
?	O

Bal	O
oldalon	O
a	O
profilkép	O
,	O
a	O
feliratkozók	O
száma	O
látható	O
,	O
és	O
a	O
támogatási	O
lehetőség	O
is	O
itt	O
van	O
.	O

Emellett	O
vannak	O
tipikus	O
listázási	O
módok	O
is	O
,	O
mint	O
legnépszerűbb	O
,	O
legutóbb	O
frissített	O
,	O
vígjáték	O
,	O
akció	O
stb	O
.	O

Feliratkozhatunk	O
egyszerre	O
több	O
képregényre	O
is	O
.	O

A	O
Tapastic	B-ORG
pedig	O
innovatív	O
módon	O
egy	O
internetezési	O
szokásainkhoz	O
alkalmazkodó	O
felületet	O
fejlesztett	O
ki	O
a	O
webtoon	O
logikára	O
alapozva	O
.	O

►	O
HOGYAN	O
INDULHATSZ	O
A	O
VERSENYEN	O
?	O

A	O
második	O
ipari	O
forradalom	O
javában	O
dúl	O
,	O
és	O
a	O
munkásosztály	O
hatékony	O
termelésének	O
maximalizálása	O
miatt	O
kifejlesztik	O
az	O
általam	O
csak	O
hulla	O
újrahasznosításként	O
aposztrofált	O
új	O
módszert	O
.	O

Ilyen	O
volt	O
tömören	O
a	O
12	B-CARDINAL
részes	O
Flying	B-WORK_OF_ART
Witch	I-WORK_OF_ART
című	O
anime	O
.	O

Nem	O
volt	O
rossz	O
,	O
sőt	O
,	O
de	O
többre	O
számítottam	O
,	O
főleg	O
mert	O
mindenki	O
nagyon	O
dicsérte	O
.	O

Bevallom	O
,	O
én	O
nálam	O
a	O
Boku	B-WORK_OF_ART
No	I-WORK_OF_ART
Pico	I-WORK_OF_ART
Academia	I-WORK_OF_ART
olyan	O
,	O
mint	O
Ricz-nek	B-PER
az	O
Attack	B-WORK_OF_ART
On	I-WORK_OF_ART
Titan	I-WORK_OF_ART
.	O

Animés	O
kerekasztal	O
(	O
Őszi	B-EVENT
MondoCon	I-EVENT
2018	I-EVENT
)	O

Úgy	O
is	O
az	O
lesz	O
elöl	O
,	O
ami	O
elérhető	O
volt	O
indavideón	B-MEDIA
magyarnak	O
hazudott	O
felirattal	O
,	O
vagy	O
az	O
olyan	O
humortalan	O
dolgok	O
,	O
mint	O
Hinamatsuri	B-WORK_OF_ART
,	O
esetleg	O
a	O
legalja	O
módon	O
adaptált	O
Grand	B-WORK_OF_ART
Blue	I-WORK_OF_ART
Dreaming	I-WORK_OF_ART
–	O
ez	O
utóbbit	O
kifejezetten	O
a	O
csalódásoknál	O
lenne	O
jó	O
látni	O
.	O

És	O
itt	O
át	O
is	O
térhetünk	O
a	O
történet	O
súlypontjaira	O
.	O

Mivel	O
két	B-CARDINAL
fő	O
műfajunk	O
van	O
,	O
amihez	O
két	B-CARDINAL
erős	O
,	O
lényegében	O
két	B-CARDINAL
főhőssel	O
bíró	O
történetszál	O
dukál	O
,	O
ezért	O
,	O
az	O
akciójelenetek	O
a	O
shōnen	O
irányába	O
tolódnak	O
el	O
,	O
míg	O
az	O
elmélkedős	O
,	O
komolyabb	O
dialógusokat	O
felvonultató	O
részek	O
a	O
zsarudrámában	O
kapnak	O
helyet	O
.	O

Shiraishi	B-PER
Yuzuki	I-PER
:	O
A	O
gyerekkora	O
óta	O
színészként	O
dolgozó	O
lány	O
életéből	O
hiányzik	O
az	O
igaz	O
barátság	O
.	O

Az	O
Antarktiszra	B-LOC
vivő	O
expedíció	O
vezetője	O
.	O

Cattleya	B-PER
Baudelaire	I-PER
–	O
Az	O
első	B-ORDINAL
számú	O
(	O
legjobb	O
)	O
Auto	B-PROD
Memories	I-PROD
Doll	O
a	O
postahivatalban	O
.	O

Ebben	O
a	O
kedvenc	O
regényélményei	O
inspirálták	O
.	O

A	O
sugárzás	O
para	O
újult	O
erővel	O
söpört	O
végig	O
Japánon	B-GPE
,	O
amit	O
tetőzött	O
az	O
amerikai	B-NORP
kormány	O
mismásoló	O
tagadása	O
,	O
plusz	O
,	O
a	O
halászhajóval	O
visszahozott	O
élelem	O
sugár	O
fertőzöttsége	O
miatti	O
aggodalom	O
.	O

Naofumi	B-PER
helyzete	O
és	O
karaktere	O
szimpatikus	O
.	O

Emma	B-PER
az	O
összes	O
gyereket	O
meg	O
akarja	O
menteni	O
,	O
ezért	O
segítségül	O
hívja	O
az	O
“	O
árvaház	O
”	O
(	O
vagy	O
inkább	O
telep	O
)	O
másik	O
legokosabb	O
srácát	O
,	O
Ray-t	B-PER
(	O
Ise	B-PER
Mariya	I-PER
)	O
,	O
hogy	O
bombabiztos	O
szökési	O
tervet	O
eszeljenek	O
ki	O
.	O

