# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
szalámi	O
(	O
olasz	B-NORP
eredetű	O
szó	O
)	O
füstölt	O
kolbász-különlegesség	O
,	O
Magyarország	B-GPE
egyik	O
hagyományos	O
exportcikke	O
.	O

Tartós	O
,	O
sokáig	O
elálló	O
termék	O
.	O

Téves	O
az	O
a	O
vélekedés	O
,	O
hogy	O
a	O
nemespenész	O
miatt	O
„	O
téli	O
”	O
a	O
téliszalámi	O
.	O

Ugyanis	O
nem	O
a	O
„	O
havas	O
”	O
hófehér	O
nemespenészes	O
felülete	O
,	O
hanem	O
a	O
különleges	O
gyártási	O
módja	O
miatt	O
kapta	O
az	O
elnevezést	O
,	O
mivel	O
kezdetben	O
még	O
nem	O
voltak	O
klimatizált	O
érlelőtornyok	O
,	O
ezért	O
csak	O
télen	O
voltak	O
adottak	O
a	O
feltételek	O
a	O
termék	O
gyártására	O
.	O

Nevét	O
arról	O
kapta	O
,	O
hogy	O
sokáig	O
kizárólag	O
télen	O
készült	O
.	O

A	O
téliszaláminak	O
titulált	O
termék	O
a	O
téli	B-DATE
(	I-DATE
november	I-DATE
–	I-DATE
február	I-DATE
)	I-DATE
hónapokat	I-DATE
szinte	O
veszteség	O
nélkül	O
átvészelte	O
,	O
és	O
az	O
eredeti	O
textúrához	O
hasonló	O
állagot	O
mutatott	O
.	O

Hűtés	O
nélkül	O
a	O
nyári	O
melegben	O
is	O
hosszú	O
ideig	O
tárolni	O
lehet	O
.	O

Készítésének	O
titkát	O
Herz	B-PER
Ármin	I-PER
hajózási	O
vállalkozó	O
olasz	B-NORP
hentesmesterektől	O
leste	O
el	O
,	O
majd	O
hazatérése	O
után	O
1888-ban	B-DATE
szalámigyárat	O
alapított	O
Magyarországon	B-GPE
(	O
2012-ben	B-DATE
lebontották	O
,	O
a	O
HERZ	B-PROD
termékeket	O
a	O
Bonafarm	B-ORG
Csoport	I-ORG
tagja	O
,	O
a	O
Pick	B-ORG
Szeged	I-ORG
Zrt.	I-ORG
gyártja	O
)	O
.	O

A	O
Herz	B-PROD
szalámi	O
védjegye	O
a	O
szalámirudakon	O
megtalálható	O
H	O
betűvel	O
kombinált	O
hajóhorgony	O
,	O
amely	O
a	O
Herz	B-PROD
téliszalámi	O
eredetiségét	O
jelöli	O
és	O
garantálja	O
.	O

Napjainkban	B-DATE
sajnálatos	O
módon	O
sok	O
hamisítványt	O
árusítanak	O
„	O
téliszalámi	O
”	O
néven	O
belföldön	O
és	O
külföldön	O
egyaránt	O
.	O

Az	O
olasz	B-NORP
szalámi	O
erősen	O
füstölt	O
kolbász	O
,	O
amelyet	O
leginkább	O
Tirol	B-GPE
olaszok	B-NORP
lakta	O
részén	O
és	O
Lombardiában	B-GPE
,	O
nevezetesen	O
Bolognában	B-GPE
és	O
Veronában	B-GPE
készítenek	O
.	O

Fűszerül	O
fokhagymát	O
adnak	O
hozzá	O
,	O
a	O
húst	O
nem	O
vágják	O
nagyon	O
finomra	O
.	O

A	O
belet	O
erősen	O
megtömik	O
hússal	O
,	O
s	O
zsineggel	O
erősen	O
leszorítják	O
.	O

Csak	O
disznóhúst	O
használnak	O
erre	O
a	O
célra	O
.	O

Magyarországon	B-GPE
a	O
szalámi	O
többnyire	O
sovány	O
disznóhúsból	O
készül	O
.	O

A	O
két	B-CARDINAL
legismertebb	O
magyar	B-NORP
szalámi	O
a	O
Pick	B-PROD
szalámi	O
(	O
1869-től	B-DATE
)	O
és	O
a	O
Herz	B-PROD
szalámi	O
(	O
1888-tól	B-DATE
)	O
.	O

A	B-PROD
Herz	I-PROD
szalámi	I-PROD
az	O
1896-os	B-DATE
millenniumi	O
kiállításon	O
nagydíjat	O
nyert	O
,	O
majd	O
1900-ban	B-DATE
a	O
párizsi	O
világkiállításon	O
szintén	O
nagydíjat	O
kapott	O
.	O

