# global.columns = FORM ONPP:NER
Az	O
Unisex	B-PER
egy	O
magyar	B-NORP
könnyűzenei	O
együttes	O
,	O
amely	O
1997-ben	B-DATE
alakult	O
Budapesten	B-GPE
.	O

Szekeres	B-PER
Adrien	I-PER
1997	B-DATE
elején	I-DATE
egy	O
jazz-zenészekből	O
álló	O
zenekarral	O
funky	O
zenét	O
játszott	O
,	O
amikor	O
egyik	O
koncertjükön	O
megismerkedett	O
Erdélyi	B-PER
Lászlóval	I-PER
az	O
Unisex	B-ORG
zenekar	O
frontemberével	O
.	O

Megismerkedésük	O
után	O
hamar	O
lázas	O
munkába	O
kezdtek	O
,	O
az	O
első	B-ORDINAL
közösen	O
elkészített	O
felvétel	O
után	O
a	O
Sony	B-ORG
Music	I-ORG
azonnal	O
szerződést	O
ajánlott	O
egy	O
nagylemezre	O
.	O

1997.	B-DATE
júliusában	I-DATE
jelent	O
meg	O
az	O
Unisex	B-PER
első	B-ORDINAL
albuma	O
Szekeres	B-PER
Adriennel	I-PER
Szebb	B-WORK_OF_ART
holnap	I-WORK_OF_ART
címmel	O
.	O

Az	O
Unisex	B-PER
sikerét	O
mi	O
sem	O
bizonyítja	O
jobban	O
,	O
minthogy	O
a	O
lemezről	O
5	B-CARDINAL
dalt	O
tűztek	O
műsorukra	O
a	O
különböző	O
rádióállomások	O
(	O
Szebb	B-WORK_OF_ART
holnap	I-WORK_OF_ART
,	O
Mindenre	B-WORK_OF_ART
készen	I-WORK_OF_ART
,	O
Száguldj	B-WORK_OF_ART
velem	I-WORK_OF_ART
,	O
Úgy	B-WORK_OF_ART
szeress	I-WORK_OF_ART
,	O
Itt	B-WORK_OF_ART
a	I-WORK_OF_ART
nyár	I-WORK_OF_ART
újra	I-WORK_OF_ART
)	O
.	O

1998-ban	B-DATE
jelent	O
meg	O
a	O
második	B-ORDINAL
album	O
,	O
az	O
Unimix	B-WORK_OF_ART
a	O
Sony	B-ORG
Music	I-ORG
gondozásában	O
.	O

A	O
remixalbum	O
az	O
első	B-ORDINAL
nagylemez	O
dalait	O
tartalmazta	O
.	O

Az	O
együttes	O
1999-ben	B-DATE
készítette	O
el	O
harmadik	B-ORDINAL
albumát	O
,	O
a	O
Csoda	B-WORK_OF_ART
az	I-WORK_OF_ART
élet-et	I-WORK_OF_ART
,	O
Kiss	B-PER
Gábor	I-PER
(	O
Adrien	B-PER
férje	O
)	O
irányításával	O
.	O

Az	O
albumról	O
4	B-CARDINAL
dal	O
szerepelt	O
a	O
slágerlistákon	O
(	O
Hív	B-WORK_OF_ART
a	I-WORK_OF_ART
nagyvilág	I-WORK_OF_ART
,	O
Játssz	B-WORK_OF_ART
velem	I-WORK_OF_ART
,	O
Csoda	B-WORK_OF_ART
az	I-WORK_OF_ART
élet	I-WORK_OF_ART
,	O
Jön	B-WORK_OF_ART
2000	I-WORK_OF_ART
.	O

Minden	O
dalhoz	O
készült	O
videoklip	O
.	O

1999-ben	B-DATE
,	O
az	B-DATE
évben	I-DATE
a	O
zenekart	O
hatalmas	O
megtiszteltetés	O
érte	O
,	O
amikor	O
felléphetett	O
a	O
Felvonulási	B-FAC
téren	I-FAC
rendezett	O
Kapcsolat	B-EVENT
koncerten	O
200	B-CARDINAL
ezer	I-CARDINAL
ember	O
előtt	O
.	O

2000-ben	B-DATE
Unimix	B-WORK_OF_ART
2	I-WORK_OF_ART
címmel	O
jelentették	O
meg	O
a	O
második	B-ORDINAL
lemezről	O
remix	O
albumot	O
.	O

2000	B-DATE
nyarán	I-DATE
még	O
egyszer	O
felléptek	O
a	O
Kapcsolat	B-EVENT
koncerten	O
és	O
a	O
Budai	B-FAC
Parkszínpadon	I-FAC
önálló	O
esttel	O
szórakoztatták	O
a	O
rajongókat	O
.	O

A	O
zenekaron	O
belül	O
emberi	O
problémák	O
sokasodtak	O
és	O
Adrien	B-PER
úgy	O
döntött	O
,	O
hogy	O
nem	O
folytatja	O
a	O
közös	O
munkát	O
Erdélyi	B-PER
Lászlóval	I-PER
.	O

Adrien	B-PER
szólóalbumot	O
adott	O
ki	O
Futok	B-WORK_OF_ART
a	I-WORK_OF_ART
szívem	I-WORK_OF_ART
után	I-WORK_OF_ART
címmel	O
a	O
Tom	B-ORG
Tom	I-ORG
Recordsnál	I-ORG
.	O

László	B-PER
pedig	O
a	O
Maraton	B-ORG
együttesben	O
folytatta	O
tovább	O
.	O

2003	B-DATE
végén	I-DATE
ismét	O
összeállt	O
a	O
zenekar	O
egy	O
új	O
felállásban	O
.	O

Kiadták	O
a	O
2.0	B-WORK_OF_ART
című	O
albumot	O
,	O
2005-ben	B-DATE
pedig	O
a	O
Tűz	B-WORK_OF_ART
és	I-WORK_OF_ART
víz	I-WORK_OF_ART
című	O
kislemezt	O
.	O

2005	B-DATE
novemberétől	I-DATE
a	O
Megasztár	B-WORK_OF_ART
második	B-ORDINAL
szériájának	O
döntőse	O
,	O
Kósa	B-PER
Ivett	I-PER
lett	O
az	O
Unisex	B-ORG
énekesnője	O
.	O

Az	O
együttes	O
nyolcadik	B-ORDINAL
albuma	O
2006.	B-DATE
november	I-DATE
9-én	I-DATE
jelent	O
meg	O
Gondold	B-WORK_OF_ART
újra	I-WORK_OF_ART
címmel	O
.	O

Az	O
ehhez	O
tartozó	O
kislemezek	O
:	O
Szerelem	B-WORK_OF_ART
sose	I-WORK_OF_ART
'	I-WORK_OF_ART
volt	I-WORK_OF_ART
,	O
Két	B-WORK_OF_ART
nap	I-WORK_OF_ART
kel	I-WORK_OF_ART
fel	I-WORK_OF_ART
,	O
Fekete	B-WORK_OF_ART
Hold	I-WORK_OF_ART
.	O

2007	B-DATE
közepétől	I-DATE
Wéber	B-PER
Helga	I-PER
lett	O
az	O
együttes	O
frontembere	O
,	O
aki	O
duettet	O
énekelt	O
Caramellel	B-PER
,	O
amely	O
a	O
következő	O
lemezen	O
is	O
hallható	O
.	O

A	O
2007	B-DATE
novemberében	I-DATE
megjelent	O
Díszpáholy	B-WORK_OF_ART
című	O
kislemezhez	O
Lengyel	B-PER
Andor	I-PER
rendezésében	O
készült	O
videoklip	O
.	O

A	O
következő	O
nagylemez	O
2009	B-DATE
februárjában	I-DATE
jelent	O
meg	O
.	O

