# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
klinikai	O
és	O
a	O
virológiai	O
adatok	O
értékelése	O
alapján	O
megállapítható	O
,	O
hogy	O
megyénkben	O
a	O
2018.	B-DATE
év	I-DATE
1.	I-DATE
hetétől	I-DATE
kezdődő	O
influenza	O
járvány	O
során	O
a	O
becslések	O
szerint	O
a	O
lakosság	O
8,3%-a	B-PERCENT
fordult	O
orvoshoz	O
.	O

A	O
választópolgár	O
a	O
szavazást	O
követően	O
a	O
szavazólapot	O
a	O
részére	O
átadott	O
borítékba	O
helyezheti	O
(	O
a	O
boríték	O
használata	O
azonban	O
nem	O
kötelező	O
)	O
,	O
és	O
az	O
urnába	O
dobja	O
.	O

A	O
régióban	O
élő	O
,	O
de	O
évtizedes	O
nemzetközi	O
fejlesztői	O
,	O
marketing	O
és	O
online	O
tartalomfejlesztő	O
csapat	O
áll	O
a	O
hátterében	O
,	O
akik	O
biztosítják	O
a	O
webes	O
tartalmaid	O
állandó	O
,	O
magas	O
nézettségét	O
és	O
technikai	O
kiválóságát	O
.	O

Internetes	O
felületek	O
tervezésében	O
nagy	O
tapasztalattal	O
rendelkező	O
,	O
régióban	O
élő	O
,	O
de	O
fővárosi	O
és	O
külföldi	O
megrendelőknek	O
dolgozó	O
online	O
grafikusokkal	O
működünk	O
együtt	O
projektjeinkben	O
.	O

Stehlik	B-PER
Norbert	I-PER
lokálpatrióta	O
,	O
a	O
tó	O
szerelmese	O
.	O

Az	O
előző	O
elnökségi	O
ülés	O
óta	O
eltelt	O
időszak	O
áttekintése	O
2018.	B-DATE
június	I-DATE
05.	I-DATE

Az	O
esős	O
idő	O
ellenére	O
is	O
nagyon	O
jó	O
hangulatú	O
kirándulás	O
során	O
a	O
Kápolnásnyéki	B-FAC
kastélyban	O
aznap	O
megnyíló	O
I.	B-EVENT
világháborús	I-EVENT
kiállítás	O
megtekintésére	O
is	O
lehetőség	O
adódott	O
.	O

A	O
rendezvényen	O
–	O
a	O
kapcsolatépítés	O
bővítése	O
érdekében	O
–	O
Szegleti	B-PER
Tamás	I-PER
is	O
részt	O
vett	O
.	O

Felépült	O
a	O
visintini	O
kápolna	O
,	O
ahol	O
a	O
Nagy	B-EVENT
Háború	I-EVENT
során	O
az	O
ezen	O
a	O
környéken	O
harcolt	O
,	O
elesett	O
hősöket	O
tisztelik	O
meg	O
rendre	O
.	O

A	O
díszőrség	O
két	B-CARDINAL
tagja	O
őrizte	O
a	O
leleplezésre	O
váró	O
emlékművet	O
,	O
amely	O
az	O
itt	O
elhunyt	O
Debrecen	B-GPE
és	O
környéke	O
katonáinak	O
az	O
emléke	O
előtt	O
volt	O
hivatott	O
fejet	O
hajtani	O
.	O

Mert	O
sokaknak	O
a	O
nagyapja	O
,	O
dédnagyapja	O
ezeken	O
a	O
harcmezőkön	O
halt	O
meg	O
a	O
hazáért	O
,	O
az	O
otthon	O
maradt	O
szeretteikért	O
.	O

Több	B-CARDINAL
mint	I-CARDINAL
egy	I-CARDINAL
millióan	I-CARDINAL
.	I-CARDINAL

Kezdőlépésként	O
kisorsoltuk	O
a	O
versenyző	O
csapatokat	O
,	O
hiszen	O
a	O
versenyt	O
úgy	O
rendeztük	O
meg	O
,	O
hogy	O
nem	O
a	O
különböző	O
helyről	O
érkezett	O
csapatok	O
versengtek	O
egymással	O
–	O
abból	O
épp	O
elég	O
volt	O
100	B-DATE
évvel	I-DATE
ezelőtt	I-DATE
–	O
hanem	O
a	O
helyszínen	O
sorsolt	O
és	O
különböző	O
színű	O
kendőkkel	O
jelölt	O
,	O
vegyes	O
csapatok	O
vettek	O
részt	O
az	O
izgalmas	O
és	O
játékos	O
versenyben	O
.	O

A	O
gyerekek	O
lelkesek	O
,	O
ügyesek	O
,	O
együttműködők	O
és	O
nagyon	O
vidámak	O
voltak	O
,	O
s	O
a	O
kék	O
,	O
a	O
piros	O
,	O
a	O
sárga	O
és	O
a	O
zöld	O
csapat	O
egyaránt	O
sikerrel	O
teljesítette	O
a	O
feladatokat	O
.	O

Az	O
érintett	O
tanulók	O
mérését	O
,	O
vizsgálatát	O
a	O
testnevelés	O
tantárgyat	O
tanító	O
pedagógusok	O
végzik	O
.	O

A	O
mérések	O
időpontjaiban	O
a	O
délutáni	O
sportfoglalkozások	O
elmaradnak	O
.	O

Ahhoz	O
,	O
hogy	O
szülőként	O
tájékozódni	O
tudjon	O
és	O
nyomon	O
tudja	O
követni	O
gyermeke	O
fittségi	O
állapotát	O
,	O
regisztrálnia	O
szükséges	O
a	O
NETFIT®	B-ORG
informatikai	O
rendszerében	O
.	O

Az	O
Andrássy	B-ORG
György	I-ORG
Közgazdasági	I-ORG
Szakgimnázium	I-ORG
,	I-ORG
Gimnázium	I-ORG
és	I-ORG
Kollégium	I-ORG
által	O
megrendezett	O
Szép	B-EVENT
magyar	I-EVENT
beszéd	I-EVENT
kollégiumok	O
közötti	O
versenyén	O
Hegedűs	B-PER
Anna	I-PER
10.k	B-ORDINAL
osztályos	O
tanuló	O
1.	B-ORDINAL
helyezést	O
ért	O
el	O
.	O

Az	O
Egri	B-ORG
Szilágyi	I-ORG
Erzsébet	I-ORG
Gimnázium	I-ORG
és	I-ORG
Kollégium	I-ORG
által	O
meghirdetett	O
József	B-EVENT
Attila	I-EVENT
Megyei	I-EVENT
Kollégiumi	I-EVENT
szavalóversenyen	I-EVENT
Puha	B-PER
Katalin	I-PER
9.e	B-ORDINAL
osztályos	O
tanuló	O
harmadik	B-ORDINAL
helyezést	O
ért	O
el	O
.	O

Csapattagok	O
:	O
Barta	B-PER
Kincső	I-PER
9.a	B-CARDINAL
,	O
Mészáros	B-PER
Fanni	I-PER
9.kny	B-CARDINAL
és	O
Ozsvárt	B-PER
Eszter	I-PER
9.e	B-CARDINAL
.	O

2013.	B-DATE
november	I-DATE
21-én	I-DATE
a	O
Neumann	B-ORG
János	I-ORG
Középiskolai	I-ORG
Kollégium	I-ORG
által	O
megrendezett	O
reversi	O
versenyen	O
Nagy	B-PER
Barbara	I-PER
(	O
13.k	B-DATE
)	O
VI.	B-ORDINAL
helyezést	O
ért	O
el	O
.	O

2013.	B-DATE
november	I-DATE
13-án	I-DATE
a	O
Szent	B-ORG
Hedvig	I-ORG
Kollégium	I-ORG
rendezésében	O
került	O
sor	O
az	O
Istenes	B-EVENT
versek	I-EVENT
versmondó	I-EVENT
versenyre	I-EVENT
.	O

Tulajdonosa	O
vendéglátónk	O
,	O
Kemény	B-PER
Géza	I-PER
,	O
Kemény	B-PER
János	I-PER
báró	O
unokája	O
körbevezetett	O
minket	O
a	O
család	O
kastélyában	O
,	O
anekdotákat	O
mesélve	O
.	O

