# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Marley	B-WORK_OF_ART
meg	I-WORK_OF_ART
én	I-WORK_OF_ART
egy	O
2008-as	B-DATE
amerikai	B-NORP
családi	O
film	O
,	O
amelynek	O
forgatókönyvét	O
Scott	B-PER
Frank	I-PER
és	O
Don	B-PER
Roos	I-PER
írta	O
John	B-PER
Grogan	I-PER
azonos	O
című	O
regénye	O
alapján	O
.	O

A	O
David	B-PER
Frankel	I-PER
rendezte	O
filmet	O
2008.	B-DATE
december	I-DATE
25-én	I-DATE
mutatták	O
be	O
az	O
Amerikai	B-GPE
Egyesült	I-GPE
Államokban	I-GPE
és	O
Kanadában	B-GPE
,	O
a	O
film	O
rögtön	O
rekordbevételt	O
ért	O
el	O
a	O
karácsonyi	B-DATE
bemutatók	O
között	O
.	O

Címszereplője	O
,	O
Marley	B-PER
,	O
egy	O
zsemleszínű	O
labrador	O
retriever	O
kan	O
,	O
„	O
a	O
világ	O
legrosszabb	O
kutyája	O
”	O
.	O

Egy	O
fiatal	O
amerikai	B-NORP
pár	O
kutyát	O
szeretne	O
,	O
hosszas	O
gondolkozás	O
után	O
egy	O
labrador	O
retrieverre	O
esett	O
a	O
választásuk	O
.	O

A	O
tenyésztő	O
az	O
egyik	O
kiskutyát	O
feltűnően	O
olcsón	O
adja	O
,	O
végül	O
rá	O
esik	O
a	O
választásuk	O
.	O

Csak	O
később	O
derül	O
ki	O
,	O
hogy	O
nem	O
véletlenül	O
volt	O
olyan	O
olcsó	O
.	O

Marley	B-PER
egy	O
telhetetlenül	O
falánk	O
,	O
szófogadatlan	O
,	O
hiperaktív	O
kutya	O
lett	O
,	O
akivel	O
az	O
élet	O
egy	O
fedél	O
alatt	O
nem	O
éppen	O
könnyű	O
.	O

Mindent	O
lever	O
,	O
mindent	O
megrág	O
,	O
széttép	O
,	O
tönkretesz	O
.	O

Amikor	O
a	O
fiataloknak	O
kisbabájuk	O
születik	O
,	O
kiderül	O
,	O
hogy	O
milyen	O
nehéz	O
„	O
a	O
világ	O
legrosszabb	O
kutyájával	O
”	O
és	O
egy	O
kisbabával	O
élni	O
egy	O
kis	O
házban	O
.	O

Amikor	O
már	O
a	O
következő	O
két	B-CARDINAL
baba	O
is	O
világra	O
jön	O
,	O
egyre	O
gyakrabban	O
gondolkoznak	O
azon	O
,	O
hogy	O
meg	O
kellene	O
válniuk	O
a	O
mindent	O
leverő	O
és	O
szétszaggató	O
kutyától	O
,	O
de	O
nem	O
viszi	O
rá	O
őket	O
a	O
lélek	O
.	O

Utóbb	O
,	O
amikor	O
anyagilag	O
már	O
jobban	O
állnak	O
,	O
egy	O
nagyobb	O
,	O
medencés	O
házba	O
költöznek	O
,	O
ahol	O
sokkal	O
jobban	O
elférnek	O
.	O

Később	O
onnan	O
is	O
elköltöznek	O
északra	O
,	O
egy	O
erdőben	O
álló	O
régi	O
házba	O
.	O

Gyorsan	O
telnek	O
az	O
évek	O
,	O
a	O
gyermekek	O
megnőnek	O
,	O
és	O
Marley	B-PER
megöregszik	O
.	O

Egy	B-DATE
nap	I-DATE
a	O
túl	O
falánk	O
evéstől	O
gyomorcsavarodást	O
kap	O
.	O

Az	O
orvos	O
megmenti	O
az	O
életét	O
,	O
de	O
figyelmezteti	O
őket	O
,	O
a	O
következő	O
esetleg	O
el	O
fogja	O
vinni	O
.	O

Pár	B-DATE
hónap	I-DATE
múlva	I-DATE
ismét	O
bekövetkezik	O
a	O
baj	O
.	O

Marley	B-PER
a	O
falánk	O
evéstől	O
újra	O
megbetegszik	O
,	O
egyre	O
rosszabbul	O
van	O
,	O
majd	O
elmegy	O
az	O
erdőbe	O
meghalni	O
.	O

A	O
gazdája	O
megtalálja	O
,	O
és	O
rögtön	O
orvoshoz	O
viszi	O
,	O
de	O
a	O
kezelés	O
ellenére	O
a	O
kutya	O
nem	O
lesz	O
jobban	O
,	O
végül	O
az	O
állatorvos	O
kénytelen	O
elaltatni	O
.	O

Halálakor	O
döbbennek	O
rá	O
,	O
hogy	O
„	O
a	O
világ	O
legrosszabb	O
kutyája	O
”	O
valójában	O
egy	O
csodálatos	O
társ	O
volt	O
.	O

