# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
Kebab	B-WORK_OF_ART
kapcsolat	I-WORK_OF_ART
2005-ben	B-DATE
bemutatott	O
török-német	B-NORP
romantikus	O
vígjáték/komédia	O
.	O

Magyarországon	B-GPE
2006.	B-DATE
június	I-DATE
29-én	I-DATE
mutatták	O
be	O
a	O
mozik	O
.	O

Hamburg	B-GPE
napjainkban	B-DATE
.	O

Ibo	B-PER
fiatal	O
török	B-NORP
származású	O
férfi	O
,	O
aki	O
szeretne	O
filmrendező	O
lenni	O
és	O
leforgatni	O
az	O
első	B-ORDINAL
német	B-NORP
kung-fu	O
filmet	O
.	O

Egyelőre	O
azonban	O
be	O
kell	O
érnie	O
egy	O
házi	O
használatra	O
szánt	O
reklámfilm	O
forgatásával	O
,	O
amit	O
nagybátyja	O
hagyományos	O
török	B-NORP
ételeket	O
kínáló	O
étterme	O
,	O
a	O
„	O
King	B-ORG
of	I-ORG
Kebab	I-ORG
”	O
részére	O
készít	O
.	O

Ebben	O
a	O
nagybátyja	O
és	O
a	O
szakács	O
mellett	O
Ibo	B-PER
német	B-NORP
barátnője	O
,	O
Titzi	B-PER
is	O
szerepel	O
,	O
aki	O
színésznő	O
szeretne	O
lenni	O
és	O
ehhez	O
szabadidejében	O
Shakespeare	B-PER
darabokat	O
,	O
köztük	O
a	O
Rómeó	B-WORK_OF_ART
és	I-WORK_OF_ART
Júlia	I-WORK_OF_ART
és	O
szonettek	O
szövegét	O
gyakorolja	O
.	O

Nagybátyja	O
nagyon	O
rossznak	O
tartja	O
a	O
reklámot	O
,	O
amit	O
egy	O
próbavetítésen	O
együtt	O
megnéznek	O
,	O
és	O
elzavarja	O
Ibót	B-PER
.	O

Ibót	B-PER
bántja	O
a	O
dolog	O
,	O
mert	O
három	B-DUR
havi	I-DUR
munkája	O
fekszik	O
a	O
filmben	O
,	O
amiben	O
két	B-CARDINAL
török	B-NORP
késsel	O
hadakozik	O
egymással	O
,	O
majd	O
egyikük	O
feje	O
lerepül	O
.	O

Nagybátyja	O
emiatt	O
túl	O
véresnek	O
és	O
erőszakosnak	O
tartja	O
a	O
filmet	O
.	O

Megenyhül	O
azonban	O
,	O
amikor	O
a	O
moziból	O
kitóduló	O
nézősereg	O
egyenesen	O
az	O
éttermébe	O
tódul	O
és	O
sokan	O
dupla	O
dönert	O
rendelnek	O
,	O
amit	O
a	O
reklámban	O
láttak	O
.	O

A	O
történet	O
alapkonfliktusa	O
,	O
amikor	O
Titzi	B-PER
közli	O
Ibóval	B-PER
,	O
hogy	O
terhes	O
,	O
Ibo	B-PER
pedig	O
egyáltalán	O
nem	O
lelkes	O
,	O
mert	O
még	O
nem	O
akar	O
apa	O
lenni	O
.	O

Ibo	B-PER
apja	O
dühös	O
,	O
hogy	O
a	O
fia	O
német	B-NORP
lányt	O
ejtett	O
teherbe	O
,	O
Ibo	B-PER
kishúgának	O
azonban	O
tetszik	O
,	O
hogy	O
nagynéni	O
lesz	O
.	O

Az	O
apa	O
kitagadja	O
a	O
fiát	O
,	O
Ibo	B-PER
elhurcolkodik	O
otthonról	O
.	O

Titzi	B-PER
komolyan	O
megharagszik	O
Ibóra	B-LOC
,	O
amikor	O
a	O
próbaképpen	O
és	O
időben	O
beszerzett	O
gyerekkocsit	O
elveszíti	O
(	O
tévedésből	O
egy	O
ugyanolyan	O
gyerekkocsit	O
kezd	O
el	O
tologatni	O
,	O
amiben	O
egy	O
gyerek	O
van	O
)	O
.	O

További	O
konfliktust	O
jelent	O
,	O
hogy	O
az	O
étteremmel	O
szemben	O
egy	O
görög	B-NORP
étterem	O
van	O
,	O
ahová	O
egy	O
alkalommal	O
becsábítják	O
Ibót	B-PER
azzal	O
,	O
hogy	O
rendezzen	O
nekik	O
is	O
reklámfilmet	O
,	O
hogy	O
beinduljon	O
a	O
forgalom	O
(	O
a	O
tulajdonos	O
által	O
készített	O
unalmas	O
reklámot	O
kifütyülik	O
a	O
mozinézők	O
és	O
az	O
étterem	O
kong	O
az	O
ürességtől	O
)	O
,	O
éppen	O
akkor	O
,	O
amikor	O
Ibo	B-PER
nagybátyjának	O
születésnapját	O
tartják	O
.	O

Ibo	B-PER
át	O
akar	O
menni	O
hozzájuk	O
,	O
de	O
annyira	O
részeg	O
,	O
hogy	O
a	O
csukott	O
ablakon	O
keresztül	O
megy	O
ki	O
,	O
majd	O
amikor	O
a	O
török	B-NORP
étteremből	O
kimennek	O
a	O
vendégek	O
az	O
üvegcsörömpölésre	O
,	O
Ibo	B-PER
elhányja	O
magát	O
.	O

Van	O
egy	O
háromtagú	B-CARDINAL
banda	O
,	O
akik	O
rendszeresen	O
a	O
török	B-NORP
étteremben	O
esznek	O
,	O
de	O
nem	O
fizetnek	O
,	O
sőt	O
,	O
zsarolják	O
a	O
tulajdonost	O
.	O

Időközben	O
Titzi	B-PER
sikeresen	O
felvételizik	O
a	O
színművészeti	O
főiskolára	O
,	O
terhessége	O
ellenére	O
(	O
bár	O
megpróbálják	O
rábeszélni	O
,	O
hogy	O
évek	B-DATE
múlva	O
jelentkezzen	O
inkább	O
)	O
.	O

Amikor	O
kijön	O
az	O
épületből	O
,	O
szülési	O
fájdalmak	O
törnek	O
rá	O
.	O

Szerencsére	O
Ibo	B-PER
taxis	O
apja	O
észreveszi	O
,	O
és	O
beszállítja	O
a	O
kórházba	O
,	O
ahová	O
nem	O
sokkal	O
később	O
Ibo	B-PER
is	O
megérkezik	O
.	O

Megszületik	O
kislányuk	O
és	O
kibékülnek	O
egymással	O
.	O

Ibo	B-PER
apja	O
is	O
elfogadja	O
,	O
hogy	O
a	O
fia	O
apa	O
lett	O
.	O

Késői	O
esküvőjüket	O
az	O
étteremben	O
tartják	O
,	O
ahol	O
jó	O
a	O
hangulat	O
a	O
háromtagú	B-CARDINAL
banda	O
megérkezéséig	O
,	O
akik	O
összeverekszenek	O
a	O
vendégekkel	O
,	O
de	O
kiderül	O
,	O
hogy	O
csak	O
egy	O
újabb	O
reklámfilmről	O
van	O
szó	O
.	O

Kisebb	O
szerepekben	O
látható	O
Adnan	B-PER
Maral	I-PER
és	O
a	O
sikeres	O
vígjátékokban	O
játszó	O
Nursel	B-PER
Köse	I-PER
.	O

A	O
filmet	O
a	O
különféle	O
német	B-NORP
lapok	O
kritikusai	O
egyöntetűen	O
pozitívan	O
fogadták	O
.	O

A	O
filmet	O
Hamburg	B-GPE
multikulturális	O
Schanze	B-LOC
negyedében	O
forgatták	O
.	O

