# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
szervezett	O
bűnözést	O
és	O
korrupciót	O
vizsgáló	O
szervezet	O
,	O
az	O
OCCRP	B-ORG
,	O
a	O
macedón	B-NORP
Nova	B-MEDIA
TV	I-MEDIA
,	O
és	O
a	O
cseh	B-NORP
oknyomozó	O
újságírás	O
központja	O
oknyomozó	O
riportot	O
jelentetett	O
meg	O
Szaso	B-PER
Mijalkov	I-PER
,	O
a	O
macedón	B-NORP
titkosszolgálat	O
vezetőjének	O
felhalmozott	O
vagyonáról	O
,	O
aki	O
mellesleg	O
a	O
jelenlegi	O
macedón	B-NORP
miniszterelnök	O
unokatestvére	O
.	O

A	O
cikk	O
többek	O
között	O
a	O
következőket	O
említi	O
.	O

Mijalkov	B-PER
a	O
Macedóniát	B-GPE
irányító	O
legbefolyásosabb	O
emberek	O
szűk	O
köréhez	O
tartozik	O
,	O
melyek	O
közt	O
megtaláljuk	O
unokatestvérét	O
és	O
vőfélyét	O
is	O
.	O

Eközben	O
vezetése	O
alatt	O
rendszeres	O
kritika	O
érte	O
a	O
titkosszolgálatot	O
vizsgálati	O
módszerei	O
kapcsán	O
,	O
melyek	O
nem	O
feleltek	O
meg	O
az	O
EU-s	O
normáknak	O
,	O
illetve	O
a	O
szolgálat	O
illetéktelen	O
beavatkozásai	O
miatt	O
.	O

A	O
kormányzati	O
karrier	O
kiaknázására	O
szakosodott	O
tisztviselő	O
számos	O
üzletet	O
,	O
ingatlant	O
birtokol	O
Macedóniában	B-GPE
és	O
Csehországban	B-GPE
,	O
ahol	O
édesapja	O
,	O
Jordan	B-PER
Mijalkov	I-PER
egy	O
nemzetközi	O
kereskedelmi	O
cég	O
vezetője	O
volt	O
a	O
szocialista	O
Jugoszlávia	B-GPE
idejében	O
.	O

A	O
Mijalkov-Gruevszki-dinasztia	B-PER
sokáig	O
birtokolta	O
a	O
hatalmat	O
Macedónia	B-GPE
leválását	O
követően	O
.	O

Jordan	B-PER
Mijalkov	I-PER
lett	O
az	O
első	B-ORDINAL
belügyminiszter	O
az	O
ország	O
függetlenedése	O
után	O
,	O
amíg	O
el	O
nem	O
hunyt	O
egy	O
autóbalesetben	O
.	O

Unokaöccse	O
,	O
Nikola	B-PER
Gruevszki	I-PER
pénzügyminiszteri	O
posztot	O
vállalt	O
1999	B-DATE
és	I-DATE
2002	I-DATE
között	I-DATE
,	O
majd	O
miniszterelnöki	O
pozíciót	O
2006-tól	B-DATE
2014-ig	I-DATE
.	O

A	O
fia	O
,	O
Szaso	B-PER
Mijalkov	I-PER
szürke	O
eminenciásként	O
állt	O
a	O
trón	O
mögött	O
,	O
annak	O
idején	O
Jugoszláviában	B-GPE
együtt	O
szolgált	O
testvérével	O
Joszip	B-PER
Broz	I-PER
Tito	I-PER
testőrségében	O
mint	O
katonai	O
rendész	O
.	O

Szaso	B-PER
magas	O
pozíciókat	O
töltött	O
be	O
a	O
Védelmi-	B-ORG
és	I-ORG
Belügyminisztériumban	I-ORG
is	O
1998	B-DATE
óta	O
.	O

Ő	O
volt	O
a	O
Global	B-MEDIA
Voices-on	I-MEDIA
nemrég	O
megjelent	O
cikk	O
főszereplője	O
,	O
mely	O
azt	O
írta	O
le	O
,	O
hogyan	O
alkalmazott	O
rágalmazási	O
pereket	O
büntetésként	O
,	O
hogy	O
elhallgattassa	O
a	O
független	O
média	O
hangját	O
.	O

