# global.columns = FORM ONPP:NER
Washizu	B-PER
sebesen	O
közeledik	O
.	O

Miki	B-PER
,	O
hogy	O
merészeli	O
?	O

Herceg	O
.	O

Támadjuk	O
meg	O
őket	O
,	O
uram	O
.	O

Vissza	O
.	O

Üldözzük	O
és	O
támadjuk	O
meg	O
őket	O
,	O
uram	O
.	O

Ne	O
,	O
vissza	O
.	O

Nem	O
mehetünk	O
,	O
különben	O
Miki	B-PER
rájöhet	O
a	O
cselszövésre	O
.	O

Nagyurunk	O
távoztával	O
,	O
Miki	B-PER
a	O
trón	O
bitorlását	O
tervezheti	O
,	O
és	O
akkor	O
Miki	B-PER
lesz	O
a	O
következő	O
ellenségünk	O
.	O

Üzenet	O
az	O
úrnőtől	O
.	O

Ha	O
Miki	B-PER
nem	O
nyitja	O
ki	O
a	O
kapukat	O
,	O
menjen	O
a	O
kapukhoz	O
a	O
Nagyúr	B-PER
koporsójával	O
.	O

A	O
Nagyúr	B-PER
visszatért	O
.	O

Washizu	B-PER
bebocsátást	O
kér	O
,	O
mint	O
a	O
Nagyúr	B-PER
koporsójának	O
őrizője	O
.	O

Mi	O
van	O
a	O
Nagyúr	B-PER
asszonyával	O
?	O

Eldobta	O
az	O
életét	O
.	O

Nem	O
viselhette	O
el	O
a	O
látványt	O
,	O
hogy	O
az	O
ellenség	O
uralja	O
a	O
kastélyt	O
.	O

A	O
gonosz	O
szellem	O
a	O
Pók	B-ORG
Klán	I-ORG
erdejében	O
előre	O
megjósolta	O
.	O

A	O
Nagyúr	B-PER
eltávozott	O
,	O
Inui	B-PER
biztosan	O
az	O
erődre	O
támad	O
.	O

Nagy	O
erővel	O
jönnek	O
.	O

Egyedül	O
is	O
képes	O
vagy	O
megvédeni	O
a	O
kastélyt.	O
megvitatjuk	O
ezt	O
a	O
tanács	O
előtt	O
.	O

Megbeszéljük	O
ezt	O
hosszasan	O
.	O

Merre	O
van	O
a	O
helyőrség	O
?	O

Azoknak	O
a	O
hegyeknek	O
a	O
lábánál	O
,	O
látja	O
?	O

Ebből	O
a	O
magasságból	O
,	O
szinte	O
szánalmasnak	O
tűnik	O
.	O

Az	O
élet	O
mindig	O
csak	O
jobb	O
lehet	O
.	O

Jó	O
,	O
jószerencse	O
.	O

Ha	O
csak	O
egy	O
örökös	O
volt	O
,	O
a	O
klán	O
örülni	O
fog	O
.	O

Hát	O
nem	O
tudlak	O
lebeszélni	O
erről	O
a	O
bolondságról	O
...	O
hogy	O
Miki	B-PER
fiát	O
nevezd	O
meg	O
a	O
trón	O
örökösének	O
?	O

A	O
tanácsban	O
,	O
hevesen	O
vitáztak	O
az	O
uralkodói	O
jogomról	O
.	O

A	O
rangomat	O
ennek	O
a	O
barátságnak	O
köszönhetem	O
.	O

Meg	O
kell	O
fizetnem	O
a	O
hűségét	O
.	O

Miki	B-PER
nem	O
segített	O
semmivel	O
a	O
barátságán	O
kívül	O
.	O

Ezt	O
biztos	O
magad	O
is	O
tudod	O
.	O

Ne	O
mond	O
ezt	O
.	O

Miki	B-PER
bátor	O
.	O

Okos	O
hadvezér	O
.	O

Rémítő	O
ellenfél	O
lehet	O
,	O
de	O
megbízható	O
szövetséges	O
.	O

Ha	O
a	O
fiát	O
nevezem	O
örökösömnek	O
,	O
el	O
fogja	O
kötelezni	O
magát	O
mellettem	O
.	O

Hallgass	O
meg	O
.	O

A	O
ma	B-DATE
esti	B-TIME
lakoma	O
után	O
bejelentem	O
és	O
megünnepeljük	O
az	O
utódomat	O
.	O

Miki-t	B-PER
és	O
fiát	O
pompásan	O
elszórakoztatjuk	O
.	O

Nem	O
szennyezem	O
be	O
a	O
kezem	O
vérrel	O
...	O
hogy	O
Miki	B-PER
fiának	O
szakét	O
adok	O
.	O

Uralkodásom	O
egy	B-DUR
nemzedékig	I-DUR
tart	O
.	O

Utána	O
Miki	B-PER
örököse	O
következik	O
.	O

Ha	O
hiszel	O
az	O
erdei	O
jóslatnak	O
,	O
...	O

ez	O
a	O
legtöbb	O
,	O
amit	O
remélhetünk	O
.	O

Nincsen	O
gyerekünk	O
.	O

Egyszer	O
örököst	O
kell	O
választani	O
.	O

Én	O
...	O
terhes	O
vagyok	O
.	O

Terhes	O
?	O

Bolond	O
.	O

A	O
hűséges	O
lova	O
ma	B-DATE
megbolondult	O
.	O

Elszakította	O
a	O
kantárt	O
,	O
letépte	O
a	O
gyeplőt	O
...	O
és	O
kiszökött	O
.	O

Apám	O
,	O
ez	O
rossz	O
előjel	O
.	O

Nem	O
mehetünk	O
a	O
kastélyba	O
.	O

Kitüntetett	O
vendégek	O
leszünk	O
az	O
esti	B-TIME
lakomán	O
.	O

Ott	O
kell	O
lennünk	O
.	O

Ahogy	O
már	O
mondtam	O
,	O
hálás	O
vagyok	O
a	O
kitüntetésért	O
...	O

Panaszkodsz	O
?	O

Nem	O
panaszkodom	O
.	O

De	O
elutasítom	O
,	O
hogy	O
megbízzak	O
...	O
egy	O
gonosz	O
szellem	O
jóslatában	O
.	O

Ostobaság	O
.	O

Ostobaság	O
?	O

Washizu-nak	B-PER
jósolt	O
jövő	O
bekövetkezett	O
.	O

Az	O
enyém	O
ma	B-DATE
este	O
...	O

Mivel	O
tudod	O
ezt	O
bizonyítani	O
.	O

A	O
szellem	O
becsapott	O
téged	O
,	O
és	O
nem	O
bíztál	O
benne	O
,	O
és	O
most	O
hiszel	O
a	O
jóslatban	O
,	O
hogy	O
valóra	O
vált	O
.	O

Bölcs	O
dolog	O
ez	O
?	O

Akkor	O
ne	O
higgy	O
benne	O
.	O

Mégis	O
,	O
hogy	O
Washizu	B-PER
téged	O
jelöl	O
örökösnek	O
ez	O
nem	O
álom	O
vagy	O
illúzió	O
.	O

Jól	O
figyelj	O
.	O

Te	O
leszel	O
a	O
nagyúr	O
és	O
a	O
kastély	O
fejedelme	O
,	O
vérontás	O
nélkül	O
,	O
anélkül	O
hogy	O
holttesteket	O
kellene	O
halmozni	O
.	O

Mit	O
ütött	O
abba	O
a	O
lóba	O
?	O

Nézd	O
a	O
sebeimet	O
.	O

Kihagynád	O
a	O
kastély	O
szakéját	O
?	O

Visszajött	O
.	O

Merre	O
van	O
Miki	B-PER
úr	O
?	O

A	O
Nagyúr	B-PER
ingerültnek	O
látszik	O
.	O

Milyen	O
arcátlanság	O
Miki-től	B-PER
.	O

Elég	O
legyen	O
.	O

Elég	O
a	O
táncból	O
.	O

Átkozott	O
Miki	B-PER
.	O

Micsoda	O
arcátlanság	O
.	O

Takarodj	O
innen	O
.	O

Túlságosan	O
feltüzelte	O
magát	O
.	O

Mostanában	O
gyakran	O
fordul	O
elő	O
,	O
ha	O
túl	O
sokat	O
iszik	O
.	O

Nem	O
csoda	O
,	O
hogy	O
az	O
elődje	O
erőszakos	O
halála	O
hasogatja	O
a	O
szívét	O
.	O

Szörnyen	O
részeg	O
vagyok	O
.	O

Ti	O
egy	O
kortyot	O
se	O
isztok	O
?	O

Ünnepeljünk	O
.	O

Miért	O
késlekedik	O
Miki	B-PER
?	O

Az	O
a	O
hír	O
járja	O
,	O
hogy	O
Inui	B-PER
kémet	O
küldött	O
.	O

Imádkozom	O
ne	O
legyen	O
igaz	O
.	O

Megint	O
itt	O
van	O
.	O

Ha	O
meg	O
akarsz	O
róni	O
,	O
ránts	O
kardot	O
és	O
támadj	O
.	O

Leváglak	O
megint	O
.	O

Ne	O
törődjenek	O
vele	O
.	O

Összezavarta	O
a	O
leülepedett	O
ital	O
.	O

Bocsássák	O
meg	O
illetlen	O
félbeszakítását	O
ünnepségünknek	O
.	O

Kérem	O
,	O
menjenek	O
most	O
aludni	O
.	O

Milyen	O
pompás	O
.	O

Egy	O
nagyúr	O
,	O
a	O
világ	O
uralmára	O
vágyakozva	O
,	O
rettegésben	O
tartja	O
és	O
tönkre	O
teszi	O
egy	O
szellem	O
.	O

Miki	B-PER
úrnak	O
vége	O
...	O

Van	O
még	O
egy	O
sürgető	O
kérdés	O
.	O

A	O
fia	O
?	O

Megsebesítettem	O
,	O
de	O
elmenekült	O
,	O
a	O
lovára	O
feküdve	O
.	O

Elmenekült	O
?	O

Nincs	O
mentségem	O
.	O

Erős	O
szél	O
fúj	O
.	O

A	O
kastély	O
alapjait	O
is	O
rázza	O
.	O

Ezek	O
az	O
alapok	O
...	O
már	O
úgyis	O
remegnek	O
,	O
a	O
szél	O
nélkül	O
is	O
.	O

Manapság	O
,	O
még	O
a	O
helyőrségek	O
és	O
az	O
erődök	O
parancsnokai	O
is	O
,	O
akik	O
minden	O
nap	O
bejárnak	O
az	O
udvarba	O
,	O
nehezen	O
veszik	O
észre	O
.	O

Ne	O
játssz	O
a	O
tűzzel	O
.	O

Két	B-CARDINAL
parancsnok	O
,	O
akikben	O
a	O
Nagyúr	B-PER
nem	O
bízott	O
meg	O
,	O
az	O
életükkel	O
fizettek	O
.	O

Nehéz	O
elhinni	O
,	O
hogy	O
Inui	B-PER
kémei	O
ölték	O
meg	O
Miki-t	B-PER
.	O

Hallottam	O
...	O
hogy	O
Miki	B-PER
fia	O
menedéket	O
talált	O
Inui-nál	B-PER
.	O

Csak	O
egy	O
bolond	O
menne	O
apja	O
ellenségéhez	O
.	O

Azt	O
is	O
mondják	O
,	O
hogy	O
Noriyasu	B-PER
és	O
az	O
utolsó	O
herceg	O
...	O
elkötelezte	O
magát	O
Inui-nak	B-PER
.	O

Mi	O
lesz	O
ebből	O
?	O

Már	O
nem	O
sokáig	O
bízhatunk	O
a	O
kastélyunk	O
legyőzhetetlenségében	O
.	O

Hallottam	O
,	O
hogy	O
az	O
egyik	O
ember	O
az	O
őrtoronyban	O
azt	O
mondja	O
...	O
patkányokat	O
látott	O
menekülni	O
a	O
kastélyból	O
.	O

Úgy	O
tartják	O
,...	O

A	O
patkányok	O
elhagyják	O
a	O
házat	O
,	O
mielőtt	O
leégne	O
.	O

Az	O
úrnő	O
,	O
hogy	O
halad	O
?	O

Beszélj	O
.	O

Miért	O
hallgatsz	O
?	O

Nincs	O
mit	O
mondani	O
.	O

Az	O
úrnő	O
megszült	O
.	O

A	O
gyermek	O
halva	O
született	O
.	O

Halva	O
született	O
?	O

Már	O
az	O
úrnő	O
méhében	O
sem	O
volt	O
benne	O
élet	O
,	O
az	O
úrnő	O
egészség	O
sem	O
jó	O
.	O

Bolond	O
!	O

Egy	O
hírnök	O
az	O
első	O
erődből	O
.	O

Inui	B-PER
emberei	O
elárasztották	O
határainkat	O
,	O
az	O
első	B-ORDINAL
erőd	O
felé	O
tartanak	O
.	O

Noriyasu	B-PER
vezeti	O
az	O
előörsöt	O
,	O
bosszút	O
esküdött	O
a	O
herceg	O
apjáért	O
.	O

A	O
második	B-ORDINAL
erődöt	O
körbe	O
vették	O
.	O

Miki	B-PER
fia	O
vezeti	O
őket	O
.	O

Az	O
első	B-ORDINAL
és	O
második	B-ORDINAL
erőd	O
elvezett	O
,	O
az	O
ellenség	O
egyesíti	O
erejét	O
...	O
és	O
a	O
harmadik	B-ORDINAL
erődhöz	O
közelít	O
.	O

Gyávák	O
.	O

Két	B-TIME
órája	I-TIME
hívtam	O
össze	O
a	O
tanácsot	O
.	O

Hogyan	O
fogadjuk	O
a	O
támadást	O
?	O

Elég	O
volt	O
belőletek	O
.	O

Milyen	O
tanácsot	O
kaphatnék	O
gyáváktól	O
,	O
akik	O
reszketnek	O
és	O
elbújnak	O
a	O
tűz	O
elől	O
?	O

Hozzátok	O
a	O
lovam	O
.	O

A	O
lovamat	O
.	O

Gyere	O
elő	O
.	O

Gonosz	O
szellem	O
.	O

Gyere	O
elő	O
gonosz	O
szellem	O
.	O

Mutasd	O
magad	O
.	O

Tudnom	O
kell	O
.	O

Ki	O
van	O
itt	O
?	O

A	O
Pók	B-FAC
Klán	I-FAC
kastély	I-FAC
Nagyura	O
?	O

Átkozott	O
.	O

Válaszolt	O
világosan	O
.	O

Igaz	O
,	O
hogy	O
Miki	B-PER
fia	O
lesz	O
a	O
Pók	B-ORG
Klán	I-ORG
ura	O
?	O

Értelek	O
,	O
utad	O
végére	O
értél	O
.	O

Jól	O
csináltad	O
.	O

Mond	O
meg	O
.	O

Ha	O
megvan	O
az	O
erőd	O
,	O
mond	O
el	O
,	O
mi	O
lesz	O
a	O
csata	O
vége	O
.	O

Vesd	O
el	O
félelmeidet	O
.	O

Amíg	O
a	O
Pók	B-ORG
Klán	I-ORG
erdejének	O
fái	O
...	O
nem	O
támadnak	O
a	O
Pók	B-FAC
Klán	I-FAC
kastélya	I-FAC
ellen	O
,	O
nem	O
veszíthetsz	O
a	O
csatában	O
.	O

A	O
fák	O
támadnak	O
?	O

Az	O
lehetetlen	O
.	O

Ez	O
azt	O
jelenti	O
,	O
hogy	O
nem	O
veszíthetem	O
el	O
a	O
csatát	O
?	O

Ha	O
a	O
vérontás	O
ösvényére	O
léptél	O
,	O
a	O
gonosz	O
csúcsait	O
kell	O
megmásznod	O
.	O

Noriyasu	B-PER
,	O
herceg	O
és	O
még	O
Miki	B-PER
fia	O
is	O
,	O
esküszöm	O
,	O
mindet	O
megölöm	O
.	O

Ha	O
holttestekből	O
építesz	O
hegyet	O
,	O
legyen	O
a	O
csúcs	O
olyan	O
magas	O
amennyire	O
lehet	O
.	O

Új	O
hegyet	O
emelek	O
a	O
halottakból	O
a	O
megfakult	O
csontok	O
felé	O
.	O

Ha	O
megindítod	O
a	O
vér	O
folyamát	O
,	O
legyen	O
az	O
folyó	O
,	O
nem	O
,	O
egy	O
véres	O
óceán	O
.	O

Vér	O
áradata	O
fogja	O
befesteni	O
ezt	O
az	O
erdőt	O
.	O

Gyere	O
értem	O
,	O
Noriyasu	B-PER
.	O

Szövetségben	O
Inui-val	B-PER
,	O
a	O
herceggel	O
,	O
és	O
Miki	B-PER
fiával	O
.	O

Egyesítsétek	O
az	O
első	B-ORDINAL
és	O
második	B-ORDINAL
erőd	O
csapatait	O
.	O

Ezrek	O
,	O
tízezrek	B-CARDINAL
.	O

Hozzatok	O
minden	O
embert	O
,	O
akit	O
lehet	O
és	O
ostromoljátok	O
meg	O
a	O
Pók	B-ORG
Klánt	I-ORG
!	O

Vigyázzatok	O
.	O

A	O
Pók	B-ORG
Klán	I-ORG
erdeje	O
...	O
ösvények	O
hálózata	O
.	O

Ne	O
csábítsanak	O
el	O
az	O
kitérők	O
.	O

Kerüljétek	O
a	O
csapásokat	O
.	O

Ha	O
az	O
erdőben	O
vagyunk	O
,	O
vágtassatok	O
egyenesen	O
át	O
az	O
erdőn	O
,	O
és	O
nyomuljatok	O
előre	O
.	O

A	O
lesben	O
álló	O
csapatok	O
visszavonultak	O
az	O
erdőből	O
?	O

A	O
lesben	O
álló	O
emberek	O
visszavonultak	O
egy	O
nyíl	O
kilövése	O
nélkül	O
?	O

Az	O
ellenfelünk	O
,	O
Noriyasu	B-PER
,	O
ismeri	O
az	O
erdőt	O
.	O

Nem	O
tudjuk	O
ott	O
csapdába	O
csalni	O
.	O

Hanyag	O
voltam	O
...	O

Emberek	O
,	O
jól	O
figyeljetek	O
.	O

A	O
csatában	O
a	O
győztesé	O
lesz	O
minden	O
.	O

A	O
kis	O
győzelmek	O
semmit	O
se	O
jelentenek	O
.	O

Legyetek	O
bátrak	O
.	O

Én	O
,	O
Washizu	B-PER
,	O
bizalmatokat	O
kérem	O
.	O

Semmiképp	O
sem	O
veszíthetjük	O
el	O
a	O
csatát	O
.	O

Ha	O
nem	O
is	O
hisztek	O
nekem	O
,	O
elmondom	O
hogy	O
lehet	O
.	O

Akkor	O
kezdődött	O
,	O
mikor	O
még	O
az	O
első	B-ORDINAL
erőd	O
parancsnoka	O
voltam	O
.	O

Vissza	O
kellett	O
térnem	O
a	O
kastélyba	O
Fujimaki	B-PER
lázadásának	O
leverése	O
után	O
,	O
és	O
én	O
láttam	O
egy	O
gonosz	O
szellemet	O
a	O
Pók	B-LOC
erdőben	I-LOC
.	O

Jövendőt	O
mondott	O
,	O
hogy	O
még	O
aznap	B-DATE
az	O
Északi	B-ORG
Helyőrség	I-ORG
ura	O
leszek	O
,	O
és	O
később	O
ezé	O
a	O
kastélyé	O
.	O

Lássátok	O
sorsom	O
.	O

A	O
Jóslat	O
pontosan	O
megmondta	O
végzetem	O
.	O

És	O
ma	B-DATE
...	O

Visszavezettem	O
paripám	O
az	O
erdőbe	O
...	O
hogy	O
még	O
egyszer	O
megkérdezzem	O
a	O
szellemet	O
sorsomról	O
.	O

Örüljetek	O
.	O

