# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
jövője	O
pedig	O
a	O
bukás	O
.	O

Reneszánsz	O
és	O
barokk	O
művekkel	O
,	O
klasszikus	O
,	O
romantikus	O
,	O
valamint	O
kortárs	O
szerzők	O
,	O
a	O
rézfúvósok	O
standard	O
darabjaival	O
koncerttermekben	O
,	O
templomokban	O
,	O
kastélyokban	O
szerepelnek	O
.	O

A	O
polgárőrség	O
hungaricum	O
.	O

A	O
Fejér	B-ORG
Megyei	I-ORG
Rendőrkapitányságtól	I-ORG
kapott	O
gépkocsival	O
a	O
gárdonyi	B-GPE
Rendőrkapitánysággal	B-ORG
kötött	O
együttműködési	O
szerződés	O
alapján	O
számos	O
közös	O
szolgálatot	O
látunk	O
el	O
.	O

Az	O
eredményességet	O
a	O
feltett	O
kérdések	O
tekintetében	O
külön	O
kell	O
megvizsgálni	O
.	O

Azok	O
a	O
választópolgárok	O
,	O
akik	O
a	O
szavazás	O
napján	O
a	O
lakóhelyüktől	O
távol	O
,	O
más	O
magyarországi	O
településen	O
kívánnak	O
szavazni	O
,	O
a	O
lakóhelyük	O
szerint	O
illetékes	O
választási	O
irodától	O
kérhetnek	O
igazolást	O
.	O

•	O
A	O
város	O
rendezvényein	O
a	O
támogatott	O
legalább	B-CARDINAL
egy	I-CARDINAL
alkalommal	O
felkérésre	O
vegyen	O
részt	O
.	O

2019.	B-DATE
április	I-DATE
19-től	I-DATE
2019.	B-DATE
május	I-DATE
7-ig	I-DATE
Nagytétény-Diósd	B-GPE
–	O
Pusztaszabolcs	B-GPE
állomások	O
között	O
végzett	O
pályakarbantartási	O
munkák	O
miatt	O
a	O
30a	B-FAC
Budapest	B-GPE
–	O
Székesfehérvár	B-GPE
vasútvonalon	O
egyes	O
vonatok	O
módosított	O
menetrend	O
szerint	O
közlekednek	O
.	O

A	O
rendelkezés	O
minden	O
kórházi	O
osztályra	O
érvényes	O
.	O

Az	O
influenza	O
figyelőszolgálatban	O
résztvevő	O
orvosok	O
jelentései	O
alapján	O
végzett	O
becslés	O
szerint	O
2017.	B-DATE
november	I-DATE
20.	I-DATE
és	I-DATE
26.	I-DATE
között	I-DATE
(	O
2017.	B-DATE
47.	I-DATE
hetében	I-DATE
)	O
a	O
megye	O
területén	O
569	B-CARDINAL
beteg	O
fordult	O
orvoshoz	O
influenzaszerű	O
tünetekkel	O
,	O
ez	O
23,9%-kal	B-PERCENT
magasabb	O
,	O
mint	O
az	O
előző	O
heti	B-DATE
adat	O
.	O

A	O
kórházi	O
jelentőszolgálat	O
adatai	O
szerint	O
a	B-DATE
elmúlt	I-DATE
héten	I-DATE
4	B-CARDINAL
új	O
beteget	O
vettek	O
fel	O
kórházba	O
influenzaszerű	O
megbetegedés	O
miatt	O
.	O

A	O
munkavégzésünk	O
következtében	O
az	O
ivóvízhálózaton	O
szolgáltatott	O
ivóvíz	O
átmenetileg	O
korlátozásra	O
kerül	O
Gárdony	B-GPE
város	O
következő	O
utcáiban	O
:	O

A	O
100	B-CARDINAL
ezer	I-CARDINAL
lakosra	O
vonatkoztatott	O
megyei	O
megbetegedési	O
arány	O
96,7%ooo	B-PERCENT
volt	O
,	O
nincs	O
influenza	O
aktivitás	O
.	O

Agárd	B-GPE
településrész	O
területén	O
előre	O
tervezett	O
karbantartási	O
munkák	O
keretében	O
2017.	B-DATE
október	I-DATE
24	I-DATE
.	O

A	O
napi	O
munkavégzések	O
pontos	O
helyszíneiről	O
,	O
a	O
DRV	B-ORG
INFO	O
vonalon	O
lehet	O
érdeklődni	O
.	O

Lovas	O
gyakorlattal	O
,	O
pedagógusi	O
végzettséggel	O
,	O
táborszervezői	O
tapasztalatokkal	O
rendelkező	O
oktatók	O
.	O

Lásd	O
még	O
Pop	B-FAC
Strand	I-FAC
Agárd	I-FAC
.	O

III.	O
Rendező	O
,	O
szervező	O

A	O
verseny	O
rendezője	O
:	O
Gárdony	B-ORG
város	I-ORG
Önkormányzata	I-ORG

Cím	O
:	O
2483	B-CARDINAL
Gárdony	B-GPE
,	O
Szabadság	B-FAC
u.	I-FAC
20-22	B-CARDINAL
.	O

A	O
rendezvényt	O
a	O
látványos	O
színpadi	O
műsorok	O
mellett	O
egyéb	O
szolgáltatások	O
is	O
színesítik	O
.	O

Érdeklődni	O
,	O
jelentkezni	O
a	O
horgászversenyekre	O
és	O
nevezni	O
a	O
főzőversenyre	O
a	O
MOHOSZ	B-ORG
Velencei-tavi	I-ORG
Kirendeltségén	I-ORG
(	O
2484	B-CARDINAL
Agárd	B-GPE
,	O
Pf.	O
16	B-CARDINAL
.	O

Minden	O
versenyzőt	O
és	O
érdeklődőt	O
szeretettel	O
várnak	O
a	O
rendezők	O
:	O
Magyar	B-ORG
Országos	I-ORG
Horgász	I-ORG
Szövetség	I-ORG
és	O
a	O
Horgász	B-ORG
Egyesületek	I-ORG
Fejér	I-ORG
Megyei	I-ORG
Szövetsége	I-ORG

Forrás	O
:	O
www.mohosz.hu	O

Az	O
első	B-ORDINAL
mérkőzés	O
kezdése	O
9:00	B-TIME
,	O
megnyitó	O
8:30-kor	B-TIME
.	O

(	O
Legjobb	O
kapus	O
,	O
gólkirály	O
,	O
legjobb	O
mezőnyjátékos	O
)	O

A	O
csapatok	O
5+1-es	B-CARDINAL
felállásban	O
játszanak	O
,	O
egy	O
meccs	O
két	B-CARDINAL
tíz	B-TIME
perces	I-TIME
félidőből	O
áll	O
.	O

Ha	O
a	O
sport	O
közel	O
áll	O
hozzád	O
,	O
gyere	O
,	O
mert	O
új	O
izgalmakat	O
élhetsz	O
át	O
!	O

A	O
munkatervet	O
a	B-DATE
tárgyévet	I-DATE
megelőző	I-DATE
év	I-DATE
utolsó	O
testületi	O
ülésén	O
kell	O
előterjeszteni	O
.	O

Ha	O
a	O
hallgatóság	O
az	O
ülést	O
zavarja	O
,	O
a	O
polgármester	O
a	O
rendzavarót	O
,	O
vagy	O
ha	O
annak	O
személye	O
nem	O
állapítható	O
meg	O
,	O
a	O
teljes	O
hallgatóságot	O
figyelmeztetheti	O
,	O
az	O
ülésről	O
kiutasíthatja	O
.	O

Az	O
esemény	O
támogató	O
közt	O
szerepel	O
a	O
Duna-Ipoly	B-FAC
Nemzeti	I-FAC
Park	I-FAC
,	O
a	O
Bükki	B-FAC
Nemzeti	I-FAC
Park	I-FAC
,	O
az	O
Expedíció	B-ORG
Velencei-tó	I-ORG
Tömegsport	I-ORG
és	I-ORG
Környezetvédő	I-ORG
Egyesület	I-ORG
,	O
a	O
Dinnyési	B-ORG
Halgazdaság	I-ORG
Kft	I-ORG
,	O
a	O
Chernel	B-ORG
István	I-ORG
Madárvárta	I-ORG
,	O
a	O
Chernel	B-ORG
István	I-ORG
Általános	I-ORG
Iskola	I-ORG
és	I-ORG
Gimnázium	I-ORG
,	O
valamint	O
Gárdony	B-ORG
Város	I-ORG
Önkormányzata	I-ORG
.	O

Városarculati	O
szempontból	O
az	O
építési	O
helyekre	O
tervezett	O
épületet	O
vagy	O
épületeket	O
a	O
Triskell	B-ORG
Épülettervező	I-ORG
Kft.	I-ORG
-	O
nyertes	O
pályázóval	O
egyeztetett	O
-	O
tervei	O
alapján	O
lehet	O
megépíteni	O
.	O

4.	B-CARDINAL
Pályázni	O
a	O
területbérlet	O
módjának	O
és	O
minőségének	O
leírásával	O
lehet	O
,	O
olyan	O
civil	O
szervezeteknek	O
,	O
melyek	O
az	O
ingatlanban	O
gyermekek	O
,	O
fiatalok	O
szociálisan	O
hátrányos	O
helyzetű	O
családok	O
fejlesztését	O
,	O
művészeti	O
nevelését	O
valósítanák	O
meg	O
.	O

