# global.columns = FORM ONPP:NER
A	O
demokráciáért	O
küzdők	O
már	O
legyőztek	O
két	B-CARDINAL
diktátort	O
,	O
egyet	B-CARDINAL
Tunéziában	B-GPE
és	O
egyet	B-CARDINAL
Egyiptomban	B-GPE
,	O
de	O
Algériában	B-GPE
a	O
hatóságok	O
eddig	O
féken	O
tudták	O
tartani	O
a	O
tüntetéseket	O
,	O
amelyek	O
nem	O
sokkal	O
a	O
tunéziai	B-NORP
lázadások	O
után	O
törtek	O
ki	O
2011.	B-DATE
január	I-DATE
elején	I-DATE
.	O

Tüntetők	O
ezrei	B-CARDINAL
töltöttek	O
fel	O
videókat	O
a	O
YouTube-ra	B-SMEDIA
és	O
a	O
Facebookra	B-SMEDIA
.	O

Az	O
alábbi	O
videót	O
február	B-DATE
12-én	I-DATE
tették	O
közzé	O
,	O
a	O
felvételen	O
látszik	O
,	O
ahogy	O
a	O
rendőrség	O
aktivistákat	O
tartóztat	O
le	O
,	O
a	O
skandáló	O
tüntetőkkel	O
történt	O
összecsapás	O
után	O
.	O

A	O
sebesültekről	O
készült	O
képek	O
is	O
napvilágot	O
láttak	O
.	O

Az	O
alábbi	O
képen	O
az	O
algír	B-NORP
parlamenti	O
képviselő	O
,	O
Derguini	B-PER
Boubekeur	I-PER
zúzódásai	O
látszanak	O
.	O

Derguini	B-PER
Boubekeur	I-PER
,	O
algír	B-NORP
parlamenti	O
képviselő	O
is	O
megsérült	O
a	O
tüntetések	O
során	O
.	O

A	O
kép	O
az	O
RCD	B-ORG
Algéria	I-ORG
Facebook	B-SMEDIA
oldaláról	O
származik	O
.	O

Bloggerek	O
és	O
Twitter-felhasználók	O
rengeteg	O
hírt	O
osztottak	O
meg	O
a	O
tüntetésekről	O
.	O

Az	O
algír	B-NORP
blogok	O
tudósításai	O
szerint	O
tüntetések	O
voltak	O
Oránban	B-GPE
is	O
.	O

