# global.columns = FORM ONPP:NER
Az	O
apoteózis	O
istenítés	O
,	O
embernek	O
az	O
istenek	O
közé	O
helyezése	O
.	O

A	O
görögök	B-NORP
hite	O
szerint	O
egyes	O
kiváló	O
hősök	O
holtuk	O
után	O
az	O
istenek	O
gyülekezetébe	O
jutnak	O
,	O
és	O
testük	O
a	O
hamvasztásban	O
halandó	O
salakjuktól	O
megtisztul	O
.	O

Így	O
istenült	O
Héraklész	B-PER
,	O
Akhilleusz	B-PER
vagy	O
Bellerophontész	B-PER
stb	O
.	O

Később	O
históriai	O
személyeket	O
is	O
istenítettek	O
,	O
így	O
Harmodioszt	B-PER
és	O
Arisztogeitónt	B-PER
,	O
valamint	O
a	O
Marathónnál	B-LOC
elesetteket	O
.	O

Az	O
apoteózis	O
a	O
rómaiaknál	O
is	O
meghonosodott	O
,	O
akik	O
Caesartól	B-PER
kezdve	O
császáraikat	O
isteníteni	O
szokták	O
(	O
consacratio	O
)	O
.	O

A	O
császár	O
a	O
Divus	B-MISC-PER
melléknevet	O
,	O
templomot	O
és	O
őt	O
tisztelő	O
papokat	O
kapott	O
.	O

A	O
festészetben	O
és	O
szobrászatban	O
a	O
szimbolikus	O
ábrázolás	O
egy	O
neme	O
,	O
amelyben	O
valamely	O
személynek	O
rendkívüli	O
voltát	O
akként	O
dicsőítik	O
,	O
hogy	O
isteni	O
vagy	O
más	O
túlvilági	O
lények	O
társaságában	O
,	O
vagy	O
egyébként	O
képzelt	O
földfeletti	O
viszonyok	O
közepett	O
tüntetik	O
fel	O
.	O

Rómában	B-GPE
a	O
császárok	O
idejében	O
különösen	O
szokásos	O
volt	O
az	O
effajta	O
ábrázolás	O
domborműben	O
előállítva	O
,	O
és	O
igen	O
gyakran	O
fordul	O
elő	O
a	O
római	B-NORP
császári	O
érméken	O
is	O
.	O

Az	O
ifjabbkori	O
festészetben	O
is	O
találkozunk	O
ilyen	O
ábrázolásokkal	O
,	O
így	O
például	O
Tiziano	B-PER
megfestette	O
V.	B-PER
Károly	I-PER
császár	O
apoteózisát	O
,	O
Rubens	B-PER
IV.	B-PER
Henrikét	I-PER
,	O
Ingres	B-PER
pedig	O
I.	B-PER
Napóleonét	I-PER
.	O

Az	O
apoteózis	O
az	O
esztétikában	O
a	O
dráma	O
vagy	O
vallásos	O
darab	O
befejező	O
része	O
,	O
amennyiben	O
a	O
hős	O
szenvedéseinek	O
isteni	O
megnyilatkozás	O
vagy	O
magasabb	O
vízió	O
vet	O
véget	O
.	O

Az	O
irodalomban	O
apoteózis	O
alatt	O
a	O
színművek	O
ünnepélyes	O
záróképét	O
,	O
esetleg	O
látványos	O
,	O
zenével	O
kísért	O
némajelenetét	O
értjük	O
,	O
amely	O
a	O
főhőst	O
dicsőíti	O
.	O

A	O
barokk	O
színpadokon	O
és	O
a	O
jezsuita	O
drámákban	O
volt	O
gyakori	O
,	O
de	O
alkalmazták	O
a	O
romantika	O
hazafias	O
darabjainak	O
lezárására	O
is	O
.	O

