# global.columns = FORM ONPP:NER
Ne	O
hagyj	O
itt	O
!	O

Shears	B-PER
?	O

Warden	B-PER
a	O
nevem	O
.	O

Elnézést	O
!	O

Semmi	O
baj	O
,	O
őrnagy	O
.	O

Megszoktam	O
.	O

Martinit	B-PROD
?	O

Kedves	O
,	O
de	O
nem	O
.	O

Nem	O
zavarja	O
?	O

Hol	O
szerezte	O
?	O

Egy	O
kórházban	O
mindig	O
van	O
alkohol	O
.	O

Jó	O
magának	O
!	O

Igyekszem	O
rövid	O
lenni	O
.	O

Van	O
egy	O
alakulatunk	O
,	O
a	O
316-os	B-ORG
osztag	I-ORG
.	O

A	O
füvészkertben	O
tanyázunk	O
.	O

Védik	O
a	O
ritka	O
növényeket	O
?	O

Dehogy	O
!	O

Biztos	O
nem	O
kér	O
?	O

A	O
vasút	O
érdekel	O
bennünket	O
,	O
amelyen	O
dolgozott	O
.	O

Sok	O
értékes	O
információt	O
adhatna	O
.	O

Néhány	B-DATE
nap	I-DATE
múlva	I-DATE
hazamegyek	O
és	O
már	O
mindent	O
elmondtam	O
.	O

Valamiképpen	O
mégis	O
segíthetne	O
.	O

Tudom	O
,	O
szörnyen	O
tolakodó	O
vagyok	O
,	O
de	O
nem	O
jönne	O
el	O
hozzánk	O
?	O

Ha	O
újra	O
hallani	O
akarják	O
.	O

Lord	B-PER
Louis	I-PER
hálás	O
lesz	O
.	O

Kicsoda	O
?	O

Mountbatten	B-PER
.	O

Az	O
ő	O
szívügye	O
az	O
alakulatunk	O
.	O

Mit	O
szól	O
ma	B-DATE
este	B-TIME
nyolchoz	I-TIME
?	O

Küldök	O
kocsit	O
.	O

Ma	B-DATE
este	O
?	O

Ki	O
van	O
zárva	O
.	O

Holnap	O
délelőtt	O
?	O

Tízkor	O
?	O

Jó	O
,	O
tízkor	B-TIME
.	O

Egészség	O
!	O

Sajnálod	O
,	O
de	O
ma	B-DATE
este	O
nem	O
érsz	O
rá	O
.	O

Nagyon	O
tévedsz	O
.	O

Parancsnokot	O
üdvözölni	O
!	O

Fegyverrel	O
tisztelegj	O
!	O

Az	O
engedélyét	O
!	O

Ja	O
,	O
igen	O
.	O

Warden	B-PER
őrnagy	O
háza	O
leghátul	O
van	O
.	O

Ez	O
az	O
,	O
Jenkins	B-PER
!	O

Ez	O
az	O
!	O

Rajta	O
,	O
Thomson	B-PER
!	O

Használja	O
a	O
kését	O
!	O

Talpra	O
!	O

Irány	O
az	O
eligazító	O
!	O

Mozgás	O
,	O
gyorsabban	O
!	O

Ügyetlen	O
,	O
Joyce	B-PER
!	O

Ügyetlen	O
!	O

Azonnal	O
használja	O
a	O
kését	O
!	O

Látja	O
?	O

Övé	O
a	O
kezdeményezés	O
.	O

Igazán	O
sajnálom	O
,	O
uram	O
.	O

Sajnálja	O
?	O

Azt	O
hittem	O
,	O
ellenség	O
.	O

Amerikai	B-NORP
.	O

Elég	O
lesz	O
,	O
Joyce	B-PER
.	O

Igenis	O
.	O

Bocsánat	O
,	O
uram	O
.	O

Segíthetek	O
?	O

Warden	B-PER
őrnagyhoz	O
jöttem	O
.	O

Megmutatom	O
.	O

Mindjárt	O
befejezi	O
az	O
előadását	O
.	O

Már	O
vége	O
is	O
.	O

Mennydörgő	O
taps	O
!	O

Igyekszik	O
a	O
valósághoz	O
közelíteni	O
a	O
kiképzést	O
.	O

Warden	B-PER
őrnagy	O
?	O

Jó	O
,	O
hogy	O
eljött	O
.	O

Eligazították	O
?	O

Alaposan	O
.	O

Kerüljön	O
beljebb	O
!	O

Green	B-PER
ezredes	O
már	O
várja	O
.	O

Lenyűgöző	O
hely	O
,	O
nem	O
?	O

Nem	O
tudtam	O
,	O
hogy	O
kommandós	O
iskola	O
.	O

Nem	O
szeretjük	O
ezt	O
a	O
kifejezést	O
.	O

Túl	O
melodramatikus	O
!	O

Mi	O
a	O
dolguk	O
?	O

Szabotázs	O
,	O
rombolás	O
,	O
stb	O
.	O

Plasztik	O
robbanóanyag	O
.	O

Csodálatos	O
!	O

Az	O
előbb	O
fele	O
ennyit	O
használtam	O
.	O

Kétszer	B-CARDINAL
hatásosabb	O
a	O
gelignitnél	O
.	O

Ártalmatlan	O
detonátor	O
nélkül	O
.	O

Jó	O
,	O
hogy	O
mondja	O
!	O

Teljesen	O
vízhatlan	O
és	O
alakítható	O
.	O

Amilyenre	O
csak	O
akarja	O
.	O

Ez	O
az	O
enyém	O
.	O

Jól	O
esne	O
egy	O
csésze	O
tea	O
.	O

Maga	O
is	O
kér	O
?	O

Kösz	O
,	O
nem	O
.	O

Italt	O
?	O

Tea	O
egy	B-CARDINAL
személyre	O
!	O

Ezt	O
olvassa	O
?	O

Keleti	O
nyelveket	O
tanítottam	O
Cambridge-ben	B-GPE
.	O

Még	O
nem	O
is	O
gratuláltam	O
a	O
szökéséhez	O
.	O

Ha	O
nem	O
talál	O
rám	O
a	O
gépük	O
,	O
nem	O
volnék	O
itt	O
.	O

Valószínüleg	O
.	O

Akarja	O
látni	O
,	O
hol	O
volt	O
?	O

Keveset	O
tudunk	O
.	O

A	O
jelentésén	O
alapul	O
.	O

Itt	O
lehet	O
a	O
tábor	O
.	O

Tudják	O
,	O
mi	O
történt	O
Nicholson	B-PER
ezredessel	O
?	O

Bátor	O
fickó	O
!	O

Le	O
akarták	O
lőni	O
,	O
de	O
meg	O
se	O
rezzent	O
.	O

Akkor	O
nem	O
sokat	O
tehet	O
az	O
ember	O
.	O

Ez	O
a	O
Kwai-folyó	B-LOC
,	O
ez	O
a	O
falu	O
,	O
ahol	O
segítséget	O
kapott	O
.	O

És	O
ez	O
a	O
vasút	O
.	O

Biztos	O
jól	O
ismeri	O
a	O
környéket	O
.	O

Alig	O
voltam	O
magamnál	O
.	O

A	O
vasút	O
Szingapúrból	B-GPE
indul	O
.	O

Malaya	B-GPE
Bangkok	B-GPE
,	O
Rangoon	B-GPE
.	O

A	O
tervezett	O
végállomás	O
India	B-GPE
.	O

Hol	O
találtak	O
rám	O
?	O

Nagyjából	O
itt	O
.	O

A	O
Bangkok	B-GPE
–	O
Rangoon	B-GPE
szakaszt	O
májusban	B-DATE
akarják	O
megnyitni	O
.	O

Meg	O
akarjuk	O
akadályozni	O
.	O

A	O
bombázóknak	O
túl	O
messze	O
van	O
.	O

Helyben	O
kell	O
lerombolni	O
.	O

Hogyan	O
?	O

Ejtőernyősökkel	O
.	O

A	O
felszereléssel	O
át	O
a	O
dzsungelen	O
?	O

A	O
fő	O
probléma	O
az	O
információk	O
hiánya	O
.	O

Egyikünk	O
sem	O
járt	O
még	O
ott	O
.	O

Nem	O
akarom	O
el	O
...	O

Érdekes	O
lehet	O
!	O

Green	B-PER
ezredes	O
engem	O
bízott	O
meg	O
a	O
híd	O
felrobbantásával	O
.	O

Mázlista	O
!	O

Nem	O
akarom	O
megsérteni	O
,	O
de	O
kettőkor	B-TIME
randim	O
van	O
.	O

Ha	O
van	O
még	O
kérdése	O
...	O

Lényegében	O
csak	O
egy	B-CARDINAL
kérdésem	O
van	O
.	O

Nincs	O
kedve	O
visszamenni	O
?	O

Tessék	O
?	O

Tudom	O
,	O
túl	O
sokat	O
kérek	O
.	O

De	O
sokat	O
érne	O
a	O
helyismerete	O
.	O

Örülnénk	O
magának	O
.	O

Ezért	O
hívott	O
ide	O
?	O

Hogy	O
erre	O
kérjen	O
?	O

Őszintén	O
,	O
igen	O
.	O

Most	O
jövök	O
onnan	O
.	O

Kész	O
csoda	O
,	O
hogy	O
sikerült	O
!	O

Ez	O
nevetséges	O
!	O

Zavarba	O
ejtő	O
...	O

És	O
az	O
amerikai	B-NORP
flottához	O
tartozom	O
.	O

Green	B-PER
ezredes	O
felvette	O
velük	O
a	O
kapcsolatot	O
.	O

Kivel	O
?	O

A	O
flottájuk	O
átengedte	O
nekünk	O
.	O

Tegnap	B-DATE
jött	O
a	O
távirat	O
a	O
parancsnokságról	O
.	O

Időlegesen	O
áthelyezik	O
a	O
316-os	B-ORG
osztaghoz	I-ORG
.	O

Azt	O
nem	O
tehetik	O
!	O

Megtették	O
.	O

Nehéz	O
volt	O
elmondani	O
.	O

Ezt	O
nem	O
tehetik	O
velem	O
.	O

A	O
flottánál	O
nagyot	O
hibáztak	O
!	O

Nem	O
vagyok	O
kapitány	O
.	O

Még	O
csak	O
tiszt	O
sem	O
.	O

Kamu	O
volt	O
az	O
egész	O
.	O

Egyszerü	O
matróz	O
vagyok	O
.	O

A	O
hajó	O
elsüllyedt	O
,	O
a	O
kapitánnyal	O
úsztam	O
partra	O
.	O

De	O
őt	O
a	O
japánok	B-NORP
megölték	O
.	O

Azt	O
hittem	O
,	O
csak	O
pár	B-DATE
nap	I-DATE
és	O
...	O

Ruhát	O
cserélt	O
egy	O
hullával	O
.	O

Azt	O
hittem	O
,	O
jobban	O
bánnak	O
a	O
tisztekkel	O
.	O

De	O
Szaitónál	B-PER
a	O
tisztek	O
is	O
dolgoztak	O
.	O

Mindig	O
a	O
váratlan	O
,	O
nem	O
igaz	O
?	O

Már	O
beleszoktam	O
a	O
kapitányságba	O
.	O

Így	O
a	O
kórházba	O
érve	O
megnéztem	O
a	O
közlegények	O
,	O
aztán	O
a	O
tisztek	O
kórtermeit	O
és	O
úgy	O
gondoltam	O
:	O
Érdemesebb	O
lesz	O
tovább	O
játszani	O
.	O

Voltak	O
előnyei	O
.	O

Láttam	O
a	O
parton	O
.	O

Hát	O
ez	O
történt	O
.	O

A	O
fő	O
,	O
hogy	O
nem	O
felelek	O
meg	O
.	O

Egy	O
tisztet	O
keres	O
.	O

Shears	B-PER
kapitányt	O
,	O
aki	O
nem	O
létezik	O
.	O

Ha	O
a	O
flottánál	O
rájönnek	O
:	O
Tisztnek	O
adta	O
ki	O
magát	O
!	O

Akkor	O
bejött	O
!	O

Mi	O
jött	O
be	O
?	O

Kész	O
!	O

Jól	O
jönne	O
az	O
az	O
ital	O
.	O

Leszerelnek	O
végre	O
.	O

Azért	O
csináltam	O
,	O
mert	O
megőrültem	O
a	O
dzsungelben	O
.	O

Néha	O
már	O
Halsey	B-PER
admirálisnak	O
képzelem	O
magam	O
.	O

Szellemes	O
terv	O
!	O

Sőt	O
,	O
bombabiztos	O
!	O

Ha	O
rájönnek	O
,	O
ki	O
vagyok	O
az	O
az	O
áthelyezési	O
parancs	O
semmit	O
sem	O
ér	O
majd	O
.	O

A	O
maga	O
fotója	O
?	O

Honnan	O
van	O
?	O

Jó	O
időbe	O
telt	O
.	O

Nem	O
tudták	O
azonosítani	O
.	O

Végül	O
a	O
parancsnokságuktól	O
megjött	O
a	O
személyi	O
anyaga	O
.	O

A	O
fotója	O
,	O
az	O
ujjlenyomatai	O
.	O

Akarja	O
látni	O
?	O

Látja	O
,	O
már	O
egy	B-DATE
hete	I-DATE
tudjuk	O
,	O
mi	O
a	O
valódi	O
rangja	O
.	O

A	O
flottájuk	O
bajban	O
van	O
.	O

Maga	O
hős	O
a	O
számukra	O
mert	O
megszökött	O
a	O
dzsungelből	O
.	O

Ugyanakkor	O
nem	O
tüntethetik	O
ki	O
.	O

Hisz	O
tisztnek	O
adta	O
ki	O
magát	O
.	O

Nyilván	O
ezért	O
adták	O
át	O
boldogan	O
.	O

Érti	O
?	O

Kínos	O
nekik	O
.	O

