# global.columns = FORM ONPP:NER
Bahreinen	B-GPE
hétfőn	B-DATE
végigsöpört	O
az	O
erőszak	O
,	O
miután	O
az	O
ország	O
az	O
úgynevezett	O
arab	B-NORP
forradalmi	O
naptár	O
újabb	O
előadásának	O
színpadává	O
lépett	O
elő	O
a	O
tunéziai	B-NORP
és	O
az	O
egyiptomi	B-NORP
események	O
után	O
.	O

A	O
rendőrség	O
több	O
városban	O
tüntetéseket	O
oszlatott	O
fel	O
,	O
de	O
mind	O
a	O
videók	O
,	O
mind	O
a	O
fényképek	O
készítői	O
kicselezték	O
az	O
internetes	O
cenzúrát	O
,	O
és	O
megosztottak	O
felvételeket	O
.	O

A	B-DATE
nap	I-DATE
során	O
legkevesebb	B-CARDINAL
egy	I-CARDINAL
haláleset	O
történt	O
.	O

A	O
február	B-DATE
14-ére	I-DATE
tervezett	O
tüntetésről	O
szóló	O
hírek	O
a	O
hónap	B-DATE
elején	I-DATE
jelentek	O
meg	O
először	O
.	O

Pár	B-DATE
napja	I-DATE
Bahrein	B-GPE
uralkodója	O
,	O
Hamad	B-PER
király	O
bejelentette	O
,	O
hogy	O
a	O
kormány	O
minden	O
családnak	O
ezer	B-MONEY
bahreini	I-MONEY
dinárt	I-MONEY
ajándékoz	O
,	O
hogy	O
emlékezetessé	O
tegye	O
az	O
ország	O
alkotmányos	O
kormányzáshoz	O
való	O
visszatérésének	O
tizedik	B-ORDINAL
évfordulóját	O
.	O

Bahrein	B-GPE
egy	O
olajban	O
gazdag	O
ország	O
1,2	B-CARDINAL
millió	I-CARDINAL
lakossal	O
a	O
Perzsa-öböl	B-LOC
nyugati	O
partjainál	O
.	O

Az	O
ország	O
nem	O
teljesít	O
túl	O
jól	O
az	O
emberi	O
jogok	O
védelmében	O
,	O
és	O
egyenlőtlenül	O
osztja	O
el	O
a	O
gazdasági	O
javakat	O
.	O

A	O
bajt	O
csak	O
fokozza	O
a	O
többségben	O
lévő	O
síiták	B-NORP
és	O
a	O
hatalmat	O
gyakorló	O
kisebbség	O
,	O
a	O
szunnita	B-NORP
szekta	O
közti	O
konfliktus	O
.	O

A	O
hitbuzgóság	O
gyakran	O
megjelenik	O
a	O
Twitteren	B-ORG
is	O
,	O
de	O
ugyanakkor	O
vannak	O
olyanok	O
is	O
,	O
akik	O
online	O
küzdenek	O
a	O
békés	O
együttélésért	O
.	O

Bár	O
Bahrein	B-GPE
kis	O
ország	O
,	O
stratégiai	O
szempontból	O
fontos	O
az	O
Egyesült	B-GPE
Államoknak	I-GPE
,	O
hiszen	O
közel	O
van	O
Szaúd-Arábiához	B-GPE
és	O
Iránhoz	B-GPE
.	O

Itt	O
állomásozik	O
az	O
amerikai	B-NORP
haditengerészet	O
ötödik	B-ORDINAL
hadosztálya	O
.	O

Hétfőn	B-DATE
napközben	O
a	O
Twitterre	B-ORG
a	O
tüntetők	O
folyamatosan	O
írtak	O
üzeneteket	O
és	O
töltöttek	O
fel	O
képeket	O
.	O

Egyesek	O
arról	O
osztottak	O
meg	O
friss	O
infókat	O
,	O
melyik	O
nagyobb	O
út	O
vagy	O
kereszteződés	O
van	O
lezárva	O
.	O

Najeel	B-PER
Rajab	I-PER
közzétett	O
néhány	O
képet	O
Facebookon	B-ORG
,	O
amelyeken	O
a	O
hétfői	B-DATE
összecsapások	O
eredménye	O
látszik	O
.	O

