# global.columns = FORM ONPP:NER
Helyezze	O
kényelembe	O
magát	O
.	O

Itt	O
meleg	O
van	O
.	O

Milyen	O
otthonos	O
itt	O
.	O

Az	O
én	O
családom	O
Taskentben	B-GPE
maradt	O
,	O
úgy	O
élek	O
,	O
mint	O
egy	O
kivert	O
kutya	O
.	O

Üdvözlöm	O
,	O
Veronika	B-PER
.	O

Hova	O
mész	O
,	O
drágám	O
?	O

Gombolkozz	O
be	O
,	O
hideg	O
van	O
.	O

Szerencsés	O
fickó	O
,	O
hogy	O
ilyen	O
bájos	O
asszonykát	O
talált	O
.	O

Látszik	O
,	O
hogy	O
boldogok	O
.	O

Kerestem	O
a	O
Filharmóniánál	B-FAC
.	O

Valami	O
fellépés	O
?	O

Eljön	O
ma	B-DATE
este	O
a	O
születésnapi	O
ünnepségre	O
?	O

Lehet	O
.	O

És	O
megvan	O
már	O
az	O
ajándék	O
?	O

Mit	O
vehettem	O
volna	O
neki	O
?	O

Hát	O
igen	O
,	O
háború	O
van	O
.	O

Van	O
itt	O
egy	O
doboz	O
csokoládé	O
,	O
persze	O
nem	O
valami	O
díszes	O
,	O
de	O
egy	O
szép	O
szalag	O
,	O
és	O
az	O
ünnepelt	O
boldog	O
lesz	O
.	O

Ez	O
ma	B-DATE
valóságos	O
kincs	O
.	O

Mivel	O
tartozom	O
?	O

Ugyan	O
,	O
semmiség	O
,	O
felejtse	O
el	O
.	O

Megtenne	O
nekem	O
egy	O
szívességet	O
?	O

Nincs	O
odafent	O
senki	O
?	O

Szeretném	O
,	O
ha	O
megszerezne	O
a	O
mostohaapjától	O
pár	O
nehezen	O
kapható	O
gyógyszert	O
.	O

Szép	O
munka	O
volt	O
,	O
megmarad	O
a	O
fiú	O
.	O

Remélem	O
.	O

Hálátlanság	O
lenne	O
,	O
ha	O
ezek	O
után	O
elpatkolna	O
.	O

Irina	B-PER
,	O
neked	O
férfinak	O
kellett	O
volna	O
születned	O
.	O

Jól	O
megvagyok	O
így	O
is	O
.	O

Veronika	B-PER
,	O
miért	O
jöttél	O
ilyen	O
korán	O
?	O

Sietett	O
az	O
óra	O
.	O

Szegény	O
kislány	O
...	O

Én	O
sose	O
bocsátom	O
meg	O
neki	O
Boriszt	B-PER
.	O

Újabb	O
sebesült	O
szállítmány	O
.	O

Megmondtam	O
,	O
hogy	O
tele	O
vagyunk	O
.	O

Ez	O
már	O
nem	O
kórház	O
,	O
hanem	O
heringes	O
hordó	O
.	O

Honnan	O
hozta	O
őket	O
,	O
Kalacsból	B-LOC
?	O

Sztálingrád	B-GPE
környékéről	O
.	O

A	O
frontról	O
vagy	O
más	O
kórházakból	O
.	O

Ezek	O
se	O
fogadnak	O
be	O
,	O
testvér	O
.	O

Ne	O
félj	O
,	O
találnak	O
helyet	O
.	O

80	B-CARDINAL
főt	O
átveszek	O
.	O

A	O
többit	O
vigyék	O
tovább	O
.	O

Írja	O
csak	O
...	O

Szeretettel	O
üdvözlöm	O
az	O
öreg	O
Szergej	B-PER
bácsit	O
,	O
Vaszilijt	B-PER
,	O
Fjodort	B-PER
,	O
Maria	B-PER
nénémet	O
,	O
Agrafinyát	B-PER
,	O
Katyerinát	B-PER
,	O
Varvarát	B-PER
,	O
Nyikolajt	B-PER
,	O
Katyerinát	B-PER
,	O
Katyerina	B-PER
már	O
volt	O
.	O

Ez	O
egy	O
másik	O
.	O

Írjuk	O
,	O
hogy	O
a	O
másik	O
?	O

Nem	O
kell	O
.	O

Otthon	O
úgyis	O
értik	O
.	O

Szóval	O
Zinajdát	B-PER
,	O
Antonyinát	B-PER
,	O
Kuzmát	B-PER
.	O

Nővér	O
!	O

Szüksége	O
van	O
valamire	O
?	O

Semmire	O
.	O

Ágytál	O
kell	O
neki	O
.	O

Én	O
is	O
odaadhatom	O
.	O

Milyen	O
szép	O
ez	O
a	O
zene	O
.	O

Hangosítsa	O
föl	O
a	O
rádiót	O
,	O
legyen	O
szíves	O
.	O

Hallgattassák	O
el	O
ezt	O
a	O
kalimpálást	O
!	O

Kapcsolja	O
ki	O
,	O
nem	O
hallja	O
?	O

Ki	O
kiabált	O
?	O

Én	O
voltam	O
.	O

Zaharov	B-PER
,	O
mi	O
van	O
magával	O
?	O

Hagyjon	O
békén	O
!	O

A	O
reggeli	B-TIME
postával	O
rossz	O
hírt	O
kapott	O
.	O

A	O
menyasszonya	O
hozzáment	O
valami	O
felmentetthez	O
.	O

Azóta	O
egy	O
falatot	O
se	O
evett	O
.	O

Próbálja	O
már	O
megnyugtatni	O
.	O

Rosszabbak	O
a	O
fasisztáknál	B-NORP
,	O
mindig	O
a	O
szívünkbe	O
találnak	O
.	O

Nyugodjon	O
meg	O
és	O
egyen	O
.	O

Másképp	O
nem	O
gyógyul	O
meg	O
.	O

Nem	O
akarok	O
meggyógyulni	O
!	O

Én	O
meg	O
akarok	O
dögleni	O
!	O

Hívd	O
az	O
orvost	O
.	O

Nyugodjon	O
meg	O
.	O

Kérem	O
,	O
ne	O
csinálja	O
ezt	O
.	O

Egy	O
nő	O
miatt	O
...	O

Hívjátok	O
a	O
doktort	O
!	O

Orvost	O
,	O
gyorsan	O
!	O

Elég	O
a	O
kiabálásból	O
!	O

Hallgass	O
el	O
!	O

Most	O
vajon	O
hova	O
visznek	O
?	O

Van	O
még	O
kórház	O
a	O
világon	O
.	O

Fiúk	O
,	O
a	O
főorvos	O
jön	O
!	O

Semmirekellők	O
!	O

Hagyják	O
abba	O
!	O

A	O
Vörös	B-ORG
Hadsereg	I-ORG
katonája	O
vagy	O
!	O

Dezertálni	O
akarsz	O
?	O

Félsz	O
,	O
hogy	O
meggyógyítunk	O
és	O
mehetsz	O
vissza	O
harcolni	O
?	O

Ne	O
bántsa	O
szegényt	O
,	O
rossz	O
hírt	O
kapott	O
otthonról	O
.	O

Tudom	O
.	O

Ez	O
se	O
mentség	O
.	O

Elhagyta	O
egy	O
nőszemély	O
.	O

Ha	O
esze	O
van	O
,	O
örül	O
neki	O
.	O

Fabatkát	O
se	O
ér	O
az	O
a	O
lány	O
,	O
aki	O
egy	O
ilyen	O
derék	O
legényt	O
,	O
egy	O
valóságos	O
hőst	O
felcserél	O
egy	O
hátországi	O
patkánnyal	O
?	O

Igaz	O
!	O

Itt	O
csak	O
a	O
lánynak	O
van	O
sírnivalója	O
,	O
nem	O
neki	O
!	O

Sír	O
vagy	O
nem	O
,	O
nem	O
volt	O
hozzávaló	O
!	O

Nincs	O
lelke	O
annak	O
a	O
nőnek	O
!	O

Nem	O
érti	O
,	O
mit	O
szenvedünk	O
itt	O
értük	O
.	O

A	O
halál	O
is	O
kevés	O
büntetés	O
az	O
ilyeneknek	O
!	O

Te	O
a	O
legszigorúbb	O
bíróság	O
előtt	O
álltál	O
!	O

A	O
halállal	O
néztél	O
szembe	O
!	O

Kiálltál	O
ellene	O
!	O

Ő	O
pedig	O
még	O
várni	O
se	O
tudott	O
!	O

Mit	O
érdemel	O
az	O
ilyen	O
?	O

A	O
férfinem	O
mélységes	O
megvetését	O
!	O

Az	O
ilyen	O
bűnre	O
nincs	O
bocsánat	O
!	O

Kötözzék	O
át	O
.	O

Adjon	O
ennek	O
a	O
fiúnak	O
kását	O
és	O
meleg	O
teát	O
.	O

Szedd	O
össze	O
magad	O
.	O

Nem	O
tudsz	O
vigyázni	O
a	O
kölyködre	O
?	O

Ha	O
megszülted	O
,	O
törődj	O
is	O
vele	O
!	O

Engem	O
csukjanak	O
le	O
miattad	O
?	O

Kinek	O
a	O
fia	O
vagy	O
?	O

Az	O
anyukámé	O
.	O

Honnan	O
jöttetek	O
?	O

Vorosilovgrádból	B-GPE
.	O

Hány	B-AGE
éves	I-AGE
vagy	O
?	O

3	B-AGE
éves	I-AGE
és	I-AGE
3	I-AGE
hónapos	I-AGE
.	O

Hogy	O
hívnak	O
?	O

Borisz	B-PER
.	O

Hova	O
készülsz	O
ilyen	O
elegánsan	O
?	O

Koncertet	O
adok	O
a	O
kórházban	O
.	O

Hazudj	O
ügyesebben	O
.	O

Ugyan	O
,	O
hagyj	O
már	O
.	O

Mark	B-PER
itt	O
van	O
?	O

Még	O
igen	O
.	O

Ezt	O
magának	O
hoztam	O
.	O

Igazán	O
nagyon	O
kedves	O
.	O

Születésnapra	O
vagyok	O
hivatalos	O
.	O

Ezt	O
viszem	O
egy	O
kisfiúnak	O
.	O

Bárcsak	O
mindenki	O
ilyen	O
figyelmes	O
és	O
jószívű	O
volna	O
,	O
mint	O
maga	O
.	O

A	O
klórionokon	O
kívül	O
fontos	O
szerep	O
jut	O
az	O
extra-	O
és	O
intracelluláris	O
káliumos	O
ionoknak	O
is	O
.	O

Egy	O
szót	O
se	O
értek	O
belőle	O
.	O

Pedig	O
teljesen	O
világos	O
.	O

A	O
káliumos	O
ionok	O
mennyiségének	O
pontos	O
meghatározását	O
csak	O
a	O
keringő	O
vérben	O
oldott	O
...	O

Kié	O
ez	O
a	O
gyerek	O
?	O

Honnan	O
varázsoltad	O
elő	O
?	O

Nem	O
varázsoltam	O
elő	O
.	O

Elvesztette	O
az	O
anyját	O
az	O
állomáson	O
.	O

A	O
mamámat	O
akarom	O
!	O

Vidd	O
a	O
gyűjtőhelyre	O
vagy	O
az	O
őrszobára	O
.	O

Nem	O
akarok	O
az	O
őrszobára	O
menni	O
!	O

Menjen	O
a	O
néni	O
!	O

Szemtelen	O
.	O

Szemtelen	O
a	O
néni	O
!	O

Ne	O
sírj	O
,	O
majd	O
én	O
elviszlek	O
a	O
mamádhoz	O
.	O

Jó	O
,	O
jó	O
,	O
maradj	O
csöndben	O
.	O

Szegény	O
gyerek	O
,	O
az	O
anyját	O
akarja	O
.	O

Nézd	O
,	O
mit	O
mutatok	O
!	O

Ne	O
csörömpöljön	O
a	O
néni	O
,	O
mert	O
megsüketülök	O
!	O

Tessék	O
,	O
játsszál	O
.	O

Nem	O
akarod	O
?	O

Ltt	O
a	O
finom	O
kifli	O
,	O
edd	O
meg	O
.	O

Hallgattasd	O
már	O
el	O
,	O
megbolondulok	O
!	O

Ha	O
lenne	O
valami	O
játékunk	O
...	O

Irina	B-PER
,	O
vedd	O
át	O
egy	O
percre	O
.	O

Ne	O
sírj	O
,	O
jó	O
?	O

Egy	O
pillanat	O
,	O
hozok	O
valamit	O
.	O

Maga	O
fogni	O
se	O
tudja	O
,	O
adja	O
ide	O
.	O

Gyere	O
,	O
kicsikém	O
.	O

Levetkőztetlek	O
,	O
lefektetlek	O
aludni	O
.	O

Nem	O
tudjátok	O
,	O
hol	O
a	O
mókusom	O
?	O

De	O
,	O
Mark	B-PER
elvitte	O
.	O

Hová	O
?	O

Ajándékba	O
valami	O
kisfiúnak	O
.	O

Az	O
én	O
mókusomat	O
egy	O
kisfiúnak	O
?	O

Hol	O
van	O
Mark	B-PER
?	O

Nem	O
tudom	O
.	O

Honnan	O
tudnám	O
?	O

Valamit	O
titkolsz	O
előlem	O
.	O

Tudnod	O
kell	O
,	O
hová	O
ment	O
.	O

Hol	O
van	O
?	O

Valószínűleg	O
Antonyina	B-PER
ünnepségén	O
.	O

Ki	O
az	O
az	O
Antonyina	B-PER
?	O

Azt	O
Marktól	B-PER
kérdezd	O
.	O

Ki	O
az	O
?	O

Azonnal	O
mondd	O
meg	O
!	O

Ne	O
parancsolgass	O
nekem	O
.	O

Mark	B-PER
gyakran	O
jár	O
ahhoz	O
a	O
...	O

Érted	O
már	O
?	O

A	O
rosszakarat	O
mondatja	O
veled	O
!	O

Miért	O
akarnék	O
rosszat	O
?	O

Mert	O
szeretnek	O
,	O
van	O
férjem	O
,	O
te	O
pedig	O
nem	O
kellettél	O
senkinek	O
!	O

Veronika	B-PER
,	O
hagyd	O
abba	O
!	O

Antonyina	B-PER
a	O
főtéren	O
lakik	O
,	O
a	O
vendéglő	O
mellett	O
.	O

Földszintes	O
ház	O
.	O

Menj	O
és	O
nézd	O
meg	O
magad	O
.	O

Valamit	O
tenni	O
kell	O
.	O

Adjon	O
neki	O
módot	O
,	O
hogy	O
megmagyarázza	O
,	O
addig	O
várjon	O
.	O

Megint	O
várjak	O
.	O

Az	O
egész	O
életem	O
abból	O
áll	O
,	O
hogy	O
várok	O
.	O

De	O
elég	O
volt	O
.	O

A	O
szó	O
csak	O
árt	O
,	O
oly	O
szürkén	O
,	O
tompán	O
.	O

A	O
szavaink	O
olyan	O
fakók	O
,	O
tétovák	O
.	O

Szemeden	O
át	O
lelked	O
mélyébe	O
látok	O
Tudom	O
,	O
mi	O
bánt	O
,	O
csak	O
nézz	O
,	O
ne	O
adj	O
te	O
mást	O
.	O

Szemedből	O
a	O
bánat	O
beszél	O
hozzám	O
.	O

Tudja	O
,	O
mit	O
csináltunk	O
Leningrádban	B-GPE
ilyen	O
estéken	O
?	O

Autóba	O
ültünk	O
,	O
és	O
bejártuk	O
a	O
város	O
minden	O
zegét-zugát	O
.	O

Vigyen	O
el	O
kocsikázni	O
.	O

Háború	O
van	O
,	O
Antonyina	B-PER
.	O

Az	O
autót	O
aranyárban	O
mérik	O
,	O
benzin	O
pedig	O
aranyért	O
sincs	O
.	O

